<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
<string name="app_name">Doa</string>
    <string name="dia1">Setiap kali kami berdoa untuk kamu, kami mengucap syukur kepada Allah, Bapa Tuhan kita Yesus Kristus, karena kami telah menerima kabar tentang imanmu dalam Kristus Yesus dan tentang kasihmu kepada semua orang kudus karena pengharapan yang disediakan bagimu di surga. . Anda telah belajar tentang harapan ini melalui firman kebenaran, yaitu Injil yang telah datang kepada Anda. Injil ini menghasilkan buah dan bertumbuh di seluruh dunia, sama seperti yang telah ada di antara kamu sejak hari kamu belajar tentang kasih karunia Allah dan sepenuhnya memahaminya. Kolose 1:3-6

Tuhan Allah kami, kami memuji nama-Mu, karena kami dapat menjadi saksi atas apa yang kami lihat dan dengar, tentang segala kebaikan yang telah Engkau berikan kepada kami. Semoga kami bersatu dengan teguh dan setia, menunggu hari yang mulia ketika tangan-Mu yang maha kuasa menang dan mengakhiri begitu banyak kejahatan di antara kami. Pada hari itu kamu akan dipuji di seluruh bangsa dan semuanya akan berpakaian baru, untuk kemuliaan nama besarmu. Amin.</string>
    <string name="dia2">Selalu bersukacita, berdoa tanpa henti, bersyukur kepada Tuhan dalam setiap situasi, karena ini adalah kehendak-Nya untuk Anda dalam Kristus Yesus. 1 Tesalonika 5:16-18

Bapa di surga, kami berterima kasih karena kami dapat merasakan bimbingan Anda, Yang Mulia, karena di dalam Kristus Anda telah memberkati kami dengan setiap karunia rohani dan surgawi. Kami bersyukur bahwa kami dapat menjadi salah satu dari mereka yang selalu menerima kehidupan baru yang sejati, di antara mereka yang memuji dan memuliakan Anda; gembira bahkan pada hari-hari yang sulit. Karena justru di hari-hari sulit itulah kita perlu menjadi salah satu orang yang bersukacita dan bersyukur, yang selalu menemukan kepastian baru dalam hidupnya. Bersama mereka kami dapat merasakan kebaikan yang Engkau berikan di bumi, agar umat manusia diberkati dan akhirnya sampai ke tangan-Mu. Amin.</string>
    <string name="dia3">Cahaya sejati itu, yang menerangi setiap manusia, datang ke dunia ini. Dia yang adalah terang sudah ada di dunia, dan dunia diciptakan melalui dia, tetapi dunia tidak mengenalinya. Dia datang ke apa yang menjadi miliknya, tetapi miliknya tidak menerima dia. Tetapi kepada semua orang yang menerimanya, kepada mereka yang percaya dalam namanya, ia memberikan hak untuk menjadi anak-anak Allah. Yohanes 1:9-12

Bapa di surga yang terkasih, kami bersyukur karena kami dapat menjadi anak-anak-Mu. Kami berterima kasih karena telah memberi kami Roh-Mu, untuk benar-benar menjadi anak-anak-Mu. Kumpulkan kami dalam persekutuan dengan-Mu, sehingga pikiran dan hati kami, dan semua yang ada di dalam diri kami, menyadari sukacita yang dapat kami terima melalui pemberian-Mu. Meskipun dunia saat ini berada dalam kebingungan, keraguan dan tersesat dalam hal-hal materi, beri kami ketenangan batin untuk menerima dari Anda kekuatan iman. Karena melalui iman kita dapat belajar untuk mengetahui siapa Anda dan akan menjadi apa Anda suatu hari nanti bagi seluruh umat manusia, melalui Yesus Kristus Tuhan. Amin.</string>
    <string name="dia4">Itulah sebabnya saya, yang berada di penjara karena pekerjaan Tuhan, mohon Anda untuk hidup dengan cara yang layak untuk panggilan yang Anda terima, selalu rendah hati dan baik hati, sabar, toleran satu sama lain dalam kasih. Berusahalah untuk memelihara kesatuan Roh melalui ikatan damai sejahtera. Efesus 4:1-3

Bapa di surga yang terkasih, kami berterima kasih atas berkat-berkat yang Engkau berikan kepada kami di bumi, karena melalui karunia dan pekerjaan-Mu, dan melalui karya anak-anak-Mu, kami dapat percaya dan diselamatkan. Lindungi kami di sini di rumah kami. Semoga kita saling bertoleransi dengan penuh kasih, dan tidak menyia-nyiakan upaya untuk menjaga kesatuan Roh dalam ikatan perdamaian. Beri kami kekuatan baru dan hadiah baru di mana pun kami membutuhkannya di jalan yang telah Anda persiapkan untuk kami. Beri kami untuk bersukacita dan percaya pada Anda sampai kami mencapai tujuan. Amin.</string>
    <string name="dia5">"Tuhan," jawab Simon Petrus, "kepada siapa kami akan pergi?" Anda memiliki kata-kata hidup yang kekal. Dan kami telah percaya, dan kami tahu bahwa Engkau adalah Yang Kudus dari Allah. Yohanes 6:68-69

Bapa di surga yang terkasih, kami datang kepada-Mu mencari persekutuan dengan-Mu, karena kami tahu bahwa semua kehidupan berasal dari-Mu, semua kemajuan di antara kami bergantung pada-Mu, dan batin kami dapat diperkuat oleh Roh-Mu. Lindungi kami dan perbarui kekuatan kami lagi dan lagi, sehingga kehendak-Mu terjadi di antara kami dan kami semua dapat menemukan keberanian untuk hidup kami, bahkan ketika banyak kesulitan mengancam kami. Beri kami untuk tetap sebagai hamba-Mu dan berjalan dengan sukacita untuk menunggu apa yang akan datang. Berkatilah kami hari ini dan setiap hari sesuai dengan janji-Mu. Amin.</string>
    <string name="dia6">Aku telah menghalau pelanggaranmu seperti embun, dan dosamu seperti kabut pagi. Kembalilah padaku, aku telah menebusmu. Yesaya 44:22

Tuhan Allah kami, kami berterima kasih kepada-Mu karena telah menegakkan kami di atas dasar Firman-Mu yang kokoh dan janji-Mu, janji yang mengungkapkan kerinduan dan harapan besar yang ada di hati banyak orang. Karena mereka tidak ingin hidup mereka tetap dalam kehinaan dan kedangkalan, melainkan mereka mendambakan sesuatu yang lebih tinggi, dengan sukacita bahwa janji itu dapat digenapi di dalam diri mereka. Jadi kami juga hari ini ingin bersiap untuk waktu yang akan datang yang akan Engkau datangkan, dan kami bersukacita dalam harapan kami untuk masa depan. Kami bersukacita dalam penantian waktu, ketika Anda akan memberikan Roh Anda kepada kami dan semua orang yang menanggapi panggilan Anda dan menjadi kolaborator Anda. Amin.</string>
    <string name="dia7">Selagi kamu memiliki terang, percayalah padanya, sehingga kamu adalah anak-anak terang. Yohanes 12:36a

Bapa terkasih di surga, sebagai anak-anak Anda kami datang ke hadapan Anda, sehingga Anda membimbing kami dengan cahaya yang terpancar dari Anda. Kami datang ke cahaya Anda, mencari kelahiran batin untuk menjadikan kami seperti anak-anak Anda yang seharusnya. Memberkati kami dengan mengucapkan terima kasih atas semua kebaikan dan bantuan kuat yang telah Anda berikan kepada banyak dari kami. Terimalah rahmat yang kami tawarkan kepada Anda, dan bantu kami untuk tidak pernah melupakan kebaikan yang Anda lakukan untuk kami. Bantu kami untuk maju, selalu maju, hingga kesempurnaan kerajaan-Mu. Semoga tidak sia-sia bahwa kami hidup untuk Tuhan Yesus dan dengan cinta untuk Anda, Allah dan Bapa semua orang. Semoga tidak sia-sia membawa doa dan permohonan kami, agar kerajaan-Mu segera datang. Ya, datanglah Tuhan Yesus! Segera datang ke bumi ini, agar semua orang bisa mengenal Tuhan yang benar dan mencintaimu. Amin.</string>
    <string name="dia8">Jangan melakukan apa pun karena keegoisan atau kesombongan; sebaliknya, dengan rendah hati menganggap orang lain lebih tinggi dari dirimu sendiri. Masing-masing harus memperhatikan tidak hanya untuk kepentingan mereka sendiri tetapi juga untuk kepentingan orang lain. Sikap Anda harus seperti Kristus Yesus. Filipi 2:3-5

Tuhan, Allah kami, kami datang ke hadapan-Mu dalam nama besar Yesus Kristus. Kami berterima kasih kepada Anda bahwa saat kami masih hidup di bumi, Anda memberi kami harapan dan sukacita dalam nama yang agung ini. Semoga sesuatu lahir dalam diri kami melalui Roh-Mu, dan marilah kita menjadi satu pikiran dengan Yesus Kristus. Dalam semua hubungan kita dengan orang lain, semoga kita belajar bahwa lebih baik tunduk dengan sabar daripada mendominasi; lebih baik melayani daripada memerintah, lebih baik menjadi yang terlemah daripada menindas orang lain. Beri kami sikap ini, sehingga terwujud dalam diri banyak orang dan mereka menjadi orang Kristen, tidak hanya dalam kata-kata dan pikiran mereka, tetapi orang Kristen dalam hati, mengasihi sesama mereka dalam kesatuan dengan Juruselamat, di setiap langkah. Amin.</string>
    <string name="dia9">Karena di mana dua atau tiga orang berkumpul atas nama-Ku, di sanalah Aku berada di tengah-tengah mereka. Matius 18:20

Tuhan, Allah dan Bapa kami, kami memuji Anda karena Anda mengizinkan kami untuk memiliki komunitas bersama dalam nama Yesus, yang telah membuka mata kami untuk melihat Anda, dan yang telah berjanji untuk berada di antara kami ketika kami berkumpul dalam nama-Nya. Semoga hati kita tetap bebas dari bayang-bayang, bahkan ketika hidup kita menjadi sulit dan masa depan tampak suram. Lindungi kami setiap kali kami menemukan diri kami dalam pencobaan dan memiliki pertempuran untuk diperjuangkan. Bebaskan kami; jadikan kami orang bebas, yang mengerti bahwa mereka adalah milik-Mu, dan bahwa, selama kami masih di bumi, izinkan kami untuk berpartisipasi dalam kehidupan kekal. Amin.</string>
    <string name="dia10">Siapakah yang akan memisahkan kita dari kasih Kristus? Kesengsaraan, atau penderitaan, penganiayaan, kelaparan, kekurangan, bahaya, atau kekerasan?... Namun dalam semua ini kita lebih dari pemenang melalui dia yang mengasihi kita. Roma 8:35, 37

Tuhan Allah kami, apa yang dapat memisahkan kami dari kasih-Mu? Mungkinkah mereka mengalami kesulitan, ketakutan, penganiayaan, kelaparan, ketelanjangan, bahaya atau pedang? Dalam semua hal ini kita lebih dari pemenang, melalui Dia yang mengasihi kita. Bapa di surga yang terkasih, kami ingin menjadi berani. Anda akan menjawab doa kami dan memberi kami, lagi dan lagi, kekuatan, kekuatan Roh Anda, satu-satunya kekuatan yang dapat menguatkan kami. Kami berterima kasih atas semua yang telah Anda lakukan untuk kami. Bantu kami untuk maju dari kemenangan ke kemenangan, sampai segala sesuatu di bumi dikalahkan untuk selamanya, untuk kehormatan Anda di seluruh umat manusia. Amin.</string>
    <string name="dia11">Betapa indahnya kaki orang yang membawa kabar baik di atas gunung; orang yang menyatakan damai, orang yang mengumumkan kabar baik, orang yang menyatakan keselamatan, orang yang berkata kepada Sion: "Allahmu memerintah"! Mendengarkan! Penjagamu mengangkat suara mereka, dan bersama-sama mereka bersorak kegirangan, karena mereka melihat dengan mata kepala sendiri bahwa Tuhan kembali ke Sion. Yesaya 52:7-8

Tuhan, Allah kami, berikan kami untuk menjadi penjaga Anda, yang mengerti apa yang Anda maksud untuk waktu kami. Kami berterima kasih atas semua yang telah Anda lakukan dan untuk setiap perubahan demi kebaikan di antara bangsa-bangsa. Karena bangsa-bangsa harus menyerah pada kehendak Anda, karena tidak ada yang terjadi kecuali jika itu dicapai oleh Anda. Nilailah kami bila perlu. Buka mata kami untuk melihat di mana kami salah dan tidak sesuai dengan Roh-Mu. Bersama kami dan beri kami kekuatan. Di mana pun terjadi sesuatu yang menyentuh hati manusia, biarlah para penjaga menyatakan: “Ini dari Tuhan. Tidak peduli seberapa banyak kita menderita; ini berasal dari Yesus Kristus, yang menderita dan mati, tetapi bangkit kembali.” Angkat penjaga seperti itu di antara tua dan muda di seluruh dunia. Biarkan ada orang yang keluar untuk menemui Anda, berteriak dengan sukacita dan rasa syukur. Amin.</string>
    <string name="dia12">Tuhan adalah kekuatanku dan perisaiku; hatiku percaya padanya; Saya mendapatkan bantuan darinya. Hatiku melompat kegirangan, dan dengan nyanyian aku akan mengucap syukur. Mazmur 28:7

Tuhan Allah kami, Engkaulah kekuatan dan perisai kami. Hati kami menunggu Anda, dan kami menerima bantuan. Terimalah kami dari antara semua bangsa sebagai umat yang ingin melayani Anda. Kuatkan hati kami, terutama ketika kami harus diuji dalam banyak hal dan harus menghadapi banyak kesulitan yang datang ketika kami menerima misi kami untuk mewartakan nama-Mu dan menjadi saksi-Mu. Karena kamu kuat dan kamu bisa melindungi kami. Engkau dapat memenuhi kami dengan terang dan sukacita, untuk berulang kali memberitakan keselamatan yang datang melalui kebaikan dan belas kasihan-Mu yang mahakuasa; keselamatan dalam Yesus Kristus Tuhan. Amin.</string>
    <string name="dia13">Orang-orang tebusan Tuhan akan kembali, dan akan memasuki Sion dengan nyanyian sukacita; mahkotanya akan menjadi sukacita abadi. Mereka akan dipenuhi dengan sukacita dan kegembiraan, dan kesedihan dan keluh kesah akan pergi dari mereka. "Aku sendiri yang menghibur mereka." Yesaya 51:11-12a

Tuhan Allah kami, kami berterima kasih atas kepercayaan yang telah Engkau tempatkan di hati kami. Kami berterima kasih atas semua tanda-tanda kebaikan Anda, yang menghibur kami ketika kami sangat membutuhkan, dan ketika begitu banyak kematian terjadi di sekitar kami yang berdampak pada kami masing-masing. Kami berterima kasih telah menghibur kami dan selalu memberi kami semangat segar di mana pun kami berada, dan memberi kami harapan bagi orang lain, yang juga berjuang keras untuk menemukan apa yang baik. Ya Tuhan Allah, berkatilah dunia kami dengan kekuatan dari atas, dengan hadiah yang membawa kebaikan bagi banyak orang. Memberkati dunia kita; selamatkan dia dari dosa, dari kehancuran dan dari segala macam keputusasaan. Memberkati kami, ya Tuhan, Allah kami! Sama seperti Anda memberkati kami, memberkati seluruh dunia, untuk kemuliaan nama Anda. Amin.</string>
    <string name="dia14">Jika Anda telah memperhatikan perintah-perintah saya, kedamaian Anda akan menjadi seperti sungai; keadilan-Mu, seperti ombak di laut. Yesaya 48:18

Tuhan Allah kami, tolonglah kami untuk menaati perintah-Mu, agar damai sejahtera kami seperti sungai dan keadilan kami seperti ombak di laut. Kami mohon agar Engkau tetap bersama kami melalui Roh-Mu. Bicaralah dengan kami dan beri tahu kami apa yang perlu kami dengar, untuk memahami segala sesuatu yang selalu membawa kami lebih dekat dengan Anda. Tunjukkan pada kami kekuatan tangan Anda untuk membantu kami dan semua orang. Kita tidak akan putus asa, bahkan dalam pencobaan; kita tidak akan kehilangan keberanian karena masalah dan penderitaan. Datanglah dengan kekuatanmu, agar kami dapat menjadi kuat dan mengalahkan dunia melalui Yesus Kristus Sang Juru Selamat. Amin.</string>
    <string name="dia15">Setiap kali kami berdoa untuk kamu, kami mengucap syukur kepada Allah, Bapa Tuhan kita Yesus Kristus, karena kami telah menerima kabar tentang imanmu dalam Kristus Yesus dan tentang kasihmu kepada semua orang kudus karena pengharapan yang disediakan bagimu di surga. . Anda telah belajar tentang harapan ini melalui firman kebenaran, yaitu Injil yang telah datang kepada Anda. Injil ini menghasilkan buah dan bertumbuh di seluruh dunia, sama seperti yang telah ada di antara kamu sejak hari kamu belajar tentang kasih karunia Allah dan sepenuhnya memahaminya. Kolose 1:3-6

Tuhan Allah kami, kami memuji nama-Mu, karena kami dapat menjadi saksi atas apa yang kami lihat dan dengar, tentang segala kebaikan yang telah Engkau berikan kepada kami. Semoga kami bersatu dengan teguh dan setia, menunggu hari yang mulia ketika tangan-Mu yang maha kuasa menang dan mengakhiri begitu banyak kejahatan di antara kami. Pada hari itu kamu akan dipuji di seluruh bangsa dan semuanya akan berpakaian baru, untuk kemuliaan nama besarmu. Amin.</string>
    <string name="dia16">Percaya pada Tuhan, dan dia akan membantu Anda; berjalanlah dengan benar dan nantikan dia. Anda yang menghormati Tuhan, percaya pada belas kasihan-Nya; jangan menyimpang dari jalan yang lurus, agar tidak jatuh. Mereka yang menghormati Tuhan percaya kepada-Nya, dan mereka tidak akan dibiarkan tanpa upah. Sirakh 2:6-8 DHH

Bapa di surga yang terkasih, kami datang ke hadapan-Mu untuk menerima apa yang kami butuhkan sebagai anak-anak-Mu, karena kami tidak dapat menemukan bantuan dan bimbingan sendiri, tetapi hanya melalui Roh-Mu. Terangi kami dengan Firman-Mu, yang hanya dapat Engkau berikan. Anda akan memberi kami Firman Anda untuk mengetahui, dengan kepastian dan kejelasan mutlak, bagaimana melayani Anda. Firman-Mu akan menunjukkan kepada kami kebenaran yang akan dinyatakan dalam Yesus Kristus kepada dunia. Jaga kami dalam naungan tangan-Mu. Kuatkan kami, terutama saat menderita, dan bebaskan kami dari rasa takut dan gentar. Isi hati kita dengan kesabaran dan sukacita. Amin.</string>
    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia17">Damai aku meninggalkanmu; Saya memberi Anda kedamaian saya. Saya tidak memberikannya kepada Anda seperti yang diberikan dunia. Jangan tertekan atau ketakutan. Yohanes 14:27

Bapa di surga yang terkasih, kami berterima kasih kepada Anda karena telah membuka jalan di hati kami dan karena telah memberi kami kedamaian Yesus Kristus. Bantu kami menjaga jalan ini tetap terbuka. Berilah kami kedamaian di dunia yang hancur karena badai. Berilah kami kedamaian ketika banyak kesulitan dan ketidakpastian mencoba memenuhi hati kami. Kita tidak memiliki kekuatan di dalam diri kita, hanya di dalam Dia, yang hidup dan memberi kita kekuatan, yang ada di sisi kita dan tidak akan pernah meninggalkan kita. Cahaya-Nya akan selalu pecah lagi di antara kita. Terang-Nya akan menyinari banyak orang dan akan menuntun mereka ke hari yang dijanjikan; hari yang akan memenuhi semua harapan kita. Amin.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia18">Tapi aku selalu bersamamu, karena kau memegang tangan kananku. Anda membimbing saya dengan saran Anda, dan kemudian Anda akan menyambut saya dalam kemuliaan. Mazmur 73:23-24

Terima kasih, Tuhan dan Bapa yang agung, karena telah mengisi hati kami dengan kepercayaan yang memberi kami harapan baik, juga bagi mereka yang belum menemukan kepercayaan ini. Terima kasih telah memberi kami keberanian untuk menghadapi semua masalah yang muncul dalam kehidupan manusia, dan untuk menerima kami lagi dan lagi ketika kami datang ke hadapan-Mu. Anda tahu apa yang ada di depan kita, Anda tahu gunung-gunung yang harus dipindahkan; Anda tahu semua hal yang membuat kami frustrasi dan mencoba membuat kami lelah; dan Anda akan menghapusnya. Pada akhirnya, cahaya Anda akan bersinar di semua kegelapan; dan kepastian ini memenuhi kita dengan sukacita dan rasa syukur. Dalam iman ini kita bertekad untuk berdiri teguh dan bertahan sampai kemenangan. Amin.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia19">Siapa yang saya miliki di surga selain Anda? Jika saya dengan Anda, saya tidak ingin apa-apa di bumi lagi. Tubuh dan roh saya mungkin gagal, tetapi Tuhan menguatkan hati saya; dia adalah warisan abadiku. Mazmur 73:25-26

Allah yang terkasih dan Bapa kami, jika kami hanya memiliki Anda, kami tidak menginginkan apa pun di surga atau di bumi. Tubuh dan jiwa boleh gagal, tetapi Engkau, ya Tuhan, adalah kekuatan dan penghiburan hati kami, dan Engkau milik kami selamanya. Semoga kami hidup dalam Roh-Mu dan semoga terang-Mu menyinari kami. Sentuh hati kami dan bantu kami memahami keagungan panggilan Anda kepada kami. Tolong kami dan bebaskan kami berulang kali agar kami tidak terikat oleh rasa takut, bahkan ketika kami harus melalui penderitaan yang hebat. Karena tangan-Mu akan menyertai kami dan menyelamatkan kami. Tangan Anda akan mencapai kebaikan untuk kami dan semua orang di sekitar kami. Hati kami tertuju kepada mereka dan kami juga berdoa untuk mereka: "Tuhan, utuslah Juru Selamat-Mu kepada semua orang." Amin.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia20">Oleh karena itu, tidak ada lagi penghukuman bagi mereka yang bersatu dengan Kristus Yesus. Roma 8:1

Tuhan, Allah kami, berilah kami anak-anak-Mu, yang menerima dari-Mu Roh dan segala yang kami butuhkan. Anda menguatkan kami, tidak hanya secara fisik, tetapi juga di dalam diri kami, di dalam hati kami, memungkinkan kami menghadapi ketidakpastian kehidupan duniawi dan semua yang masih perlu diubah dalam masyarakat manusia. Jauhkan kami dari menyerah pada kelemahan kami. Semoga kekuatanmu selalu bersama kami. Semoga kami memiliki kesabaran dan harapan, karena Anda bekerja untuk kebaikan dan kami dapat menantikannya. Amin.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia21">Akhirnya, saudara-saudara, perhatikan baik-baik semua yang benar, semua yang terhormat, semua yang adil, semua yang suci, semua yang manis, semua yang patut dipuji, singkatnya, semua yang disebut kebajikan atau patut dipuji. Praktekkanlah apa yang telah kamu pelajari, terima dan dengar dariku, dan apa yang telah kamu lihat dalam diriku, dan Allah damai sejahtera akan menyertai kamu. Filipi 4:8-9

Bapa di surga yang terkasih, biarkan pikiran kita diisi dengan semua yang terhormat, adil, murni, baik, baik, dan terpuji. Kami ingin menunggu Roh Anda, tanpa menimbulkan kecemasan, tetapi menunjukkan diri kami layak menjadi anak-anak Anda. Kami ingin menjadi anak-anak-Mu, yang bangkit di atas kondisi yang paling sulit sekalipun dan memelihara kepercayaan yang tenang, untuk kemuliaan Roh-Mu di dalam kami. Lindungi kami sekarang dan selalu dengan kedamaian ilahi-Mu. Amin.</string>
    <string name="dia22">Bagaikan rusa yang terengah-engah mencari air, demikianlah seluruh tubuhku mencari-Mu, ya Tuhan. Saya haus akan Tuhan, akan Tuhan kehidupan. Kapan saya bisa menghadap Tuhan?... Mengapa saya harus khawatir? Mengapa saya akan khawatir? Pada Tuhan aku akan menaruh harapanku dan aku akan tetap memujinya. Dia adalah Juruselamatku dan Tuhanku! Mazmur 42:1-2, 5

Tuhan Allah kami, seperti rusa yang mencari air tawar, demikianlah jiwa kami merindukan-Mu, ya Tuhan. Jiwa kami haus akan Engkau, akan Allah yang hidup. Kami datang ke hadirat Anda dan mencurahkan isi hati kami di hadapan Anda. Kami membawa ke hadapan Anda semua yang menyakiti kami, semua penderitaan dan kebutuhan kami. Kami juga membawakan Anda harapan dan banyak ujian yang telah Anda berikan kepada kami agar tidak merusak hidup kami, karena dapat diarahkan pada hal-hal besar. Semoga terang Roh-Mu bersinar di dalam kami hari ini dan selamanya. Amin.</string>
    <string name="dia23">Oleh karena itu, saudara-saudara, berusahalah lebih untuk memastikan panggilan Tuhan, yang telah memilih Anda. Jika Anda melakukan hal-hal ini, Anda tidak akan pernah jatuh, dan gerbang kerajaan abadi Tuhan dan Juruselamat kita Yesus Kristus akan dibukakan untuk Anda. 2 Petrus 1:10-11

Tuhan Allah kami, kami berterima kasih kepada-Mu karena Engkau telah memberi kami jalan masuk ke dalam kerajaan abadi Tuhan dan Juruselamat kami Yesus Kristus. Kami berterima kasih karena telah mulai memberi kami visi baru, bahwa banyak hal telah berubah, sehingga kami dapat berjalan dengan bahagia dan percaya diri di jalan kami, dengan harapan apa yang belum diselesaikan. Semoga semua ini hidup di hati kami dan memenuhi kami dengan rasa syukur kepada-Mu. Kami ingin menjadi berani dan tidak melupakan segala sesuatu yang masih perlu diubah. Kemudian kami dapat berpartisipasi sebagai pekerja di kebun anggur Anda. Semoga terang yang telah Engkau berikan kepada kami terus bersinar dalam diri kami, dengan intensitas yang lebih besar, seperti yang telah Engkau janjikan. Amin.</string>
    <string name="dia24">Selain semua ini, ambillah perisai iman, yang dengannya Anda dapat memadamkan semua panah api si jahat. Efesus 6:16

Tuhan Allah kami, kami rindu untuk memasuki terang-Mu dan hidup dalam kekuatan-Mu, untuk melakukan apa yang menyenangkan-Mu dan memajukan kerajaan-Mu di bumi. Lindungi kami dari kejahatan dan jangan biarkan kami terluka oleh panah api si jahat. Kapan pun kita tidak tahu bagaimana melanjutkan, berilah jalan bagi kita. Kami selalu tahu bahwa Anda adalah Bapa kami, dan, karena Anda, kami ingin menjadi berani dan bertahan sampai akhir, sehingga hidup kami berbuah untuk Anda, untuk kemuliaan nama Anda. Amin.</string>
    <string name="dia25">Jangan menyesuaikan diri dengan dunia saat ini, tetapi diubahlah oleh pembaruan pikiran Anda. Dengan cara ini mereka akan dapat memverifikasi apa kehendak Tuhan, baik, menyenangkan dan sempurna. Roma 12:2

Berilah kami Roh-Mu, Tuhan, Allah kami, agar kami dapat melihat kehendak-Mu yang baik, berkenan dan sempurna. Beri kami kegembiraan untuk berjuang di sisi Anda, sehingga yang baik, menyenangkan, dan sempurna dapat diberikan kepada dunia. Di mana pun kami berada dan dalam pekerjaan apa pun yang kami lakukan, beri kami semangat untuk melayani Anda dan dibimbing oleh Anda, sehingga kehendak Anda terjadi dan kerajaan Anda datang, sehingga mulai sekarang kami dapat menemukan kebahagiaan, jika hanya dalam harapan. Amin.</string>
    <string name="dia26">Tuhan, buat aku tahu jalan-jalan-Mu; tunjukkan jalanmu Bimbing aku dalam kebenaran-Mu, ajari aku! Anda adalah Tuhan dan Juruselamat saya, di dalam Anda saya menaruh harapan saya sepanjang hari! Mazmur 25:4-5

Tuhan Allah kami, jadilah Bapa kami dan jagalah anak-anak-Mu di bumi, di mana seringkali sangat sulit dan di mana segala sesuatu tampaknya berbalik melawan kami. Bantu kami untuk tetap setia dalam kehidupan batin kami, menarik dari-Mu semua kekuatan kami, kuasa hidup yang kekal, dan dari Yesus Kristus, Juruselamat dunia. Karena Yesus telah berjanji untuk datang kepada kami, dan Anda akan mengirimnya pada saat dibutuhkan. Biarkan tangan kuat Anda bersama mereka yang sering tidak tahu ke mana harus berpaling. Tunjukkan pada kami jalan yang bisa kami ikuti, untuk kemuliaan nama-Mu untuk selama-lamanya. Amin.</string>
    <string name="dia27">Dengarlah, Tuhan, suaraku saat aku berseru kepada-Mu; kasihanilah aku dan jawablah aku. Hatiku berkata: "Carilah wajahnya!" Dan aku, Tuhan, mencari wajah-Mu. Jangan bersembunyi dariku. Mazmur 27:7-9a

Kami berterima kasih, Bapa di surga yang terkasih, karena mengizinkan cahaya wajah-Mu bersinar di hati kami. Kami mohon Anda untuk mempertimbangkan waktu kami; bahwa, dengan tatapan Anda yang jernih dan tajam, biarkan semua orang merasa bahwa Anda mengamati mereka, lebih dari yang bisa mereka pahami. Biarkan mereka menyadari bahwa Tuhan yang kuat dan Bapa yang perkasa menjaga dan merawat mereka. Lindungilah kami dalam perjalanan kami, dan biarkan cahaya-Mu bersinar lebih dan lebih intens, sehingga dalam segala hal yang kami lakukan nama-Mu dimuliakan. Amin.</string>
    <string name="dia28">Tuhan memerintah, berpakaian dalam kemegahan; Tuhan telah mengenakan diri-Nya dengan kebesaran dan telah menunjukkan kuasa-Nya. Dia telah menegakkan dunia dengan kokoh; tidak akan pernah dihapus. Mazmur 93:1

Tuhan Allah kami, Engkau adalah raja, mendirikan kerajaan yang mencapai ujung bumi dan pendiriannya akan bertahan selamanya. Kami berterima kasih kepada Anda karena memiliki perlindungan di tangan Anda, sehingga tidak ada penyakit tubuh atau jiwa yang dapat merusak kami secara permanen. Kami berterima kasih karena telah membangkitkan kami lagi dan lagi ke kehidupan sejati, dengan cahaya dan kekuatan untuk mengatasi apa yang duniawi; kehidupan sejati dengan fleksibilitas untuk tetap percaya diri dan aman apa pun yang terjadi; kehidupan sejati diarahkan pada tujuan besar kerajaan Allah, yang dijanjikan dalam Yesus Kristus. Amin.</string>
    <string name="dia29">Ingatlah para pemimpin Anda, yang menyampaikan firman Tuhan kepada Anda. Renungkan apa akibat dari gaya hidup Anda, dan tirulah iman Anda... Jangan terbawa oleh ajaran aneh apapun. Lebih baik hati dikuatkan oleh rahmat, dan bukan oleh makanan ritual yang tidak berguna bagi mereka yang memakannya. Ibrani 13:7, 9

Tuhan Allah kami, Bapa di surga yang terkasih, kami berterima kasih atas semua yang Engkau lakukan dalam hidup kami, karena telah menjangkau kami di bumi, melalui Juruselamat kami Yesus Kristus. Kami mempercayakan diri kami kepada Anda, mengetahui bahwa semuanya tergantung pada kedaulatan Anda atas hidup kami. Pemerintahan Anda adalah apa yang memungkinkan kami untuk bergerak maju, dengan kekuatan dan cahaya Anda, selalu menemukan sukacita baru, terlepas dari perjuangan dan godaan. Semoga tanganmu yang perkasa bersama mereka yang memanggilmu, tidak peduli bagaimana mereka melakukannya. Anda tahu hati dan Anda tahu siapa yang tulus, dan Anda akan mengirim Juruselamat Anda untuk memimpin mereka keluar dari kejahatan dan kegelapan. tinggal bersama kami sekarang</string>
    <string name="dia30">Domba-dombaku mendengar suaraku; Aku mengenal mereka dan mereka mengikut Aku. Aku memberi mereka hidup yang kekal, dan mereka tidak akan pernah binasa, juga tidak ada yang bisa merebut mereka dari tanganku. Yohanes 10:27-28

Bapa di surga yang terkasih, kami berterima kasih kepada Anda karena telah mengubah hati kami, sehingga kami mengerti bahwa kami adalah anak-anak Anda. Bahkan di tengah kebingungan dan kejahatan, ketakutan dan rasa sakit, Anda membawa kami kebahagiaan, kami tahu bahwa tangan kanan Anda menopang kami dan pada akhirnya Anda akan membebaskan kami dari semua kejahatan. Biarkan Roh Anda bekerja di mana-mana. Beri kami kesabaran ketika waktu dibutuhkan di hati kami sendiri dan di hati semua orang, yang juga milik Anda. Terus kuatkan kami, sehingga beban terberat pun tidak membebani kami, dan kami dapat bersukacita dalam harapan, karena Anda membenarkan semua kejahatan, untuk kemuliaan nama Anda. Amin.</string>
    <string name="dia31">Semoga semua menganggap kita hamba Kristus, yang bertugas mengelola misteri-misteri Allah. Sekarang, mereka yang menerima tugas dituntut untuk membuktikan diri mereka dapat dipercaya. 1 Korintus 4:1-2

Bapa di surga yang terkasih, bukalah hati kami untuk menghargai dan merasakan bagaimana hidup kami telah diberkati. Bukalah hati kami untuk berkat-Mu, sehingga kami dapat melihat ke depan, dengan rasa syukur dan sukacita, untuk apa yang akan datang. Berilah kami agar kami dapat setia pada apa yang telah kami terima dari Anda, dan tidak pernah lagi kehilangan diri kami dalam waktu singkat. Semoga kami berpegang teguh pada semua yang abadi yang telah Engkau bawa ke dalam hati kami, semoga nama-Mu dimuliakan, dan hidup kami dibentuk kembali di dalam Yesus Kristus. Beri kami keberanian untuk bangkit di atas penyakit kehidupan dan untuk melihat ke depan dengan sukacita dan harapan penuh percaya diri ke masa depan, ketika kekuatan kerajaan Anda akan mengungkapkan diri mereka dengan lebih jelas. Amin.</string>

    <string name="bt_oracion_diaria">doa hari ini</string>
    <string name="cuentos_infantilies">Cerita untuk anak-anak</string>

    <string name="bt_versiculos_diarios">Ayat</string>
    <string name="bt_como_leer_la_biblia">cara membaca alkitab</string>
    <string name="titulo_versiculos">Ayat</string>


    <string name="vida_de_jesus">Kehidupan Yesus</string>
    <string name="milagros_jesus">Mukjizat Yesus</string>
    <string name="Colosenses_3_23_24">Apa pun yang Anda lakukan, bekerjalah dengan sukarela, seperti untuk Tuhan dan bukan untuk siapa pun di dunia ini, karena mengetahui bahwa Tuhan akan membalas Anda dengan warisan. Anda melayani Kristus Tuhan. Kolose 3:23-24</string>
    <string name="Salmo_23_6">Kebaikan dan cinta akan mengikutiku sepanjang hidupku; dan aku akan diam di rumah Tuhan selama-lamanya.</string>
    <string name="Hebreos_12_14">Carilah kedamaian dengan semua orang, dan kekudusan, yang tanpanya tak seorang pun akan melihat Tuhan.</string>
    <string name="Corintios1_15_22">Karena sama seperti di dalam Adam semua mati, demikian pula di dalam Kristus semua akan hidup kembali. Korintus 1 15:22</string>
    <string name="Corintios2_5_1">Padahal, kita tahu bahwa jika tenda yang kita tempati ini runtuh, kita memiliki sebuah bangunan dari Tuhan, sebuah rumah abadi di surga, bukan dibangun oleh tangan manusia. 2 Korintus 5:1</string>
    <string name="Romanos14_8">Jika kita hidup, kita hidup untuk Tuhan; dan, jika kita mati, bagi Tuhan kita mati. Jadi apakah kita hidup atau mati, kita adalah milik Tuhan. Roma 14:8</string>
    <string name="Hebreos_12_1">Oleh karena itu, kami juga, yang dikelilingi oleh begitu banyak saksi, marilah kita membuang pemberat yang menghalangi kita, terutama dosa yang menimpa kita, dan marilah kita berlomba dengan tekun dalam perlombaan yang ada di depan. Ibrani 12:1</string>
    <string name="Deuteronomio_8_3">Dia mempermalukanmu dan membuatmu kelaparan, tetapi kemudian dia memberimu makan manna, makanan yang tidak kamu atau nenek moyangmu ketahui, yang dengannya dia mengajarimu bahwa manusia tidak hidup dari roti saja, tetapi dari segala sesuatu yang keluar dari mulutmu. Tuhan. Ulangan 8:3</string>
    <string name="Levítico_20_26">Kuduslah kamu, karena Aku, Tuhan, kudus, dan Aku telah membedakan kamu di antara bangsa-bangsa lain, sehingga kamu menjadi milik-Ku. Imamat 20:26</string>
    <string name="Génesis_1_29">Ia juga memberi tahu mereka, ”Aku memberimu dari bumi semua tumbuh-tumbuhan yang berbiji dan semua pohon yang menghasilkan buah berbiji; semua ini akan menjadi makanan bagi mereka.” Kejadian 1:29</string>
    <string name="Salmos_18_2">Tuhan dan Tuhanku, kamu adalah batu karangku, pembelaku, penyelamatku! Anda adalah kekuatan saya dan perisai saya, keselamatan saya yang kuat, perlindungan saya yang tinggi. Saya percaya kamu! Mazmur 18:2</string>

    <string name="cuento1_EL_ARCA_DE_NOe">Bahtera Nuh</string>
    <string name="cuento2_EL_REY_SALOMÓN_Reyes_3">Raja Salomo</string>
    <string name="cuento3_JONÁS_Y_EL_GRANPEZ">Yunus dan ikan besar</string>
    <string name="cuento4_LA_CREACIÓN">Penciptaan</string>
    <string name="cuento5_JOSE_EL_ESCLAVO_Génesis_39_41">Yusuf sang Budak</string>
    <string name="cuento6_EL_HIJO_PRÓDIGO">Anak yang hilang</string>
    <string name="cuento7_DAVID_Y_GOLIAT">David dan Goliat</string>
    <string name="cuento8_Los_Diez_Mandamientos">Sepuluh Perintah</string>
    <string name="cuento9_Los_Reyes_Magos">Tiga orang bijak</string>
    <string name="cuento10_El_Primer_milagrode_Jesús">Mukjizat Pertama Yesus</string>
    <string name="cuento11_Sanson">Simson</string>
    <string name="cuento12_El_Mar_Rojo">laut merah</string>
    <string name="cuento13_Sodoma_y_Gomorra">Sodoma dan Gomorra</string>
    <string name="cuento14_Las_Plagas_de_Egipto">Wabah Mesir</string>
    <string name="cuento15_Jesús_elige_a_sus_discípulos">Yesus memilih murid-muridnya</string>
    <string name="titulo_cuentos_infantiles">Cerita Anak Terbaik</string>


    <string name="texto_cuento1">Nuh adalah orang yang baik dan jujur. Orang-orang lain di bumi itu jahat dan tidak menaati Tuhan.

Ketika Tuhan melihat bahwa kejahatan manusia sangat besar dan bahwa bumi penuh dengan kekerasan, dia menyesal telah menciptakannya dan berkata kepada Nuh:

-Saya telah memutuskan untuk mengakhiri manusia, karena karena mereka, kejahatan menguasai bumi. Bangun bahtera kayu karena Aku akan mengirimkan banjir dan semua yang ada di bumi akan mati. Saya akan menyelamatkan Anda untuk menjadi baik bersama dengan istri Anda, anak-anak Anda dan istri mereka. Anda harus berlindung di bahtera sepasang masing-masing spesies burung, sapi dan reptil yang hidup, jantan dan betina, yang akan bertahan hidup bersama Anda. Juga mengumpulkan makanan dan menyimpannya.

Tuhan juga meminta Nuh untuk mengambil tujuh dari beberapa hewan dan bukan hanya dua individu dan mengatakan kepadanya bahwa hujan akan turun selama empat puluh hari empat puluh malam.

Setelah tugasnya selesai, Nuh naik ke bahtera, Tuhan menutup pintu dan hujan mulai turun. Begitu banyak air yang jatuh sehingga menutupi gunung-gunung tertinggi. Demikianlah semua makhluk hidup lenyap kecuali Nuh dan orang-orang yang bersamanya. Tanah itu digenangi air selama seratus lima puluh hari.

Kemudian Tuhan menyebabkan air mulai surut. Suatu hari Nuh, untuk melihat apakah bumi telah mengering, membuka jendela di bahtera dan melepaskan burung gagak yang telah terbang tetapi kembali karena tidak dapat menemukan tempat untuk hinggap. Kemudian dia melepaskan seekor merpati dan hal yang sama terjadi. Tujuh hari kemudian Nuh melepaskan merpati itu lagi dan ia kembali dengan sehelai daun zaitun di paruhnya.Minggu berikutnya ia tahu bahwa tanah itu kering karena merpati itu tidak kembali.

Akhirnya Tuhan memberi tahu Nuh bahwa dia bisa meninggalkan bahtera bersama keluarganya dan hewan: "berkembang biak dan memenuhi bumi" - kata Tuhan.

Nuh membangun mezbah sebagai rasa syukur kepada Tuhan karena telah menyelamatkannya dan Tuhan membuat Nuh berjanji tidak akan pernah lagi mengirimkan banjir untuk menghukum manusia.

Sebagai tanda bahwa dia akan menepati janjinya, Tuhan menaruh pelangi di langit.</string>

    <string name="texto_cuento2">Dahulu kala ada seorang raja yang sangat bijaksana bernama Salomo. Semua orang datang kepadanya untuk meminta nasihat ketika mereka memiliki masalah yang mereka tidak tahu bagaimana menyelesaikannya.

Suatu hari dua wanita muncul di hadapannya, satu berbicara:

-Tuan, wanita ini dan saya tinggal di rumah yang sama, pertama saya melahirkan seorang anak dan setelah tiga hari dia melahirkan yang lain. Selama ini kami sendirian, tidak ada yang mengunjungi kami. Suatu malam putra wanita ini meninggal karena dia berbaring di atasnya, jadi ketika saya tidur dia menukar putranya yang sudah mati dengan putra saya yang masih hidup. Ketika saya bangun di pagi hari untuk menyusui, saya pikir anak saya telah meninggal, tetapi saya menyadari bahwa anak yang berbaring di sebelah saya bukan milik saya.

Wanita lain memotongnya:

-Kamu berbohong, anakku adalah orang yang hidup dan anakmu telah mati.

– Anda berbohong, anak Anda adalah orang yang sudah mati dan saya masih hidup

Para wanita berdebat demikian ketika raja menyela mereka, memerintahkan pedang untuk dibawa, dan berkata:

– Bagilah anak yang masih hidup menjadi dua dan berikan setengahnya kepada setiap wanita.

Kemudian ibu kandung dari anak itu berkata sambil menangis:

- Tolong jangan bunuh dia! Berikan anak itu padanya.

Sementara wanita lain berkata:

-Baik saya, maupun Anda, tidak melanggarnya.

Dengan cara ini, raja yang bijaksana mengetahui siapa ibu yang sebenarnya dan memberikan anak itu kepada wanita yang lebih suka menyerahkannya sebelum mereka membunuhnya. Raja tahu bahwa hanya seorang ibu yang mampu menyerahkan seorang anak untuk melindunginya.</string>
    <string name="texto_cuento3">Dahulu kala ada seorang pria bernama Yunus yang adalah nabi Yahweh. Suatu hari Tuhan memintanya untuk pergi ke Niniwe, sebuah kota besar dan kuat yang telah dipenuhi dengan kejahatan, sehingga ia dapat mencoba untuk membimbing penduduknya.

Tetapi Yunus tidak mau pergi, jadi dia naik perahu yang berlawanan arah dengan Niniwe. Yehuwa tidak menyukai ini, jadi Dia menyebabkan badai yang hebat dan sepertinya kapal itu akan tenggelam.

Untuk menenangkan badai dan mengetahui bahwa ini adalah konsekuensi dari tindakannya, Yunus meminta para pelaut untuk melemparkannya ke laut. Ketika tubuhnya jatuh, air menjadi tenang dan badai berhenti.

Yunus kemudian ditelan ikan raksasa dan tetap hidup di dalam perutnya selama tiga hari tiga malam. Ketika dia berada di dalam ikan, dia berdoa kepada Tuhan untuk meminta bantuan, jadi Tuhan membuat ikan itu memuntahkan Yunus ke tanah yang kering.

Setelah petualangan ini, Yunus akhirnya pergi ke Niniwe dan menuruti keinginan Yehuwa.</string>
    <string name="texto_cuento4">Dahulu kala, lebih jauh ke belakang dari semua waktu yang dapat Anda bayangkan, tidak ada apa-apa. Hanya Tuhan yang ada.

Tuhan memutuskan untuk menciptakan terang, dan pada hari pertama dari segala hari seperti yang kita kenal, Tuhan menyebut terang itu siang dan gelap itu malam.

Pada hari kedua Tuhan menciptakan langit dan memisahkannya dari air.

Pada hari ketiga Tuhan menciptakan bumi, dan dengan itu bunga, pohon dan buah-buahan.

Pada hari keempat Tuhan menciptakan matahari untuk menguasai siang, bulan untuk menguasai malam, dan bintang-bintang. Bersama-sama mereka diciptakan untuk memisahkan terang dari kegelapan, siang dari malam, menjadi tanda musim, hari dan tahun.

Pada hari kelima Tuhan menciptakan semua makhluk hidup dari laut dan udara.

Pada hari keenam Tuhan menciptakan makhluk darat, serangga, reptil dan mamalia. Tetapi hari itu Tuhan melakukan sesuatu yang lain: Dia menciptakan manusia dari debu tanah dan menghembuskan nafas kehidupan ke dalam hidungnya. Tuhan juga menanam Taman Eden di mana semua jenis pohon tumbuh, dan di tengah taman itu Dia menanam pohon pengetahuan tentang yang baik dan yang jahat.

Tuhan mengambil orang itu dan menempatkannya di taman untuk merawatnya dan mengizinkannya untuk memakan semua pohon kecuali pohon pengetahuan karena jika dia melakukannya dia akan mati. Selain itu, Tuhan memberinya tugas untuk menamai semua hewan yang diciptakan.

Tetapi pria itu sendirian dan Tuhan memutuskan untuk memberinya seorang pendamping. Untuk ini dia membuat pria itu tertidur lelap dan saat dia tidur dia mengeluarkan tulang rusuk dan menutup lukanya. Dari sana dia menciptakan wanita.

Pada hari ketujuh ketika langit dan bumi dan segala sesuatu di dalamnya selesai, Tuhan beristirahat dari pekerjaan kreatifnya</string>
    <string name="texto_cuento5">Yusuf adalah seorang pemuda yang baik yang mengasihi Tuhan. Karena iri, saudara-saudaranya menjualnya sebagai budak dan dia secara tidak adil dikirim ke penjara.
Selama di penjara dia bertemu dengan kepala pelayan dan pembuat roti raja yang dipenjarakan karena menghina Firaun. Suatu malam kedua pria itu bermimpi, keesokan paginya Yusuf menawarkan untuk menafsirkan mereka melalui Tuhan.
Juru minuman berbicara lebih dulu:
– Saya memimpikan pohon anggur yang memiliki tiga cabang, ia tumbuh subur dan buah anggur di tandannya matang. Saya mengambil buah anggur, memerasnya ke dalam cangkir Firaun dan memberikannya kepadanya.
Yusuf menafsirkan:
– Tiga cabang adalah tiga hari. Dalam tiga hari Firaun akan mengembalikan Anda ke posisi Anda. Jangan lupakan aku, mintalah Firaun untuk mengeluarkanku dari penjara ini di mana aku tidak adil.
Kemudian tukang roti menceritakan mimpinya:
– Saya bermimpi bahwa saya membawa tiga keranjang roti di kepala saya untuk Firaun, tetapi burung-burung datang dan memakan roti itu.
Yusuf memberitahunya:
– Tiga keranjang adalah tiga hari. Dalam tiga hari Firaun akan membunuhmu.
Ramalan Yusuf terpenuhi, tetapi juru minuman melupakannya, dia tidak berbicara dengan Firaun untuk membebaskannya dan Yusuf dipenjara selama dua tahun lagi.
Hingga suatu hari Firaun mendapat dua mimpi.
Dalam mimpi pertama Firaun berdiri di tepi Sungai Nil ketika tujuh ekor sapi gemuk keluar dari sungai dan mulai merumput. Di belakang mereka muncul tujuh ekor sapi kurus yang memakan sapi-sapi gemuk itu.
Dalam mimpi kedua, tujuh bulir gandum besar tumbuh dari satu tangkai, kemudian tujuh bulir layu tumbuh dan memakan yang besar.
Keesokan paginya Firaun memanggil semua orang bijak di kerajaan itu, tetapi tidak ada yang tahu bagaimana menafsirkan mimpinya. Juru minuman mengingat Yusuf dan memberi tahu Firaun tentang dia, yang segera memanggilnya.
Joseph mendengarkan mimpi-mimpi itu dan berkata:
– Dua mimpimu sama. Tujuh sapi gemuk dan tujuh bulir jagung besar adalah tujuh tahun kelimpahan. Tujuh sapi kurus dan tujuh bulir jagung yang layu adalah tujuh tahun kelaparan. Rekomendasi saya adalah Anda menemukan orang bijak yang selama tujuh tahun kelimpahan akan mengatur cadangan makanan yang dapat Anda gunakan selama tujuh tahun kelaparan.
Firaun berpikir bahwa orang yang paling kompeten untuk melaksanakan tugas itu adalah Yusuf, jadi dia menempatkan dia untuk memimpin istananya dan memerintahkan semua orang di kerajaan untuk mematuhi perintahnya, dia mengejar firaun orang yang paling berkuasa di Mesir.
Dan inilah bagaimana Yusuf berubah dari seorang budak ke tangan kanan raja dan mencegah rakyatnya kelaparan ketika ramalannya menjadi kenyataan.</string>
    <string name="texto_cuento6">Seorang pria memiliki dua anak. Suatu hari, anak di bawah umur memintanya untuk memberinya harta warisan, dia mengumpulkan semuanya dan pergi jauh untuk menyia-nyiakannya. Setelah dia menyia-nyiakan segalanya, waktu kelaparan datang dan dia mulai membutuhkan, jadi dia memutuskan untuk kembali ke rumah ayahnya. Ketika dia kembali, ayahnya melihatnya di kejauhan dan berlari dengan gembira untuk menerimanya, memeluknya dan menciumnya. Putranya berkata: "Ayah, aku telah berdosa terhadap surga dan terhadapmu, aku tidak lagi layak disebut putramu", tetapi sang ayah berkata kepada pelayannya: "Pakai dia dengan pakaian terbaik, kenakan cincin di jarinya. , pakai kakinya dan mari kita berpesta, karena ini anakku yang hilang dan ditemukan.” Yesus menceritakan kisah ini karena itu menunjukkan bagaimana Allah menerima setiap orang yang telah berbuat dosa tetapi menyesal telah melakukannya.</string>

    <string name="texto_cuento7">Daud adalah seorang gembala muda yang memiliki tiga saudara laki-laki. Mereka ini telah bergabung dengan tentara seorang raja bernama Saul untuk berperang melawan tentara orang-orang musuh, orang Filistin. Suatu hari, ayah David, yang mengkhawatirkan anak-anaknya, mempercayakannya untuk mencari tahu bagaimana keadaan saudara-saudaranya.
Ketika Daud tiba di perkemahan tempat saudara-saudaranya berada, dia melihat seorang Filistin raksasa bernama Goliat di garis pertempuran yang sedang mengejek orang Israel. Dia telah mengolok-olok mereka selama empat puluh hari dan mengatakan kepada mereka:
– Saya menantang Anda untuk memilih seseorang untuk melawan saya. Jika dia membunuhku, kita akan menjadi budaknya. Tapi jika aku membunuhnya, kamu akan menjadi budak kami.
Tidak ada yang ingin melawan Goliat, semua orang takut padanya, tingginya hampir tiga meter.
Daud menawarkan diri untuk melawan Goliat, dan meskipun Raja Saul pada awalnya menolak untuk meninggalkannya karena masa mudanya dan kurangnya pengalaman, dia berubah pikiran ketika Daud dengan tegas mengatakan kepadanya bahwa Yehuwa akan menyertainya dalam pertarungan.
Untuk menghadapi Goliat, David mengumpulkan lima batu halus yang dia masukkan ke dalam tasnya dan pergi dengan ketapelnya untuk menghadapinya. Goliat tidak percaya bahwa ini adalah orang yang dipilih untuk melawannya.
Daud mengatakan kepadanya:
– Anda datang kepada saya dengan pedang Anda, tetapi saya datang melawan Anda dalam nama Yehuwa.
David berlari untuk menghadapi Goliat dan menembak salah satu batu yang diambilnya dengan ketapelnya, yang masuk ke kepala raksasa itu dan membunuhnya. Orang Filistin melarikan diri ketika mereka melihat raksasa yang tampaknya tak terkalahkan mati.</string>
    <string name="texto_cuento8">Setelah Tuhan membebaskan
Israel orang Mesir, orang-orang
mulai bepergian ke
tanah baru yang Tuhan miliki
berjanji untuk memberi mereka. Setelah tiga bulan, mereka mencapai gunung
Sinai.
Musa naik gunung, dan Tuhan berbicara kepadanya dan memberi tahu Musa
apa yang harus dikatakan kepada Israel. “Kamu telah melihat semua hal yang hebat
Apa yang saya bisa lakukan. Patuhi aku sepenuhnya dan kamu akan menjadi milikku
orang-orang spesial.
Musa kembali ke Israel dan menceritakan kepada mereka segala sesuatu yang telah Tuhan katakan.
Orang-orang berkata, "Kami akan melakukan semua yang Tuhan perintahkan."
Musa mengatakan kepada Tuhan bahwa mereka akan menaatinya.
Tuhan berkata, “Beri tahu orang-orang untuk bersiap-siap. Mereka perlu mencuci
pakaian dan menjadi bersih. aku suci." Orang-orang mencuci dan membersihkan
untuk mempersiapkan.
Pada pagi hari ketiga, awan tebal menutupi
gunung. Guntur dan kilat mengguncang langit. berdering
terompet yang perkasa. Semua gemetar di hadapan Yang Mulia
Tuhan.
Musa memimpin mereka ke kaki gunung. Suara dari
terompet semakin lama semakin keras. tuan turun
di atas gunung yang terbakar dan asap mengepul.
Tuhan memanggil Musa untuk naik ke puncak gunung.
Tuhan mulai memberi tahu Musa semua hukum yang dia miliki
selesai. Sehingga mereka bisa menjalani kehidupan terbaik yang Tuhan inginkan
untuk mereka.
Ketika orang-orang melihat semua guntur, kilat dan asap,
mereka sangat takut. Musa berkata, “Jangan takut. Tuhan bersamamu
ujian agar takut akan Allah mencegah kamu dari berbuat dosa".
Jadi Musa kembali ke gunung untuk mendengar
semua hukum yang diciptakan Tuhan. Musa kembali ke
orang untuk memberi tahu mereka semua perintah dan menuliskan semuanya
apa yang Tuhan telah katakan padanya.
Orang-orang mendengar apa yang Tuhan
telah mengirim dan berkata:
"Kami akan patuh."
Musa kembali ke gunung dan
tinggal di sana selama empat puluh
hari empat puluh malam. Tuhan
memberikan lebih banyak hukum daripada
orang harus patuh.
Tuhan selesai berbicara dengan
Musa dan memberinya loh-loh
batu bertuliskan jari
Tuhan.
Hukum ini akan menunjukkan Israel
benar dari yang salah.</string>
    <string name="texto_cuento9">Pada suatu malam musim dingin yang dingin, bertahun-tahun yang lalu, ketika tiga orang yang sangat bijaksana yang tinggal di negeri-negeri Timur yang jauh, memulai perjalanan panjang yang dipandu oleh bintang yang indah. Bintang itu bersinar di langit lebih dari yang lain, itu indah, besar dan jernih, sedemikian rupa sehingga bintang-bintang lain kabur di langit malam.
Ketiga pria itu adalah raja dan penyihir dan mereka semua tahu bahwa bintang ini mengumumkan kelahiran yang telah mereka nantikan selama bertahun-tahun, itu adalah kelahiran putra Tuhan. Mereka berjalan di atas punggung unta, mengenakan jubah sutra merah tua dengan sorban di kepala mereka. Nama mereka: Melchor, Gaspar dan Baltasar.
Setelah beberapa hari perjalanan, tiga orang bijak mencapai Yerusalem dan di sana mereka dapat melihat bintang lebih dekat dan lebih terang dari sebelumnya, tujuan mereka sudah dekat. Mereka melanjutkan beberapa jam lagi sampai mereka mencapai Betlehem dan, di malam yang sunyi, hanya suara unta mereka yang berjalan. Masing-masing menyimpan emosi dari apa yang menunggu mereka di hati mereka dan tidak ada yang bisa mengucapkan sepatah kata pun.
Akhirnya mereka mencapai pintu yang stabil dan dengan sungguh-sungguh berjalan ke dalam. Di sana, dibuai dalam jerami wangi, menerima kehangatan seekor lembu, seekor keledai, dan di depan tatapan waspada orang tuanya adalah El Niño, yang akan menjadi penyelamat manusia. Itu adalah Anak Yesus, anak Allah, yang di hadapannya mereka bersujud dan membayar upeti.
Mereka meletakkan persembahan mereka di kaki palungan:
- Emas, untuk menjadi penghormatan kepada raja.
- Dupa, sebagai pengakuan atas keilahiannya.
- Mur, untuk aromatize dan pengakuan dari apa yang akan menjadi penderitaannya.
Dan, setelah beberapa saat mengingat dan tanpa bisa mengalihkan pandangan dari bayi Yesus, mereka meninggalkan kandang, menaiki unta mereka, dan meninggalkan kota, hanya menyisakan suara derap kaki kuda di malam hari.
Sejak itu, pada pagi hari tanggal 6 Januari, tanggal saat mereka tiba di Betlehem, Tiga Orang Majus dari Timur berkeliling dunia di atas unta mereka dan ditemani oleh halaman mereka, untuk membawa persembahan dan hadiah kepada anak-anak yang memiliki berperilaku baik. Dan, bagi mereka yang tidak, mereka meninggalkan suvenir kecil: sekantong batu bara untuk mengingatkan mereka agar berperilaku lebih baik.</string>
    <string name="texto_cuento10">Tidak lama setelah Yesus
memulai pelayanannya, dia diundang
Untuk pernikahan.
Semua orang senang, menari dan
merayakan.
Lalu ada masalah besar.
Mereka kehabisan anggur untuk diminum.
Ini adalah hal yang buruk di pesta pernikahan.
Ibu Yesus, Maria, juga
berada di pesta pernikahan.
Ketika dia mengetahui masalah itu,
tahu apa yang harus dilakukan. Dia mengatakannya kepada
Yesus.
Kemudian dia memberi tahu orang-orang di pesta pernikahan
untuk melakukan apa yang Yesus katakan.
Yesus ingin membantu ibunya.
Dia mengatakan kepada orang-orang yang mengerjakan pernikahan untuk mengisi enam pot besar dengan air.
Ketika mereka penuh, Yesus
menyuruh mereka mencicipi air itu kepada pria yang bertanggung jawab atas pesta pernikahan.
Ketika pria itu mencicipinya, dia tidak percaya.
Itu adalah anggur terbaik yang pernah dia rasakan.
Bagaimana mungkin air menjadi anggur terbaik?
Yesus telah melakukan mujizat.</string>
    <string name="texto_cuento11">Simson adalah seorang hakim Ibrani, putra Manoah yang, saat lahir, ditahbiskan kepada Tuhan sebagai orang Nazaret, ini berarti bahwa, menurut hukum Musa, dia akan menahan diri dari anggur dan sari buah apel, dia tidak dapat mengoleskan pisau cukur di atas kepalanya. dan dia tidak bisa mendekati orang mati.sanson9
Ia dicirikan dengan memiliki sosok yang sangat besar, menggunakan kekuatan yang luar biasa untuk melawan musuh-musuhnya dan melakukan tindakan heroik yang tidak dapat dicapai oleh orang biasa: melawan singa, membunuh seluruh pasukan hanya dengan rahang keledai, atau merobohkan sebuah bangunan. . Tapi dia punya masalah, jika dia memotong rambutnya, dia kehilangan semua kekuatannya.
Simson dikalahkan oleh musuh yang kekurangan senjata dan kekuatan fisik: seorang penggoda Filistin bernama Delilah, dipilih oleh imam besar kultus Dagon untuk membuat Simson jatuh cinta dan dengan demikian dapat membongkar rahasianya dan mengalahkannya. Gairah yang dibangkitkan Delilah di Simson membuatnya melupakan misi ilahinya dan, membiarkan dirinya terbawa oleh perasaan dan nalurinya, dia mengungkapkan rahasianya kepadanya sebagai bukti cinta. Delilah, ketika Simson tidur, memotong rambutnya dan menyerahkannya kepada tentara Filistin, yang mencungkil matanya dan mengikatnya sebagai budak kincir air untuk diganggu dan dihina oleh orang Filistin yang musyrik.
sansonSamson, dikalahkan dan dikhianati, meratap, memohon pengampunan dan menerima tudingan rakyatnya. Dalam sebuah upacara untuk menghormati Dagon, dewa Filistin palsu, di mana Simson akan menjadi "tamu kehormatan" untuk menunjukkan kepadanya bahwa Dagon adalah dewa yang benar, tidak seperti Tuhan Israel, dia memohon kepada Tuhan untuk supranaturalnya. kekuatan, untuk dapat mempersembahkan dalam pengorbanan hidupnya dan orang Filistin kafir yang berani menghujat nama suci-Nya. Dipimpin oleh pemandunya ke kuil, Simson berseru pujian terakhirnya ke surga dan menggulingkan tiang-tiang, meruntuhkan kuil dan mengubur dirinya hidup-hidup bersama orang Filistin, termasuk Delilah yang jahat.</string>
    <string name="texto_cuento12">4:11 Dan mereka berkata kepada Musa, “Bukankah ada kuburan di Mesir, yang kamu bawa untuk mati di padang gurun? Mengapa Anda melakukan ini kepada kami, membawa kami keluar dari Mesir?
12 Bukankah ini yang kami katakan kepadamu di Mesir dengan mengatakan, "Tinggalkan kami sendiri, agar kami dapat melayani orang Mesir"? Akan lebih baik bagi kita untuk melayani orang Mesir daripada mati di padang pasir!
13 Dan Musa menjawab kepada orang-orang: - Jangan takut! Berdirilah teguh dan Anda akan melihat Pembebasan yang akan Yehuwa lakukan demi kebaikan Anda. Orang Mesir yang Anda lihat sekarang, tidak akan pernah Anda lihat lagi.
14 Yehuwa akan berperang untukmu, dan kamu akan tetap diam.
15 Lalu TUHAN berkata kepada Musa, “Mengapa kamu berseru kepada-Ku? Beritahu anak-anak Israel untuk pergi.
16 Dan kamu, angkat tongkatmu dan ulurkan tanganmu di atas laut, dan bagilah sehingga orang Israel dapat melewati tengah laut di tanah yang kering.
17 Dan lihatlah, Aku akan mengeraskan hati orang Mesir sehingga mereka akan datang di belakang mereka, dan Aku akan menunjukkan kemuliaan-Ku di Firaun dan di semua tentaranya, di keretanya dan di penunggang kudanya.
18 Dan orang Mesir akan mengetahui bahwa Akulah Yahweh, ketika Aku menunjukkan kemuliaan-Ku di Firaun, di keretanya dan di penunggang kudanya.
19 Kemudian malaikat Allah, yang berjalan di depan perkemahan Israel, bergerak dan mengejar mereka. Demikian pula tiang awan yang berjalan di depan mereka bergerak dan berdiri di belakang mereka,
20 dan berdiri di antara perkemahan orang Mesir dan perkemahan Israel, yang menjadi awan dan kegelapan bagi mereka, sambil menerangi Israel pada malam hari. Sepanjang malam itu mereka tidak saling mendekati.
21 Kemudian Musa mengulurkan tangannya ke atas laut, dan Tuhan menyebabkannya kembali dengan angin timur yang kuat yang bertiup sepanjang malam itu dan membuat laut mengering, membuat air terbelah.
Keluaran 14:11-21
kamu
14:29
Tetapi anak-anak Israel berjalan di tanah yang kering melalui laut, dengan air sebagai tembok di kanan dan di kiri mereka.
30
Demikianlah TUHAN membebaskan Israel pada hari itu dari tangan orang Mesir. Israel melihat orang Mesir mati di pantai.
31
Ketika Israel melihat perbuatan besar yang Yehuwa lakukan terhadap orang Mesir, orang-orang itu takut akan Yehuwa, dan percaya kepada-Nya dan kepada Musa, hamba-Nya.
Keluaran 14:29-31</string>
    <string name="texto_cuento13">1Maka kedua malaikat itu datang ke Sodom pada waktu petang, sedangkan Lot sedang duduk di pintu gerbang Sodom. Melihat mereka, Lot bangkit untuk menemui mereka dan bersujud dengan wajahnya ke tanah, 2 dan berkata: Lihatlah sekarang, tuanku, aku mohon, masuklah ke rumah hambamu dan bermalam di sana dan basuh kakimu; maka Anda akan bangun pagi-pagi dan melanjutkan perjalanan Anda. Tetapi mereka berkata: Tidak, tetapi kami akan bermalam di alun-alun. 3 Namun, dia memohon kepada mereka dengan sungguh-sungguh, dan mereka pergi bersamanya dan memasuki rumahnya; dan dia menyiapkan pesta untuk mereka dan memanggang roti tidak beragi, dan mereka makan. 4 Mereka belum pergi tidur, ketika orang-orang kota itu, orang-orang Sodom, mengepung rumah itu, baik tua maupun muda, semua orang tanpa kecuali. 5 Dan mereka memanggil Lot, dan berkata kepadanya, Di mana orang-orang yang datang kepadamu malam ini? Bawa mereka keluar sehingga kita bisa bertemu dengan mereka. 6 Kemudian Lot keluar menemui mereka di pintu masuk, dan menutup pintu di belakangnya, 7 dan berkata: Saudara-saudaraku, aku mohon kamu untuk tidak bertindak jahat. 8 Lihatlah sekarang aku memiliki dua anak perempuan yang tidak mengenal laki-laki; izinkan saya mengambilnya dari Anda dan melakukannya sesuai keinginan Anda; tetapi jangan lakukan apa pun terhadap orang-orang ini, karena mereka telah berlindung di bawah atap saya. 9 Tetapi mereka berkata: Mundurlah! Dan mereka selanjutnya berkata: Orang ini datang sebagai orang asing, dan sudah bertindak sebagai hakim; sekarang kami akan memperlakukanmu lebih buruk dari mereka. Dan mereka bergegas ke Lot dan hampir mendobrak pintu, 10 tetapi kedua pria itu mengulurkan tangan dan membawa Lot ke dalam rumah bersama mereka, dan menutup pintu. 11 Dan orang-orang yang ada di pintu masuk rumah itu dibutakan dari yang bungsu sampai yang paling besar, sehingga mereka letih berusaha mencari jalan masuknya. 12 Lalu kedua orang itu berkata kepada Lot: Siapa lagi yang kamu miliki di sini? Menantu laki-laki Anda, putra Anda, putri Anda dan siapa pun yang Anda miliki di kota, keluarkan mereka dari tempat ini; 13 karena kami akan menghancurkan tempat ini, karena seruan mereka telah menjadi begitu besar di hadapan TUHAN, sehingga TUHAN telah mengutus kami untuk menghancurkannya. 14 Dan Lot keluar dan berbicara kepada menantu laki-lakinya yang akan menikahi putri-putrinya, dan berkata, Bangunlah, tinggalkan tempat ini, karena TUHAN akan menghancurkan kota itu. Tetapi bagi menantu laki-lakinya sepertinya dia bercanda. 15 Dan saat fajar, para malaikat mendesak Lot, dengan mengatakan: Bangun, bawa istrimu dan dua putrimu yang ada di sini, agar kamu tidak dihancurkan dalam hukuman kota. 16 Tetapi dia ragu-ragu. Kemudian kedua orang itu memegang tangannya dan tangan istrinya dan tangan kedua putrinya, karena belas kasihan TUHAN ada padanya; dan mereka membawanya keluar dan menempatkannya di luar kota. 17 Dan terjadilah bahwa ketika mereka telah membawa mereka keluar, seseorang berkata kepadanya: Larilah demi hidupmu. Jangan melihat ke belakang Anda dan jangan berhenti di mana pun di lembah; melarikan diri ke gunung, jangan sampai kamu binasa. 18 Tetapi Lot berkata kepada mereka: Tidak, tuan-tuan. 19 Sekarang, lihatlah, hambamu telah mendapat kemurahan di matamu, dan kamu telah meningkatkan belas kasihanmu, yang telah kamu tunjukkan kepadaku dengan menyelamatkan hidupku; tetapi saya tidak dapat melarikan diri ke gunung, jangan sampai bencana menimpa saya, dan saya mati. 20 Sekarang lihatlah, kota ini cukup dekat untuk melarikan diri, dan itu kecil. Saya mohon Anda untuk membiarkan saya melarikan diri ke sana (bukankah itu kecil?) untuk menyelamatkan hidup saya. 21 Dan dia menjawabnya: Lihatlah, aku juga mengabulkan permintaanmu ini untuk tidak menghancurkan kota yang telah kamu bicarakan. 22 Cepat, kabur ke sana, karena aku tidak bisa berbuat apa-apa sampai kamu tiba di sana. Itulah sebabnya nama yang diberikan untuk kota itu adalah Zoar. 23 Matahari telah terbit di atas bumi ketika Lot tiba di Zoar. 24 Kemudian TUHAN menurunkan hujan belerang dan api atas Sodom dan Gomora dari TUHAN dari surga; 25 dan menghancurkan kota-kota itu dan semua lembah dan semua penduduk kota-kota itu dan segala yang tumbuh di negeri itu. 26 Tetapi istri Lot, yang mengikutinya, menoleh ke belakang dan menjadi tiang garam. 27 Dan Abraham bangun pagi-pagi, dan pergi ke tempat dia berdiri di hadapan TUHAN; 28 dan memandang ke arah Sodom dan Gomora dan ke seluruh tanah lembah dan melihat; dan lihatlah, asap membubung dari bumi seperti asap dari tungku. 29 Dan terjadilah bahwa ketika Allah menghancurkan kota-kota di lembah itu, Allah mengingat Abraham dan membawa Lot keluar dari tengah kehancuran, ketika Dia menghancurkan kota-kota di mana Lot tinggal. 30 Lot pergi dari Zoar dan tinggal di pegunungan, dan kedua putrinya bersamanya, karena dia takut tinggal di Zoar. Dan dia tinggal di sebuah gua, dia dan kedua putrinya. 31 Kemudian yang lebih tua berkata kepada yang lebih muda: Ayah kami sudah tua dan tidak ada seorang pun di negeri ini yang datang kepada kami menurut kebiasaan seluruh negeri.</string>
    <string name="texto_cuento14">Pertama wabah darah. Musa dan Harun memiliki tongkat Tuhan yang menghantam air dan berubah menjadi darah, sungai, kolam, aliran dan bahkan bejana. Tetapi orang-orang majus dan dukun melakukan hal yang sama sehingga Firaun tidak mendengarkan Musa.
Kemudian datang wabah katak. Untuk kedua kalinya Musa dan Harun muncul di hadapan Firaun sehingga dia membiarkan orang-orang pergi dan dia mengeraskan hatinya karena itu dia tidak membiarkan orang-orang pergi dari sana sehingga wabah katak datang ke seluruh Mesir.

wabah kutu Musa berbicara kepada Harun menyuruhnya untuk mengulurkan tangannya dan menyerang debu tanah sehingga berubah menjadi kutu dan menyerang seluruh Mesir, dan Firaun memanggil para penyihir dan mereka tidak bisa melawan wabah karena mereka mengatakan itu adalah jari Tuhan siapa yang melakukan itu.
Wabah lalat. Sekali lagi Musa dan Harun diutus oleh Tuhan untuk memberi tahu Firaun agar membiarkan orang-orang itu pergi atau dia akan mengirimkan wabah lalat ke atas hamba-hambanya, orang-orangnya, dan rumahnya.

Wabah pada sapi. Mematuhi Tuhan, Musa pergi ke Firaun untuk memintanya lagi untuk membiarkan orang Israel pergi tiga cara untuk menyembah dia dan mempersembahkan korban, tapi Firaun mengeraskan hatinya dan wabah datang pada semua ternak Mesir, kecuali pada orang-orang dari Israel. Israel. Demikianlah Tuhan menunjukkan kuasa-Nya dan bahwa segala sesuatu berada di bawah kendali-Nya.
Wabah bisul. Musa dan Harun melakukan seperti yang Tuhan katakan kepada mereka, mereka mengambil segenggam abu dari tungku dan menyebarkannya ke langit di depan Firaun dan itu menghasilkan ruam dengan borok pada semua manusia dan binatang dan bahkan para penyihir tidak diselamatkan darinya.

salam wabah. Seperti yang Yehuwa katakan kepada mereka, Musa dan Harun muncul di hadapan Firaun untuk membiarkan orang Israel pergi, dan jika dia tidak membiarkannya, dia akan mengirimkan tulah hujan es ke seluruh tanah Mesir, manusia, binatang, dan ke seluruh bumi. rumput lapangan.

Wabah belalang. Lagi-lagi Musa dan Harun muncul di hadapan Firaun memintanya dari Tuhan, sampai kapan kamu tidak mau mempermalukan dirimu sendiri di hadapanku? Mereka terus mengatakan bahwa jika dia tidak membiarkan orang-orang pergi, keesokan paginya dia akan mengirim belalang dan seperti itu, belalang menutupi muka bumi dan memakan semua yang ada di sana, rumah Firaun dan rumah orang Mesir. dipenuhi belalang.

wabah kegelapan Yehuwa berkata kepada Musa, ulurkan tanganmu ke surga sehingga ada kegelapan di seluruh Mesir dan seperti itu, selama tiga hari tidak ada yang bangun karena mereka bahkan tidak dapat melihat yang di sebelah mereka, tetapi orang-orang Israel melakukannya memiliki cahaya di kamar mereka.
Kematian anak sulung. Tulah terakhir adalah kematian anak sulung di seluruh Mesir, dari anak sulung Firaun sampai anak sulung binatang. Tetapi tidak seorang pun dari anak-anak Israel yang mati.
Setiap kali Yahweh mendatangkan tulah ke Mesir, Firaun menyuruh Musa untuk menyingkirkan tulah itu dan dia akan membiarkannya pergi tetapi dia tidak menepati janjinya. Empat tulah pertama adalah gangguan bagi seluruh Mesir. Dari wabah ternak hingga wabah belalang, mereka menyebabkan kerugian ekonomi ke Mesir dan bahkan menyentuh beberapa orang.
Wabah kegelapan membawa ketakutan bagi orang-orang dan yang terakhir hanya dari Tuhan tanpa Musa dan Harun melakukan apa pun.
Sama seperti Firaun yang mencegah orang-orang mempersembahkan korban kepada Tuhan, dalam hidup kita ada seorang Firaun yang mencegah kita untuk menyembah Dia. Hal-hal itu seharusnya tidak mempengaruhi persekutuan kita dengan Tuhan, melalui tulah-tulah kita melihat tangan Tuhan atas umat Israel, yang melindungi mereka dari semua tulah itu. Tuhan membuat perbedaan yang nyata antara orang Mesir dan orang Israel dan terus melakukannya. Kita adalah anak-anak Tuhan dan oleh karena itu kita menikmati manfaat itu, perlakuan khusus yang Dia berikan kepada kita untuk dapat memberikan persembahan penyembahan kita kepada Tuhan. Dalam beberapa kesempatan, Tuhan menggunakan situasi sulit untuk menunjukkan kuasa dan keajaiban-Nya.</string>
    <string name="texto_cuento15">Ketika Yesus telah berkhotbah selama sekitar satu setengah tahun, dia harus membuat keputusan yang sangat penting. Siapa yang akan dia pilih untuk bekerja lebih dekat dengannya dan untuk memimpin sidang Kristen? Sebelum membuat keputusan itu, Yesus meminta bimbingan Yehuwa. Jadi dia pergi ke gunung untuk menyendiri dan menghabiskan sepanjang malam berdoa. Keesokan paginya, Yesus mengumpulkan beberapa murid-Nya dan memilih 12 rasul-Nya. Apakah Anda tahu nama salah satunya? Nama mereka adalah Pedro, Andrés, Santiago, Juan, Felipe, Bartolomé, Tomás, Mateo, Santiago putra Alfeo, Tadeo, Simón dan Judas Iscariote.
12 orang bepergian dengan Yesus. Dia mengajari mereka cara berkhotbah dan akhirnya mengirim mereka untuk berkhotbah sendirian. Selain itu, Yehuwa memberi mereka kuasa untuk mengusir hantu-hantu dan menyembuhkan orang sakit.
Bagi Yesus, ke-12 rasul adalah teman-temannya, dan dia memercayai mereka. Orang-orang Farisi berpikir bahwa para rasul adalah orang-orang yang sangat sederhana yang tidak tahu apa-apa. Tetapi Yesus tidak melihat mereka seperti itu. Dia telah mempersiapkan mereka dengan sangat baik untuk melakukan pekerjaannya. Mereka akan bersama Yesus di saat-saat terpenting dalam hidupnya. Misalnya, mereka akan bersamanya sebelum kematiannya dan setelah kebangkitannya. Kebanyakan dari mereka berasal dari Galilea, sama seperti Yesus. Dan ada yang sudah menikah.
Para rasul tidak sempurna, itu sebabnya mereka salah. Terkadang mereka berbicara tanpa berpikir dan terkadang mereka membuat keputusan yang buruk. Mereka tidak selalu sabar. Mereka bahkan berdebat tentang siapa di antara mereka yang paling penting. Namun, mereka adalah pria-pria baik yang mengasihi Yehuwa. Mereka akan menjadi dasar dari sidang Kristen ketika Yesus tidak ada di Bumi.</string>
<string name="texto_milagro1">Pernikahan di Kana
2 Pada hari ketiga ada pernikahan di Kana di Galilea, dan ibu Yesus ada di sana; 2 dan juga Yesus diundang ke pesta pernikahan, dengan[a] murid-murid-Nya. 3 Ketika anggurnya habis, ibu Yesus* berkata kepadanya, "Mereka tidak punya anggur." 4 Dan Yesus* berkata kepadanya, ”Wanita, ada apa dengan kamu dan Aku? Waktuku belum tiba". 5 Ibunya berkata* kepada mereka yang melayani, ”Lakukan apa pun yang dia perintahkan.”
6 Dan ada enam tempayan batu di sana, yang akan digunakan dalam upacara penyucian orang Yahudi; masing-masing memegang dua atau tiga pitcher[b]. 7 Yesus* berkata kepada mereka, ”Isi tempayan-tempayan itu dengan air.” Dan mereka mengisinya sampai tepi. 8 Lalu dia berkata kepada mereka, “Sekarang ambillah sedikit dan bawalah kepada bendahara.” Dan mereka membawanya pergi. 9 Pelayan itu mencicipi air yang berubah menjadi anggur, tidak tahu dari mana asalnya, tetapi mereka yang melayani, yang telah mengambil air, tahu. Kemudian kepala pelayan memanggil* mempelai pria, 10 dan berkata* kepadanya, ”Setiap orang menyajikan anggur yang baik terlebih dahulu, dan jika sudah cukup, baru yang lebih rendah; tetapi sampai sekarang kamu menyimpan anggur yang baik itu.”</string>
    <string name="texto_milagro2">23 Tetapi di rumah ibadat mereka ada seorang pria dengan roh najis, yang berteriak, 24 berkata, Ah! Apa yang Anda miliki dengan kami, Yesus dari Nazaret? Apakah Anda datang untuk menghancurkan kami? Saya tahu siapa Anda, Yang Kudus dari Allah. 25 Tetapi Yesus menegurnya, dengan mengatakan: Diam, dan keluarlah darinya! 26 Dan roh najis itu, menggoncangkannya dengan hebat, dan menangis dengan suara nyaring, keluar dari dia. 27 Dan mereka semua heran, sehingga mereka berdebat di antara mereka sendiri, mengatakan: Apa ini? Doktrin baru apakah ini, yang dengan otoritas memerintahkan bahkan roh-roh jahat, dan mereka menaatinya? 28 Dan segera ketenarannya menyebar ke seluruh provinsi di sekitar Galilea.
Markus 1:23-28</string>
    <string name="texto_milagro3">Yesus menyembuhkan ibu mertua Petrus dan banyak lainnya
14 Ketika Yesus tiba di rumah Petrus, Ia melihat ibu mertua Petrus terbaring di tempat tidur karena demam. 15 Dia menyentuh tangannya, dan demamnya hilang; dan dia bangun dan melayani dia.

16 Dan pada malam hari, banyak orang yang kerasukan setan dibawa kepadanya; dan dia mengusir roh-roh itu dengan firman-Nya, dan menyembuhkan semua yang sakit, 17 sehingga apa yang dikatakan melalui nabi Yesaya akan digenapi ketika dia berkata: "Dia mengambil kelemahan kita dan menanggung [c] penyakit kita."
Matius 8:14-17</string>
    <string name="texto_milagro4">Panggilan murid pertama
5 Ketika orang banyak berkerumun di sekelilingnya untuk mendengarkan firman Allah, ketika Yesus berada di tepi danau Genesaret, 2 Ia melihat dua perahu yang berada di tepi danau, tetapi para nelayan telah turun dari mereka dan mencuci jaring. 3 Naik ke salah satu perahu milik Simon, dia meminta agar sedikit tanah dipisahkan; dan duduk, dia mengajar orang banyak dari perahu. 4 Setelah selesai berbicara, dia berkata kepada Simon, “Pergilah ke tempat yang paling dalam dan tebarkan jalamu untuk menangkap ikan.”

5 Simon menjawab dia, "Guru, kami telah bekerja sepanjang malam dan tidak menangkap apa-apa, tetapi karena Engkau meminta, saya akan menurunkan jala." 6 Ketika mereka melakukannya, mereka menjebak sejumlah besar ikan, sehingga jala mereka putus. 7 Kemudian mereka memberi isyarat kepada rekan-rekan mereka yang berada di perahu lain untuk datang dan membantu mereka. Dan mereka datang dan mengisi kedua perahu, sehingga mereka tenggelam.

8 Melihat ini, Simon Petrus tersungkur di kaki Yesus, berkata, "Pergilah dari padaku, Tuhan, karena aku orang berdosa!" 9 Karena keheranan telah menguasai dia dan semua temannya, karena penangkapan ikan yang besar yang telah mereka lakukan; 10 dan hal yang sama juga terjadi pada Yakobus dan Yohanes, anak-anak Zebedeus, yang adalah rekan Simon. Dan Yesus berkata kepada Simon: “Jangan takut; Mulai sekarang kamu akan menjadi penjala manusia.” 11 Dan setelah membawa perahu ke darat, meninggalkan segalanya, mereka mengikuti Yesus.
Lukas 5:1-11</string>
    <string name="texto_milagro5">penyembuhan penderita kusta
8 Ketika Yesus turun dari gunung, banyak orang mengikuti Dia. 2 Dan seorang penderita kusta datang dan bersujud di hadapannya, berkata, "Tuhan, jika Engkau mau, Engkau dapat membuat saya tahir." 3 Sambil mengulurkan tangannya, Yesus menyentuh dia, berkata, “Aku mau; Jadilah bersih". Dan seketika dia sembuh dari penyakit kusta[b]. 4 Kemudian Yesus* berkata kepadanya, ”Lihat, jangan beri tahu siapa pun, tetapi pergilah, tunjukkan dirimu kepada imam, dan berikan persembahan yang diperintahkan Musa, sebagai kesaksian kepada mereka.”
Matius 8:1-4</string>
    <string name="texto_milagro6">Menyembuhkan orang lumpuh
17 Dan[a] suatu hari[b] ketika Ia sedang mengajar, beberapa orang Farisi dan ahli Taurat duduk di sana yang datang dari semua desa di Galilea dan Yudea, dan dari Yerusalem; dan kuasa Tuhan menyertai dia untuk menyembuhkan. 18 Dan beberapa orang membawa dengan tandu seorang yang lumpuh; dan mereka mencoba untuk membawa dia masuk dan menempatkan dia di depan Yesus. 19 Karena tidak menemukan cara untuk memasukkan dia karena orang banyak, mereka naik ke atap dan menurunkan dia di atas tandu melalui atap[c], menempatkan dia di tengah, di depan Yesus. 20 Ketika Yesus melihat iman mereka, Dia berkata, "Hai manusia, dosamu telah diampuni."

21 Kemudian ahli-ahli Taurat dan orang-orang Farisi mulai berpikir, dengan mengatakan, "Siapakah ini yang mengucapkan hujat? Siapa yang dapat mengampuni dosa selain hanya Allah? 22 Mengetahui pikiran mereka, Yesus menjawab mereka, “Mengapa kamu berpikir dalam hati? 23 Mana yang lebih mudah, mengatakan, "Dosamu sudah diampuni," atau mengatakan, "Bangun dan berjalanlah"? 24 Supaya mereka tahu bahwa Anak Manusia berkuasa di bumi untuk mengampuni dosa," katanya kepada orang lumpuh itu, "Aku berkata kepadamu, bangunlah, angkat tikarmu, dan pulanglah."

25 Segera dia bangun di depan mereka, mengambil tikar tempat dia berbaring, dan pulang, memuliakan Tuhan. 26 Keheranan melanda semua orang dan mereka memuliakan Allah; dan mereka dipenuhi ketakutan, sambil berkata: "Hari ini kita telah melihat hal-hal yang luar biasa."
Lukas 5:17-26</string>
    <string name="texto_milagro7">Tidak lama setelah itu[a] Yesus pergi ke sebuah kota bernama Nain; dan murid-murid-Nya pergi bersama-Nya disertai dengan[b] kumpulan besar orang. 12 Dan ketika dia mendekati gerbang kota, mereka membawa seorang pria mati, putra tunggal ibunya, dan dia adalah seorang janda; dan sebuah kompi besar dari kota itu bersamanya. 13 Melihat dia, Tuhan mengasihani dia dan berkata, "Jangan menangis."

14 Dan mendekat, dia menyentuh peti mati; dan orang-orang yang menggendongnya berhenti. Dan Yesus berkata: "Anak muda, Aku berkata kepadamu: Bangunlah!" 15 Orang yang telah meninggal itu duduk dan mulai berbicara, lalu Yesus menyerahkan dia kepada ibunya. 16 Ketakutan mencengkeram mereka semua, dan mereka memuliakan Allah, dengan mengatakan, "Seorang nabi besar telah muncul di antara kita." Mereka juga berkata: "Tuhan telah mengunjungi umat-Nya." 17 Perkataan yang dikatakan tentang dia ini menyebar ke seluruh Yudea dan seluruh wilayah sekitarnya.
Lukas 7:11-17</string>
    <string name="texto_milagro8">Penyembuhan dua orang buta dan satu orang bisu
27 Ketika Yesus pergi dari sana, dua orang buta mengikuti-Nya sambil berseru, "Anak Daud, kasihanilah kami!" 28 Setelah masuk ke dalam rumah, orang-orang buta itu datang kepadanya, dan Yesus* berkata kepada mereka, ”Menurutmu, apakah Aku dapat melakukan ini?” "Ya, Tuhan," jawab mereka*. 29 Lalu Ia menjamah mata mereka, katanya, "Jadilah kepadamu menurut imanmu." 30 Dan mata mereka terbuka. Dan Yesus dengan keras memperingatkan mereka: "Pastikan tidak ada yang tahu." 31 Tetapi mereka, segera setelah mereka pergi, menyebarkan kemasyhuran-Nya ke seluruh negeri itu.
Matius 9:27-31</string>
    <string name="texto_milagro9">32 Ketika mereka pergi dari sana, mereka membawakan dia seorang bisu yang kerasukan setan. 33 Setelah setan itu diusir, orang bisu itu berbicara; dan orang banyak itu heran, dan berkata: "Tidak ada yang seperti itu yang pernah terlihat di Israel." 34 Tetapi orang-orang Farisi berkata, "Dia mengusir setan oleh raja setan."
Matius 9:32-34</string>
    <string name="texto_milagro10">penyembuhan orang buta
9 Ketika Yesus lewat, Ia melihat seorang buta sejak lahir. 2 Dan murid-murid-Nya bertanya kepada-Nya, "Rabi, siapakah yang berdosa, orang ini atau orang tuanya, sehingga ia dilahirkan buta?" 3 Yesus menjawab, “Orang ini tidak berdosa, atau orang tuanya; tetapi dia buta sehingga pekerjaan-pekerjaan Allah dapat dinyatakan di dalam dia. 4 Kita harus[b] melakukan pekerjaan dia yang mengutus aku pada waktu masih siang; malam datang ketika tidak ada yang bisa bekerja. 5 Selama aku di dunia, aku adalah Terang dunia».

6 Setelah mengatakan ini, dia meludah ke tanah, dan membuat lumpur dengan air liur dan mengoleskan lumpur pada mata orang buta itu, 7 dan berkata kepadanya: "Pergi dan basuh dirimu di kolam Siloam" (yang berarti Diutus ). Jadi orang buta itu pergi dan membasuh diri dan kembali melihat.

8 Kemudian para tetangga dan orang-orang yang pernah melihat dia sebelumnya bahwa dia adalah seorang pengemis berkata, "Bukankah ini orang yang biasa duduk dan mengemis?" 9 "Dia," kata beberapa orang. "Tidak, tapi sepertinya dia," kata yang lain. Dia berkata, "Aku." 10 Lalu mereka berkata kepadanya, "Bagaimana matamu terbuka?" 11 Dia menjawab, “Orang yang bernama Yesus membuat tanah liat, mengoleskannya ke mataku, dan berkata kepadaku, \'Pergilah ke kolam Siloam dan basuhlah dirimu. Jadi saya pergi dan membasuh dan menerima penglihatan saya." 12 "Di mana Dia?" mereka bertanya kepadanya. Dan dia berkata kepada mereka: "Saya tidak tahu."

13 Mereka membawa* ke hadapan orang-orang Farisi orang yang tadinya buta. 14 Dan pada hari Sabat itulah Yesus membuat tanah liat dan membuka matanya. 15 Maka orang-orang Farisi juga bertanya lagi bagaimana dia bisa melihat. Dan dia berkata kepada mereka: "Dia menaruh lumpur di mataku, dan aku membasuh dan aku melihat."

16 Itulah sebabnya beberapa orang Farisi berkata, "Orang ini bukan dari Allah, karena ia tidak memelihara hari Sabat." Tetapi yang lain berkata: "Bagaimana orang berdosa dapat melakukan tanda-tanda seperti itu[d]?" Dan terjadilah perpecahan di antara mereka. 17 Lalu mereka bertanya* lagi kepada orang buta itu, ”Apa pendapatmu tentang dia, sejak dia membuka matamu?” "Dia adalah seorang nabi," jawabnya.

18 Tetapi orang-orang Yahudi tidak percaya kepadanya bahwa dia telah buta dan telah menerima penglihatannya, sampai mereka memanggil orang tua dari orang yang telah menerima penglihatannya, 19 dan bertanya kepada mereka, “Apakah ini anakmu, yang kamu katakan telah lahir? buta? Bagaimana sekarang dia melihat?». 20 Kemudian orang tuanya menjawab mereka, “Kami tahu bahwa ini adalah putra kami, dan bahwa ia dilahirkan buta; 21 tetapi bagaimana dia sekarang melihat, kita tidak tahu; atau siapa yang membuka matanya, kita tidak tahu. Tanyakan dia; dia cukup umur, dia akan berbicara untuk dirinya sendiri». 22 Orang tuanya berkata demikian karena mereka takut kepada orang Yahudi; karena orang-orang Yahudi telah setuju bahwa jika ada orang yang mengaku bahwa Yesus adalah Kristus[e], dia akan diusir dari sinagoga. 23 Itulah sebabnya orang tuanya berkata, “Ia sudah cukup umur; Tanyakan dia."

24 Untuk kedua kalinya orang-orang Yahudi memanggil orang yang buta itu dan berkata kepadanya, “Berilah kemuliaan bagi Allah; kita tahu bahwa orang ini adalah orang berdosa.” 25 Lalu dia menjawab mereka, “Jika dia orang berdosa, saya tidak tahu; Saya tahu satu hal: bahwa saya buta dan sekarang saya melihat». 26 Mereka bertanya lagi kepadanya, “Apa yang dia lakukan padamu? Bagaimana itu membuka matamu? 27 Dia menjawab mereka, “Aku sudah memberitahumu dan kamu tidak mendengarkan; kenapa kau ingin mendengarnya lagi? Apakah Anda juga ingin menjadi muridnya?».

28 Kemudian mereka menghina dia, dan berkata kepadanya, “Kamu adalah murid orang itu; tapi kami adalah murid Musa. 29 Kami tahu bahwa Allah berbicara kepada Musa, tetapi tentang dia, kami tidak tahu dari mana asalnya.”

30 Orang itu menjawab mereka, “Ada sesuatu yang menakjubkan dalam hal ini, yang kamu tidak tahu dari mana asalnya, namun itu telah membuka mataku. 31 Kita tahu bahwa Allah tidak mendengarkan orang berdosa; tetapi jika ada orang yang takut akan Tuhan dan melakukan kehendak-Nya, dia mendengarkannya. 32 Sejak awal tidak pernah terdengar ada orang yang membuka mata orang buta sejak lahir. 33 Jika orang ini tidak datang dari Allah, ia tidak dapat berbuat apa-apa.”

34 Mereka menjawab, "Kamu dilahirkan sepenuhnya dalam dosa, dan kamu mengajar kami?" Dan mereka mengusirnya.

35 Yesus mendengar bahwa mereka telah mengusir dia, dan ketika dia menemukannya, dia berkata kepadanya, "Apakah kamu percaya kepada Anak Manusia?" 36 Dia menjawab, "Dan siapakah dia, Tuhan, sehingga aku harus percaya kepadanya?" 37 Yesus berkata kepadanya, "Yah, kamu telah melihatnya, dan orang yang berbicara denganmu adalah orang yang sama." 38 Lalu dia berkata, "Aku percaya, Tuhan." Dan dia menyukainya. 39 Dan Yesus berkata: “Aku datang ke dunia ini untuk penghakiman; agar mereka yang tidak melihat dapat melihat, dan agar mereka yang melihat menjadi buta.”

40 Beberapa orang Farisi yang bersamanya mendengar hal itu dan berkata kepadanya, "Apakah kami juga buta?" 41 Yesus berkata kepada mereka, “Jika kamu buta, kamu tidak berdosa; tetapi sekarang, karena mereka berkata, “Kami melihat,” dosa mereka tetap ada.
Yohanes 9:1-41</string>
    <string name="texto_milagro11">Kematian Lazarus
11 Seorang laki-laki bernama Lazarus sakit, dari Betania, desa Maria dan saudara perempuannya Marta. 2 Maria, yang saudaranya Lazarus sakit, yang mengurapi Tuhan dengan minyak wangi dan menyeka kakinya dengan rambutnya. 3 Para suster kemudian mengirim kabar kepada Yesus, "Tuhan, orang yang Engkau kasihi sakit." 4 Ketika Yesus mendengarnya, dia berkata, "Penyakit ini bukan untuk kematian, tetapi untuk kemuliaan Allah, sehingga Anak Allah dapat dimuliakan melalui penyakit itu." 5 Dan Yesus mengasihi Marta, saudara perempuannya, dan Lazarus.

6 Ketika dia mendengar bahwa Lazarus sakit, maka dia tinggal dua hari lagi di tempat dia berada. 7 Kemudian setelah itu ia berkata* kepada murid-muridnya, ”Mari kita pergi lagi ke Yudea.” 8 Para murid* berkata kepadanya, ”Rabi, orang-orang Yahudi baru-baru ini ingin melemparimu dengan batu, dan apakah kamu akan pergi ke sana lagi?” 9 Yesus menjawab, “Bukankah ada dua belas jam dalam sehari? Jika seseorang berjalan pada siang hari, ia tidak terantuk, karena ia melihat terang dunia ini. 10 Tetapi siapa yang berjalan pada malam hari, kakinya terantuk, karena terang tidak ada di dalam dirinya."

11 Dia mengatakan ini, dan kemudian dia menambahkan[c]: “Teman kita Lazarus telah tertidur; tapi aku akan membangunkannya." 12 Kemudian murid-murid itu berkata kepadanya, "Tuan, jika engkau tertidur, engkau akan sembuh." 13 Yesus telah berbicara tentang kematian Lazarus[e], tetapi mereka percaya bahwa dia berbicara secara harfiah tentang tidur[f]. 14 Jadi, Yesus memberi tahu mereka dengan jelas, “Lazarus sudah mati; 15 dan demi kamu, aku senang aku tidak ada di sana, supaya kamu percaya; tapi kita pergi ke tempat dia berada». 16 Tomas, yang dipanggil Didimus, lalu berkata kepada teman-temannya, "Mari kita juga mati bersama dia."

17 Maka datanglah Yesus dan mendapati bahwa Lazarus telah berada di dalam kubur selama empat hari. 18 Betania dekat Yerusalem, kira-kira tiga kilometer jauhnya; 19 dan banyak orang Yahudi telah datang ke rumah Marta dan Maria, untuk menghibur mereka atas kematian saudara mereka. 20 Kemudian Marta, ketika dia mendengar bahwa Yesus akan datang, pergi menemuinya, tetapi Maria tetap duduk di rumah.

21 Dan Marta berkata kepada Yesus, “Tuhan, jika Engkau ada di sini, saudaraku tidak akan mati. 22 Bahkan sekarang aku tahu bahwa apa pun yang kamu minta kepada Tuhan, Tuhan akan memberikannya kepadamu.” 23 ”Adikmu akan bangkit kembali,” kata Yesus* kepadanya.

24 Marta* menjawabnya, ”Saya tahu bahwa dia akan bangkit kembali pada hari kebangkitan, pada hari terakhir.” 25 Yesus menjawab dia, “Akulah kebangkitan dan hidup; barangsiapa percaya kepada saya akan hidup, bahkan jika dia mati, 26 dan siapa pun yang hidup dan percaya kepada saya tidak akan pernah mati. Apakah Anda percaya ini?». 27 Dia berkata kepadanya, “Ya, Tuhan; Saya percaya bahwa Engkau adalah Kristus[i], Anak Allah, yaitu Dia yang datang[j] ke dalam dunia».

28 Setelah mengatakan ini, Marta pergi dan memanggil saudara perempuannya Maria, mengatakan kepadanya secara rahasia, "Guru ada di sini, dan dia memanggilmu." 29 Begitu dia mendengarnya, dia segera bangun* dan pergi kepadanya.

30 Sebab Yesus belum memasuki desa itu, tetapi masih di tempat Marta menemukannya. 31 Kemudian orang-orang Yahudi yang bersamanya di rumah menghiburnya, ketika mereka melihat bahwa Maria segera bangun dan keluar, mengikutinya, mengira bahwa dia pergi ke kubur untuk menangis di sana.

32 Ketika Maria tiba di tempat Yesus berada, ketika dia melihatnya, dia tersungkur di kakinya, berkata, "Tuhan, jika Engkau ada di sini, saudaraku tidak akan mati." 33 Dan[k] ketika Yesus melihat dia menangis, dan orang-orang Yahudi yang datang bersamanya juga menangis, dia sangat tergerak hatinya, dan berduka[l]. 34 “Di mana mereka meletakkannya?” tanya Yesus. "Tuhan, datang dan lihatlah," kata mereka kepadanya*.

35 Yesus menangis. 36 Itulah sebabnya orang-orang Yahudi berkata, "Lihat, betapa dia mencintainya." 37 Tetapi beberapa dari mereka berkata, "Tidak bisakah Dia, yang membuka mata orang buta itu, juga mencegah Lazarus dari kematian?"

Kebangkitan Lazarus
38 Kemudian Yesus, sekali lagi sangat tersentuh, pergi* ke kubur. Itu adalah sebuah gua, dan ada sebuah batu yang diletakkan di atasnya. 39 ”Gulingkan batu itu,” kata Yesus*. Marta, adik laki-laki yang sudah meninggal, berkata kepadanya*: "Pak, sudah bau, karena sudah empat hari sejak dia meninggal." 40 Yesus* berkata kepadanya, “Bukankah sudah kukatakan kepadamu bahwa jika kamu percaya, kamu akan melihat kemuliaan Allah?”

41 Kemudian mereka memindahkan batu itu. Yesus melihat ke atas dan berkata, "Bapa, saya berterima kasih bahwa Anda telah mendengar saya. 42 Saya tahu bahwa Anda selalu mendengarkan saya; tetapi saya mengatakannya karena orang banyak yang mengelilingi saya, sehingga mereka percaya bahwa Anda telah mengutus saya». 43 Setelah mengatakan ini, dia berteriak dengan suara nyaring, "Lazarus, keluarlah!"

44 Dan dia yang telah mati keluar, kaki dan tangannya diikat dengan perban, dan wajahnya dibungkus kain kafan. Yesus berkata kepada mereka: "Lepaskan dia, dan biarkan dia pergi."
Yohanes 11:1-44</string>
    <string name="texto_milagro12">Penyembuhan orang tuli
31 Ketika Yesus meninggalkan daerah Tirus, Ia melewati Sidon dan sampai di Danau Galilea, melewati daerah Dekapolis. 32 Dan mereka membawa* seorang yang tuli dan gagap, dan mereka memintanya* untuk meletakkan tangannya ke atas dia. 33 Kemudian Yesus, memisahkan dia dari orang banyak, sendirian, memasukkan jari-jarinya ke telinganya, dan meludah, dia menyentuh lidahnya dengan air liur; 34 dan mengangkat matanya ke surga, dia menghela nafas dalam-dalam dan berkata kepadanya: "Efatah!", yaitu, "Buka!"

35 Segera telinganya dibuka, dan halangan lidahnya disingkirkan, dan dia berbicara dengan jelas. 36 Yesus memerintahkan mereka untuk tidak memberi tahu siapa pun; tetapi semakin dia memerintahkannya, semakin mereka memproklamirkannya. 37 Dan mereka sangat tercengang, dan berkata: “Dia telah melakukan segalanya dengan baik; Dia bahkan membuat orang tuli mendengar dan orang bisu berbicara."
Markus 7:31-37</string>
    <string name="texto_milagro13">Yesus menenangkan badai
23 Ketika Yesus naik ke perahu, murid-murid-Nya mengikuti Dia. 24 Dan tiba-tiba badai besar muncul di Laut Galilea, sehingga gelombang menutupi perahu; tetapi Yesus tertidur. 25 Datang kepadanya, mereka membangunkannya, berkata, "Tuhan, selamatkan kami, kami binasa!"

26 Dan Dia* menjawab mereka, “Mengapa kamu takut, kamu yang kurang percaya?” Kemudian Yesus bangun, menghardik angin dan laut, dan terjadilah ketenangan yang luar biasa. 27 Orang-orang itu heran, dan berkata, "Siapakah ini, sehingga angin dan laut pun menaatinya?"
Matius 8:23-27</string>
    <string name="texto_milagro14">Yesus berjalan di atas laut
22 Segera Yesus menyuruh murid-murid[a] naik ke perahu dan pergi mendahului-Nya ke pantai seberang, sementara Dia membubarkan orang banyak itu. 23 Setelah membubarkan orang banyak, dia naik gunung sendirian untuk berdoa; dan di malam hari, dia sendirian di sana. 24 Tetapi perahu itu sudah jauh dari daratan, dan dihempas ombak, karena anginnya berlawanan. 25 Pada jaga keempat malam itu (3 sampai 6 pagi), Yesus datang kepada mereka berjalan di atas laut.

26 Dan ketika para murid melihat Yesus berjalan di laut, mereka gelisah, dan berkata, "Itu hantu!" Dan karena takut, mereka mulai berteriak. 27 Tetapi segera Yesus berkata kepada mereka, “Tenanglah, ini Aku; Jangan takut".

28 Dan Petrus menjawab, "Tuhan, jika itu adalah Engkau, katakan padaku untuk datang kepada-Mu di atas air." 29 "Mari," kata Yesus kepadanya. Dan Petrus turun dari perahu, berjalan di atas air, dan pergi kepada Yesus. 30 Tetapi melihat kekuatan angin, dia takut, dan mulai tenggelam, dia berteriak, "Tuhan, selamatkan aku!" 31 Segera Yesus, mengulurkan tangannya, menangkapnya dan berkata kepadanya, "Kamu yang kurang percaya, mengapa kamu ragu?"

32 Ketika mereka naik ke perahu, angin pun reda. 33 Lalu orang-orang yang ada di perahu itu menyembah Dia sambil berkata, "Sesungguhnya Engkau adalah Anak Allah."
Matius 14:22-33</string>
    <string name="texto_milagro15">Yesus menyembuhkan banyak orang di tepi Laut Galilea
29 Yesus lewat dari sana, datang ke Danau Galilea, dan naik ke gunung, duduk di sana. 30 Dan kumpulan besar orang datang kepada-Nya, membawa serta orang lumpuh, orang lumpuh, orang buta, orang bisu, dan banyak orang sakit lainnya, dan membaringkan mereka di kaki-Nya, dan Dia menyembuhkan mereka; 31 sehingga orang banyak itu takjub melihat bahwa orang bisu berbicara, orang lumpuh dipulihkan[a], orang lumpuh berjalan, dan orang buta melihat; dan memuliakan Allah Israel.
Matius 15:29-31</string>
    <string name="titulo_33_milagros">Keajaiban Yesus</string>
    <string name="titulo_milagro1">1 Yesus mengubah air menjadi anggur</string>
    <string name="titulo_milagro2">2 Penyembuhan orang yang rohnya najis</string>
    <string name="titulo_milagro3">3 Yesus menyembuhkan ibu mertua Petrus</string>
    <string name="titulo_milagro4">4 Keajaiban Ikan</string>
    <string name="titulo_milagro5">5 Menyembuhkan penderita kusta</string>
    <string name="titulo_milagro6">6 Penyembuhan orang lumpuh</string>
    <string name="titulo_milagro7">7 Yesus membangkitkan putra janda Nain</string>
    <string name="titulo_milagro8">8 Penyembuhan dua orang buta</string>
    <string name="titulo_milagro9">9 Menyembuhkan orang bisu yang kerasukan setan</string>
    <string name="titulo_milagro10">10 Penyembuhan orang buta sejak lahir</string>
    <string name="titulo_milagro11">11 Yesus membangkitkan Lazero</string>
    <string name="titulo_milagro12">12 Penyembuhan seorang bisu-tuli</string>
    <string name="titulo_milagro13">13 Yesus menenangkan badai</string>
    <string name="titulo_milagro14">14 Yesus berjalan di atas laut</string>
    <string name="titulo_milagro15">15 Penyembuhan di laut</string>
    <string name="texto_vida_de_jesus_de_nazaret">KEHIDUPAN YESUS

Peristiwa-peristiwa yang dialami Yesus selama keberadaannya telah menjadi dasar dasar kekristenan dan pembentukan kronologi baru sejak kelahirannya. Bagi orang Kristen, ini tentang putra Tuhan yang lahir dari Perawan Maria. Kisah-kisah dalam Alkitab merupakan sumber utama informasi tentang hidupnya dan menanggapi interpretasi yang dibuat oleh Gereja Kristen, sebuah visi yang menetapkan kepercayaan tentang Yesus Kristus dan perannya. Kekristenan berfokus pada hidup sesuai dengan nilai-nilai yang diajarkan Kristus dan telah menandai budaya Barat sepanjang keberadaannya. Saat ini agama yang paling tersebar luas di dunia dan hadir di semua benua.

KELAHIRAN

Yesus lahir di Betlehem, di mana Yusuf dan Maria pergi untuk mendaftarkannya dalam sensus. Kemudian Herodes Agung memerintah, bertahun-tahun sebelum zaman kita.
PENERBANGAN KE MESIR

Keluarga itu pergi ke Mesir untuk menghindari penganiayaan dari Raja Yahudi, yang memerintahkan pembantaian anak-anak di bawah usia dua tahun.

TAHUN PERTAMA

Untuk memenuhi persyaratan hukum Yahudi, Yesus telah disunat dan dipersembahkan di bait suci, tempat di mana ia kembali sebagai seorang pemuda selama perayaan Paskah.

KEHIDUPAN TERSEMBUNYI

Menurut tulisan-tulisan Injil, sejak Yesus Kristus berusia 12 tahun sampai Ia memulai kehidupan publik-Nya, 18 tahun berlalu di mana apa yang terjadi tidak diketahui. Dari tahap ini ia memilih murid-muridnya yang pertama dan memulai khotbahnya.

BAPTISAN

Yohanes Pembaptis membaptis Yesus di Sungai Yordan, yang kemudian pensiun ke tepi gurun selama 40 hari puasa dan meditasi, di mana ia menderita godaan iblis. Dia kemudian kembali ke Galilea, mengunjungi rumahnya di Nazaret, dan pindah ke Kapernaum.

DIMANA DIA TINGGAL

Setelah menerima baptisan di tepi Sungai Yordan, Yesus memulai khotbah-Nya di Galilea dan menghabiskan saat-saat terakhir-Nya di Yerusalem. Pada saat itu, Kekaisaran Romawi telah menaklukkan wilayah Timur Tengah ini (64-63 SM). Pada tahun 1947, PBB memutuskan pembagian Palestina menjadi negara Arab dan negara Yahudi. Israel menduduki Tepi Barat, Jalur Gaza dan Dataran Tinggi Golan 20 tahun kemudian. Pada tahun 1994, Gaza dan Yerikho mencapai otonomi.

khotbah dan keajaiban

Yesus Kristus mulai berkhotbah di perusahaan murid-muridnya dan menderita kesalahpahaman dari orang-orang Farisi dan Saduki. Selama ini ia melakukan mukjizat yang meningkatkan jumlah pengikutnya. Di hari-hari terakhirnya, dia melakukan perjalanan ke Yerusalem, di mana dia mengusir para pedagang dan penukar uang dari kuil, dan para imam dan ahli Taurat bersekongkol melawannya.

KRISTEN DAN YUDAISME

Yesus Kristus lahir di antara orang-orang Yahudi dan menjadi pendiri agama baru, Kristen, berdasarkan ajarannya, yang dikumpulkan dalam teks-teks Injil, surat-surat Santo Paulus dan kitab Kisah Para Rasul (ditulis dari tahun 70-an abad pertama). Bagi orang Kristen, yang hanya mengakui satu Tuhan, Kristus menghapus ketaatan yang ketat terhadap hukum Yahudi dan memperbaruinya. Menurut Yudaisme, sosok Yesus menerima perlakuan yang merendahkan dan mereka tidak mengakui dia sebagai yang diutus oleh Tuhan.

PERJAMUAN TERAKHIR

Setelah peristiwa-peristiwa ini, Yesus merayakan makan malam Paskah bersama para murid-Nya, pada saat sakramen utama Gereja, Ekaristi, ditetapkan. Setelah Perjamuan Terakhir ini dia pensiun ke Taman Getsemani, di mana dia ditangkap. Dewan tertinggi orang Yahudi, Sanhedrin, menjatuhkan hukuman mati karena penistaan, sebuah hukuman yang disahkan oleh prokurator Romawi Pontius Pilatus.

KEMATIAN DAN KEBANGKITAN

Yesus Kristus dibawa ke Golgota, di mana ia disalibkan dan ditempatkan di sebuah makam, meskipun tidak ada mayat yang ditemukan. Para rasul, setelah melihat dan mendengar dia di Yerusalem dan sekitarnya, mengumumkan kebangkitannya, sebuah fakta yang dianggap orang Kristen sebagai doktrin penting dan berarti harapan akan kehidupan setelah kematian. Murid-muridnya juga melihat kenaikannya ke surga di kemudian hari.</string>
    <string name="guia1">1 Mulailah belajar Anda dengan meminta bantuan Tuhan</string>
    <string name="guia2">2 Tidak perlu mulai membaca dari awal</string>
    <string name="guia3">3 Pilih topik yang menarik bagi Anda</string>
    <string name="guia4">4 Temui karakter</string>
    <string name="guia5">5 Perhatikan apa yang Anda pelajari</string>
    <string name="guia6">6 Dengarkan Alkitab secara online</string>
    <string name="guia7">7 Baca atau bagikan dengan orang lain</string>
    <string name="guia8">8 Selidiki apa yang tidak kamu mengerti</string>
    <string name="guia9">9 Jeda dan dengarkan</string>
    <string name="guia10">10 Jangan patah semangat</string>

<!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
</resources>