<resources>
    <string name="app_name">Prayer</string>
    <string name="dia1">Siempre que oramos por ustedes, damos gracias a Dios, el Padre de nuestro Señor Jesucristo, pues hemos recibido noticias de su fe en Cristo Jesús y del amor que tienen por todos los santos a causa de la esperanza reservada para ustedes en el cielo. De esta esperanza ya han sabido por la palabra de verdad, que es el evangelio que ha llegado hasta ustedes. Este evangelio está dando fruto y creciendo en todo el mundo, como también ha sucedido entre ustedes desde el día en que supieron de la gracia de Dios y la comprendieron plenamente. Colosenses 1:3-6\n\n Señor nuestro Dios, alabamos tu nombre, porque podemos dar testimonio de lo que vemos y oímos, de todo el bien que nos has dado. Que estemos unidos con firmeza y fidelidad, esperando el día glorioso cuando tu mano todopoderosa prevalezca en victoria y ponga fin a tantos males entre nosotros. Ese día serás alabado a lo largo de todas las naciones y todo se revestirá de lo nuevo, para la gloria de tu gran nombre. Amén.</string>
    <string name="dia2">Estén siempre alegres, oren sin cesar, den gracias a Dios en toda situación, porque esta es su voluntad para
        ustedes en Cristo Jesús. 1 Tesalonicenses 5:16-18\n\n

Padre que estás en el cielo, te damos gracias porque podemos sentir tu guía, tu señorío, porque en Cristo nos has bendecido con todo don espiritual y celestial. Te agradecemos que podemos estar entre aquellos que siempre reciben verdadera vida nueva, entre quienes te alaban y glorifican; jubilosos aun en los días difíciles. Porque es precisamente en los días difíciles que necesitamos ser de los que son alegres y agradecidos, que siempre encuentran una nueva certeza en sus vidas. Con ellos podemos experimentar el bien que tú das en la tierra, para que la humanidad sea bendecida y venga por fin a tus manos. Amén.</string>
    <string name="dia3">Esa luz verdadera, la que alumbra a todo ser humano, venía a este mundo. El que era la luz ya estaba en el
        mundo, y el mundo fue creado por medio de él, pero el mundo no lo reconoció. Vino a lo que era suyo, pero los suyos no lo
        recibieron. Mas a cuantos lo recibieron, a los que creen en su nombre, les dio el derecho de ser hijos de Dios. Juan 1:9-12\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, te damos gracias que podemos ser tus hijos. Te agradecemos por darnos tu Espíritu, para ser verdaderamente hijos tuyos. Reúnenos en comunión contigo, para que nuestra mente y corazón, y todo dentro de nosotros, se dé cuenta de la alegría que podemos recibir por medio de tus dones. Aunque el mundo de hoy está en confusión, duda y perdido en las cosas materiales, danos la serenidad interior para recibir de ti el poder de la fe. Porque por medio de la fe podemos aprender a conocer lo que eres y lo que serás algún día para toda la humanidad, por medio de Jesucristo el Señor. Amén.</string>
    <string name="dia4">Por eso yo, que estoy preso por la causa del Señor, les ruego que vivan de una manera digna del llamamiento que han recibido, siempre humildes y amables, pacientes, tolerantes unos con otros en amor. Esfuércense por mantener la unidad del Espíritu mediante el vínculo de la paz. Efesios 4:1-3

Amado Padre que estás en el cielo, te damos gracias por las bendiciones que nos das en la tierra, ya que es por medio de tus dones y obra, y por la obra de tus hijos, que podemos creer y ser salvos. Protégenos aquí en nuestro hogar. Que con amor seamos tolerantes unos con otros, y que no escatimemos ningún esfuerzo para mantener la unidad del Espíritu en el vínculo de la paz. Concédenos nuevas fuerzas y nuevos dones dondequiera que los necesitemos en el camino que nos has preparado. Concédenos regocijarnos y confiar en ti hasta alcanzar la meta. Amén.</string>
    <string name="dia5">—Señor —contestó Simón Pedro—, ¿a quién iremos? Tú tienes palabras de vida eterna. Y nosotros hemos creído, y
        sabemos que tú eres el Santo de Dios. Juan 6:68-69\n

Amado Padre que estás en el cielo, venimos a ti buscando comunión contigo, porque sabemos que toda vida proviene de ti, todo progreso entre nosotros depende de ti, y nuestro ser interior puede ser fortalecido por tu Espíritu. Protégenos y renueva nuestra fortaleza una y otra vez, para que se haga tu voluntad entre nosotros y todos podamos encontrar valor para nuestras vidas, aun cuando nos amenazan muchas dificultades. Concédenos permanecer como tus siervos y andar con alegría para esperar lo que viene. Bendícenos hoy y cada día conforme a tus promesas. Amén.</string>
    <string name="dia6">He disipado tus transgresiones como el rocío, y tus pecados como la bruma de la mañana. Vuelve a mí, que te he
        redimido. Isaías 44:22\n\n

Señor nuestro Dios, te damos gracias por establecernos sobre el firme fundamento de tu Palabra y tu promesa, una promesa que expresa el gran anhelo y la esperanza que está en el corazón de tanta gente. Porque ellos no quieren que sus vidas queden en la desgracia y la superficialidad, sino que aspiran hacia algo más alto, con la alegría de que se pueda cumplir en ellos la promesa. Así que nosotros también hoy queremos estar preparados para el tiempo venidero que traerás, y nos llenamos de júbilo en nuestra esperanza del futuro. Nos regocijamos en la expectación del tiempo, cuando nos darás tu Espíritu, a nosotros y a todos los que responden a tu llamado y se convierten en tus colaboradores. Amén.</string>
    <string name="dia7">Mientras tienen la luz, crean en ella, para que sean hijos de la luz. Juan 12:36a\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, como hijos tuyos venimos ante tu presencia, para que nos guíes con la luz que irradia de ti. Venimos a tu luz, buscando un nacimiento interior para que nos convierta en lo que deben ser tus hijos. Bendícenos al darte gracias por toda la bondad y la ayuda poderosa que nos has dado a muchos de nosotros. Acepta las gracias que te ofrecemos, y ayúdanos a nunca olvidarnos del bien que haces por nosotros. Ayúdanos a seguir adelante, siempre adelante, hasta la consumación de tu reino. Que no sea en vano que vivamos para el Señor Jesús y con amor a ti, el Dios y Padre de todos. Que no sea en vano traer nuestras oraciones y peticiones, para que pronto venga tu reino. ¡Sí, ven Señor Jesús! Ven pronto a esta tierra, para que toda la gente pueda reconocer al Dios verdadero y te puedan amar. Amén.</string>
    <string name="dia8">No hagan nada por egoísmo o vanidad; más bien, con humildad consideren a los demás como superiores a ustedes mismos. Cada uno debe velar no sólo por sus propios intereses sino también por los intereses de los demás. La actitud de ustedes debe ser como la de Cristo Jesús. Filipenses 2:3-5

Señor nuestro Dios, venimos ante ti en el grandioso nombre de Jesucristo. Te agradecemos que mientras vivamos todavía en la tierra, tú nos das esperanza y alegría en este gran nombre. Que por medio de tu Espíritu nazca algo dentro de nosotros, y nos volvamos de una sola mente con Jesucristo. En todas nuestras relaciones con los demás, que aprendamos que es mejor someternos con paciencia que dominar; mejor servir que gobernar, mejor ser el más débil que oprimir a otros. Danos esta actitud, para que se manifieste en muchos y se hagan cristianos, no solo en sus palabras y pensamientos, sino cristianos de corazón, amando a sus prójimos en unidad con el Salvador, en cada paso del camino. Amén.</string>
    <string name="dia9">Porque donde dos o tres se reúnen en mi nombre, allí estoy yo en medio de ellos. Mateo 18:20\n\n

Señor nuestro Dios y Padre, te alabamos porque nos permites tener juntos comunidad en el nombre de Jesús, quien nos ha abierto los ojos para verte, y quien ha prometido estar entre nosotros cuando nos reunimos en su nombre. Que nuestro corazón permanezca libre de sombras, aun cuando nuestras vidas se vuelvan difíciles y el futuro parezca sombrío. Protégenos siempre que nos encontremos en tentación y tengamos batallas que luchar. Libéranos; haz de nosotros personas libres, que entienden que te pertenecen, y que, mientras aún estemos en la tierra, nos permitas participar en la vida eterna. Amén.</string>
    <string name="dia10">¿Quién nos apartará del amor de Cristo? ¿La tribulación, o la angustia, la persecución, el hambre, la indigencia,
        el peligro, o la violencia?... Sin embargo, en todo esto somos más que vencedores por medio de aquel que nos amó. Romanos 8:35, 37\n\n

¡Señor nuestro Dios!, ¿qué nos puede separar de tu amor? ¿Acaso pueden dificultades, temor, persecución, hambre, desnudez, peligro o la espada? En todas estas cosas somos más que vencedores, por medio de él, quien nos amó. Amado Padre que estás en el cielo, deseamos ser valientes. Tú responderás nuestras oraciones y nos darás, una y otra vez, la fortaleza, el poder de tu Espíritu, el único poder que puede fortalecernos. Te damos gracias por todo lo que has hecho por nosotros. Ayúdanos para avanzar de victoria en victoria, hasta que todo en la tierra sea vencido por el bien, para honor tuyo en toda la humanidad. Amén.</string>
    <string name="dia11">¡Qué hermosos son, sobre los montes, los pies del que trae buenas nuevas; del que proclama la paz, del que anuncia
        buenas noticias, del que proclama la salvación, del que dice a Sión: «Tu Dios reina»! ¡Escucha! Tus centinelas alzan la voz, y
        juntos gritan de alegría, porque ven con sus propios ojos que el Señor vuelve a Sión. Isaías 52:7-8\n\n

Señor nuestro Dios, concédenos ser tus centinelas, que comprenden lo que significas para nuestro tiempo. Te damos gracias por todo lo que ya has hecho y por cada cambio para el bien entre las naciones. Porque las naciones deben ceder ante tu voluntad, ya que nada sucede a menos que sea logrado por ti. Júzganos cuando sea necesario. Abre nuestros ojos para ver en dónde andamos mal y no de acuerdo a tu Espíritu. Sé con nosotros y danos fortaleza. Dondequiera que pase algo para conmover los corazones humanos, permite que los centinelas proclamen: «Esto proviene de Dios. No importa cuánto suframos; esto proviene de Jesucristo, quien sufrió y murió, pero resucitó». Levanta tales centinelas entre jóvenes y ancianos en todo el mundo. Que haya un pueblo que salga a tu encuentro, gritando con júbilo y agradecimiento. Amén.</string>
    <string name="dia12">El Señor es mi fuerza y mi escudo; mi corazón en él confía; de él recibo ayuda. Mi corazón salta de alegría, y
        con cánticos le daré gracias. Salmo 28:7\n\n

Señor nuestro Dios, tú eres nuestra fuerza y escudo. Nuestros corazones esperan en ti, y recibimos ayuda. Acéptanos de entre todas las naciones como un pueblo que quiere servirte. Fortalece nuestros corazones, especialmente cuando debemos ser probados de muchas maneras y debemos enfrentar muchas dificultades que vienen cuando aceptamos nuestra misión de proclamar tu nombre y dar testimonio de ti. Porque tú eres fuerte y nos puedes proteger. Nos puedes llenar con luz y alegría, para proclamar una y otra vez la salvación que viene por medio de tu bondad y misericordia todopoderosas; salvación en Jesucristo el Señor. Amén.</string>
    <string name="dia13">Volverán los rescatados del Señor, y entrarán en Sión con cánticos de júbilo; su corona será el gozo eterno.
        Se llenarán de regocijo y alegría, y se apartarán de ellos el dolor y los gemidos. «Soy yo mismo el que los consuela». Isaías 51:11-12a\n\n

Señor nuestro Dios, te damos gracias por la confianza que has puesto en nuestros corazones. Te agradecemos por todas las señales de tu bondad, que nos consuelan cuando tenemos gran necesidad, y cuando ocurren tantas muertes a nuestro alrededor que nos impactan a cada uno de nosotros. Te damos gracias por consolarnos y por darnos siempre un ánimo fresco dondequiera que estemos, y por darnos esperanza por otras personas, que también luchan arduamente para encontrar lo que es bueno. Oh Señor Dios, bendice a nuestro mundo con poder de lo alto, con dones que traen el bien a mucha gente. Bendice nuestro mundo; sálvalo del pecado, de la ruina y de todo tipo de desesperación. ¡Bendícenos, oh Señor nuestro Dios! Así como nos bendices, bendice al mundo entero, para la gloria de tu nombre. Amén.</string>
    <string name="dia14">Si hubieras prestado atención a mis mandamientos, tu paz habría sido como un río; tu justicia, como las olas del mar.
        Isaías 48:18\n\n

Señor nuestro Dios, ayúdanos a prestar atención a tus mandamientos, para que nuestra paz sea como un río y nuestra justicia como las olas del mar. Te pedimos que permanezcas con nosotros por medio de tu Espíritu. Háblanos y dinos lo que necesitamos escuchar, para entender todo lo que siempre nos acerca a ti. Muéstranos el poder de tu mano para ayudarnos a nosotros y a toda la gente. No vamos a desesperarnos, incluso bajo juicio; no vamos a perder el valor por problemas y aflicciones. Ven con tu fuerza, para que podamos ser fuertes y vencer al mundo por medio de Jesucristo el Salvador. Amén.</string>
    <string name="dia15">Siempre que oramos por ustedes, damos gracias a Dios, el Padre de nuestro Señor Jesucristo, pues hemos recibido
        noticias de su fe en Cristo Jesús y del amor que tienen por todos los santos a causa de la esperanza reservada para ustedes en el cielo.
        De esta esperanza ya han sabido por la palabra de verdad, que es el evangelio que ha llegado hasta ustedes. Este evangelio está dando fruto
        y creciendo en todo el mundo, como también ha sucedido entre ustedes desde el día en que supieron de la gracia de Dios y la comprendieron
        plenamente. Colosenses 1:3-6\n

Señor nuestro Dios, alabamos tu nombre, porque podemos dar testimonio de lo que vemos y oímos, de todo el bien que nos has dado. Que estemos unidos con firmeza y fidelidad, esperando el día glorioso cuando tu mano todopoderosa prevalezca en victoria y ponga fin a tantos males entre nosotros. Ese día serás alabado a lo largo de todas las naciones y todo se revestirá de lo nuevo, para la gloria de tu gran nombre. Amén.</string>
    <string name="dia16">Confía en Dios, y él te ayudará; procede rectamente y espera en él. Ustedes, los que honran al Señor, confíen en su
        misericordia; no se desvíen del camino recto, para no caer. Los que honran al Señor, confíen en él, y no quedarán sin recompensa.
        Eclesiástico 2:6-8 DHH\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, venimos ante ti para recibir lo que necesitamos como tus hijos, pues no podemos encontrar por nuestra cuenta ayuda y guía, sino solamente por medio de tu Espíritu. Ilumínanos con tu Palabra, que solo tú puedes dar. Tú nos darás tu Palabra para saber, con absoluta certeza y claridad, cómo servirte. Tu Palabra nos mostrará la verdad que se revelará en Jesucristo al mundo. Guárdanos en el refugio de tus manos. Fortalécenos, especialmente durante el sufrimiento, y libéranos del temor y temblor. Llena nuestros corazones de paciencia y alegría. Amén.</string>
    <string name="dia17">La paz les dejo; mi paz les doy. Yo no se la doy a ustedes como la da el mundo. No se angustien ni se acobarden. Juan 14:27\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, te damos gracias por mantener abierto un camino en nuestros corazones y por traernos la paz de Jesucristo. Ayúdanos a mantener abierto este camino. Concédenos la paz en este mundo devastado por tempestades. Concédenos la paz cuando muchas dificultades e incertidumbres intentan ocupar nuestros corazones. No tenemos fuerza en nosotros mismos, solamente en él, quien vive y nos da fortaleza, quien está a nuestro lado y nunca nos abandonará. Su luz siempre irrumpirá de nuevo entre nosotros. Su luz alumbrará sobre mucha gente y los conducirá al día prometido; el día que dará cumplimiento a todas nuestras esperanzas. Amén.</string>

    <string name="dia18">Pero yo siempre estoy contigo, pues tú me sostienes de la mano derecha. Me guías con tu consejo, y más tarde me
        acogerás en gloria. Salmo 73:23-24\n\n

Gracias, gran Dios y Padre, por llenar nuestros corazones de confianza que nos da buena esperanza, también por aquellos que todavía no han encontrado esta confianza. Gracias por darnos el valor para enfrentar todas las cuestiones que surgen en la vida humana, y por aceptarnos una y otra vez cuando acudimos ante ti. Tú sabes lo que está delante de nosotros, conoces las montañas que hay que mover; sabes todas las cosas que nos frustran y tratan de agotarnos; y tú las quitarás. Al final, tu luz alumbrará en todas las tinieblas; y esta certidumbre nos llena de alegría y agradecimiento. En esta fe estamos determinados a permanecer firmes y perseverar hasta la victoria. Amén.</string>

    <string name="dia19">¿A quién tengo en el cielo sino a ti? Si estoy contigo, ya nada quiero en la tierra. Podrán desfallecer mi cuerpo
        y mi espíritu, pero Dios fortalece mi corazón; él es mi herencia eterna. Salmo 73:25-26\n\n

Amado Dios y Padre nuestro, si solamente te tenemos a ti, no deseamos nada más ni en el cielo ni en la tierra. El cuerpo y el alma pueden fallar pero tú, oh Dios, eres la fortaleza y el consuelo de nuestros corazones, y eres nuestro para siempre. Que vivamos en tu Espíritu y que tu luz nos alumbre. Toca nuestros corazones y ayúdanos a entender la grandeza de que tú nos llames. Ayúdanos y libéranos una y otra vez para que no seamos atados por el miedo, aun cuando debemos atravesar por intenso sufrimiento. Porque tu mano estará con nosotros y nos rescatará. Tu mano logrará el bien para nosotros y para toda la gente a nuestro alrededor. Nuestro corazones están con ellos y te rogamos también por ellos: «Señor, envía a todos tu Salvador». Amén.</string>

    <string name="dia20">Por lo tanto, ya no hay ninguna condenación para los que están unidos a Cristo Jesús. Romanos 8:1\n\n

Señor nuestro Dios, concédenos ser hijos tuyos, quienes reciben de ti el Espíritu y todo lo que necesitamos. Tú nos fortaleces, no solamente de manera física, sino también en nuestro interior, en nuestro corazón, habilitándonos para enfrentar las incertidumbres de la vida terrenal y todo lo que aún necesita cambiarse en la sociedad humana. Guárdanos de rendirnos a nuestras debilidades. Que tu poder siempre esté con nosotros. Que tengamos paciencia y esperanza, porque estás obrando para el bien y podemos esperarlo con expectación. Amén.</string>

    <string name="dia21">Por último, hermanos, consideren bien todo lo verdadero, todo lo respetable, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo digno de admiración, en fin, todo lo que sea excelente o merezca elogio. Pongan en práctica lo que de mí han aprendido, recibido y oído, y lo que han visto en mí, y el Dios de paz estará con ustedes. Filipenses 4:8-9\n\n Amado Padre que estás en el cielo, permite que nuestros pensamientos sean llenos de todo lo que es honorable, justo, puro, amable, bueno y digno de alabanza. Queremos esperar por tu Espíritu, sin dar lugar a la ansiedad, sino mostrándonos dignos de ser tus hijos. Nosotros queremos ser tus hijos, que se elevan por encima incluso de las condiciones más difíciles y mantienen una confianza apacible, para la gloria de tu Espíritu en nosotros. Protégenos ahora y siempre con tu divina paz. Amén.</string>
    <string name="dia22"> Cual ciervo jadeante en busca del agua, así te busca, oh Dios, tod
        presentarme ante Dios?... ¿Por qué voy a inquietarme? ¿Por qué me voy a angustiar? En Dios pondré mi esperanza y todavía lo alabaré.
        ¡Él es mi Salvador y mi Dios! Salmo 42:1-2, 5\n\n
Señor nuestro Dios, como el ciervo brama en busca de agua fresca, así anhelan nuestras almas por ti, oh Dios. Nuestras almas tienen sed de ti, del Dios vivo. Nos presentamos ante tu presencia y derramamos nuestros corazones delante de ti. Traemos ante ti todo lo que nos duele, todos nuestros sufrimientos y necesidades. También te traemos nuestras esperanzas y muchas pruebas que nos has dado para no arruinar nuestras vidas, ya que pueden ser dirigidas a grandes cosas. Que la luz de tu Espíritu alumbre en nosotros hoy y siempre. Amén.</string>
    <string name="dia23">Por lo tanto, hermanos, esfuércense más todavía por asegurarse del llamado de Dios, que
        fue quien los eligió. Si hacen estas cosas, no caerán jamás, y se les abrirán de par en par las puertas del reino eterno de
        nuestro Señor y Salvador Jesucristo. 2 Pedro 1:10-11 \n\n
Señor nuestro Dios, te damos gracias que nos has dado entrada al reino eterno de nuestro Señor y Salvador Jesucristo. Te agradecemos por haber comenzado a darnos una nueva visión, que ya se están transformando muchas cosas, para que andemos alegre y confiadamente en nuestro camino, con esperanza de lo que aún está por resolver. Que todo esto viva en nuestro corazón y nos llene de agradecimiento a ti. Queremos ser valientes y no perder de vista todo lo que todavía hay que cambiar. Entonces podremos participar como trabajadores de tu viña. Que la luz que nos has dado siga alumbrando en nosotros, cada vez con mayor intensidad, como has prometido. Amén.</string>
    <string name="dia24">Además de todo esto, tomen el escudo de la fe, con el cual pueden apagar todas las flechas encendidas del maligno. Efesios 6:16\n\n
Señor nuestro Dios, anhelamos entrar en tu luz y vivir en tu fortaleza, para hacer lo que te agrada y promover tu reino en la tierra. Protégenos del mal y no permitas que seamos heridos por las flechas encendidas del maligno. Cada vez que no sepamos cómo seguir adelante, haz caminos para nosotros. Siempre sabemos que eres nuestro Padre, y, porque lo eres, queremos ser valientes y perseverar hasta el final, para que nuestras vidas den fruto para ti, para la gloria de tu nombre. Amén.</string>
    <string name="dia25">No se amolden al mundo actual, sino sean transformados mediante la renovación de su mente. Así podrán
        comprobar cuál es la voluntad de Dios, buena, agradable y perfecta. Romanos 12:2\n\n
Concédenos tu Espíritu, Señor nuestro Dios, para que podamos discernir tu buena, agradable y perfecta voluntad. Danos alegría para luchar a tu lado, para que lo bueno, agradable y perfecto pueda ser impartido al mundo. En donde quiera que estemos y en cualquier trabajo que hagamos, danos el fervor para servirte y ser guiados por ti, para que se haga tu voluntad y venga tu reino, para que ya desde ahora podamos encontrar felicidad, aunque solo sea en la esperanza. Amén.</string>
    <string name="dia26">Señor, hazme conocer tus caminos; muéstrame tus sendas. Encamíname en tu verdad, ¡enséñame! Tú eres mi Dios y
        Salvador, ¡en ti pongo mi esperanza todo el día! Salmo 25:4-5\n\n

Señor nuestro Dios, sé nuestro Padre y cuida de tus hijos en la tierra, donde a menudo es extremadamente difícil y donde todo parece volverse en contra de nosotros. Ayúdanos a mantenernos fieles en nuestra vida interior, tomando de ti todas nuestras fuerzas, el poder eterno de la vida, y de Jesucristo, el Salvador del mundo. Porque Jesús ha prometido venir a nosotros, y tú lo enviarás en tiempo de necesidad. Permite que tu mano fuerte sea con los que a menudo no saben adónde acudir. Muéstranos caminos que podamos seguir, para la gloria de tu nombre por toda la eternidad. Amén.</string>
    <string name="dia27">Oye, Señor, mi voz cuando a ti clamo; compadécete de mí y respóndeme. El corazón me dice: «¡Busca su rostro!» Y yo,
        Señor, tu rostro busco. No te escondas de mí. Salmo 27:7-9\n\n

Te damos gracias, amado Padre que estás en el cielo, por permitir que la luz de tu rostro resplandezca en nuestros corazones. Te suplicamos que consideres nuestro tiempo; que, con tu clara y penetrante mirada, permitas que toda persona sienta que tú la observas, más de lo que pueden entender. Permite que se den cuenta de que un Dios fuerte y Padre poderoso los observa y cuida de ellos. Protégenos en nuestro camino, y permite que tu luz alumbre cada vez con mayor intensidad, para que en todo lo que hacemos tu nombre sea glorificado. Amén.</string>
    <string name="dia28">El Señor reina, revestido de esplendor; el Señor se ha revestido de grandeza y ha desplegado su poder.
        Ha establecido el mundo con firmeza; jamás será removido. Salmo 93:1\n\n

Señor nuestro Dios, tú eres rey, fundando un reino que llega hasta los confines de la tierra y su establecimiento perdurará para siempre. Te damos gracias por tener refugio en tus manos, para que ninguna enfermedad del cuerpo o del alma nos pueda hacer daño permanente. Te agradecemos por elevarnos una y otra vez a la vida verdadera, con la luz y el poder para vencer lo que es terrenal; vida verdadera con la flexibilidad para permanecer confiados y seguros sin importar lo que suceda; vida verdadera dirigida al gran destino del reino de Dios, prometido en Jesucristo. Amén.</string>
    <string name="dia29">Acuérdense de sus dirigentes, que les comunicaron la palabra de Dios. Consideren cuál fue el resultado de su
        estilo de vida, e imiten su fe... No se dejen llevar por ninguna clase de enseñanzas extrañas. Conviene que el corazón sea fortalecido
        por la gracia, y no por alimentos rituales que de nada aprovechan a quienes los comen. Hebreos 13:7, 9\n

Señor nuestro Dios, amado Padre que estás en el cielo, te damos gracias por todo lo que haces en nuestras vidas, por extender tu mano hacia nosotros en la tierra, a través de nuestro Salvador Jesucristo. Nos encomendamos a ti, sabiendo que todo depende de tu soberanía sobre nuestras vidas. Tu reinado es el que nos permite seguir adelante, con tu fortaleza y tu luz, encontrando siempre una nueva alegría, a pesar de luchas y tentaciones. Que tu mano poderosa sea con quienes te invocan, sin importar cómo lo hagan. Tú conoces los corazones y sabes quienes son sinceros, y enviarás a tu Salvador para sacarlos del mal y las tinieblas. Permanece con nosotros ahora</string>
    <string name="dia30">Mis ovejas oyen mi voz; yo las conozco y ellas me siguen. Yo les doy vida eterna, y nunca perecerán, ni nadie
        podrá arrebatármelas de la mano. Juan 10:27-28\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, te damos gracias por cambiar nuestros corazones, para que entendamos que somos tus hijos. Aun en medio de confusión y maldad, miedo y dolor, tú nos traes felicidad, sabemos que tu diestra nos sostiene y que al final nos librarás de todo mal. Permite que tu Espíritu obre en todas partes. Danos paciencia cuando se necesita tiempo en nuestros propios corazones y en los corazones de todos los pueblos, quienes también te pertenecen. Continúa fortaleciéndonos, para que incluso la carga más pesada no nos aplaste, y podamos regocijarnos en la esperanza, ya que tú enmiendas todo mal, para la gloria de tu nombre. Amén.</string>
    <string name="dia31">Que todos nos consideren servidores de Cristo, encargados de administrar los misterios de Dios. Ahora bien,
        a los que reciben un encargo se les exige que demuestren ser dignos de confianza. 1 Corintios 4:1-2\n\n

Amado Padre que estás en el cielo, abre nuestros corazones, para apreciar y sentir cómo nuestras vidas han sido bendecidas. Abre nuestros corazones a tus bendiciones, para que podamos mirar hacia adelante, con agradecimiento y alegría, a lo que está por venir. Concédenos que podamos ser fieles a lo que hemos recibido de ti, y nunca más nos perdamos en momentos efímeros. Que nos aferremos a todo lo eterno que has traído a nuestros corazones, que tu nombre sea honrado, y nuestras vidas se formen de nuevo en Jesucristo. Danos valor para superar los males de la vida y esperar con alegría y expectación segura del futuro, cuando los poderes de tu reino se revelarán siempre con mayor claridad. Amén.</string>

    <string name="bt_oracion_diaria">Oracion del Día</string>
    <string name="cuentos_infantilies">Cuentos para Niños</string>
    <string name="bt_versiculos_diarios">Versiculos</string>
    <string name="bt_como_leer_la_biblia">Como Leer la Bilblia</string>
    <string name="titulo_versiculos">Versiculos</string>
    <string name="vida_de_jesus">Vida de Jesus</string>
    <string name="milagros_jesus">Los Milagros de Jesús</string>
    <string name="Colosenses_3_23_24">Hagan lo que hagan, trabajen de buena gana, como para el Señor y no como para nadie en este mundo, conscientes de que el Señor los recompensará con la herencia. Ustedes sirven a Cristo el Señor. Colosenses 3:23-24</string>
    <string name="Salmo_23_6">La bondad y el amor me seguirán todos los días de mi vida; y en la casa del Señor habitaré para siempre. Salmos 23:6</string>
    <string name="Hebreos_12_14">Busquen la paz con todos, y la santidad, sin la cual nadie verá al Señor.Hebreos 12:14</string>
    <string name="Corintios1_15_22">Pues así como en Adán todos mueren, también en Cristo todos volverán a vivir. Corintios 1 15:22</string>
    <string name="Corintios2_5_1">De hecho, sabemos que, si esta tienda de campaña en que vivimos se deshace, tenemos de Dios un edificio, una casa eterna en el cielo, no construida por manos humanas. 2 Corintios 5:1</string>
    <string name="Romanos14_8">Si vivimos, para el Señor vivimos; y, si morimos, para el Señor morimos. Así pues, sea que vivamos o que muramos, del Señor somos. Romanos 14:8</string>
    <string name="Hebreos_12_1">Por tanto, también nosotros, que estamos rodeados de una multitud tan grande de testigos, despojémonos del lastre que nos estorba, en especial del pecado que nos asedia, y corramos con perseverancia la carrera que tenemos por delante. Hebreos 12:1</string>
    <string name="Deuteronomio_8_3">Te humilló y te hizo pasar hambre, pero luego te alimentó con maná, comida que ni tú ni tus antepasados habían conocido, con lo que te enseñó que no solo de pan vive el hombre, sino de todo lo que sale de la boca del Señor. Deuteronomio 8:3</string>
    <string name="Levítico_20_26">Sean ustedes santos, porque yo, el Señor, soy santo, y los he distinguido entre las demás naciones, para que sean míos. Levítico 20:26</string>
    <string name="Génesis_1_29">También les dijo: «Yo les doy de la tierra todas las plantas que producen semilla y todos los árboles que dan fruto con semilla; todo esto les servirá de alimento.» Génesis 1:29</string>
    <string name="Salmos_18_2">Mi Señor y Dios, tú eres mi roca, mi defensor, ¡mi libertador! Tú eres mi fuerza y mi escudo, mi poderosa salvación, mi alto refugio. ¡En ti confío! Salmos 18:2</string>
    <string name="ver_1">Te haré entender y te enseñaré el camino en que debes andar, sobre tí fijaré mis ojos.\n
    Salmos 32:8</string>
    <string name="ver_2">Con Cristo estoy juntamente crucificado, y ya no vivo yo, más vive Cristo en mi y lo que ahora vivo en carne, lo vivo en fé del hijo de Dios, por el cuál me amó y se entregó a sí mismo por mí.\n
Gálatas 2:20</string>
    <string name="ver_3">Digo, pues: anden en el espíritu, y no le den satisfacción a los deseos de la carne.\n
Gálatas 5:16</string>
    <string name="ver_4">Pero el fruto del espíritu es amor, gozo, paz, paciencia, benignidad, bondad y fé.\n
Gálatas 5:22</string>
    <string name="ver_5">Pues somos hechura suya, creados en Cristo Jesús para buenas obras, las cuales Dios preparó de antemano para que anduviéramos en ellas.\n
Efesios 2:10</string>
    <string name="ver_6">Siente ira, pero no peques, no se ponga el sol sobre tu enojo, ni dés lugar al diablo.\n
Efesios 4:26</string>
    <string name="ver7">Tampoco digas palabras deshonestas, ni necedades, ni groserías que no convienen, sino antes bien acciones de gracias.\n
Efesios 5:4</string>
    <string name="ver_8">Por lo demás, hermanos míos, fortalézcanse en el Señor y en su fuerza poderosa. Vestíos de toda armadura de Dios, para que puedan estar firme contra las tentaciones del diablo, porque no tenemos lucha contra sangre y carne, sino contra principados, contra potestades, contra los gobernantes de las tinieblas de este mundo, contra huestes espirituales de maldad en las regiones celestes. Por tanto, tomen toda armadura de Dios, para que pueden resistir en el día malo y habiendo acabado todo, estar firmes. Estén, pues firmes, ceñida sus cinturas con la verdad, vestidos con la coraza de justicia y calzados los pies con el celo por anunciar el evangelio de la paz. Sobre todo, tomen el escudo de la fé, con la que podrán apagar todos los dardos de fuego del maligno. Tomen el yelmo de la salvación y la espada del espíritu que es la palabra de Dios. Oren en todo momento con toda oración y súplica en el espíritu y velen en ello con toda perseverancia y súplica por todo los santos y por mí.\n
Efesios 6:10 al 18</string>
    <string name="ver_9"> Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, honesto, justo, puro, amable, todo lo que es de buen nombre, si algo digno de alabanzas, en ésto piensen.\n
    Filipenses 4:8</string>
    <string name="ver_10">Y esto pido en oración: que nuestro amor abunde aún más y más en conocimiento y en toda comprensión, para que aprueben lo mejor, a fin de que sean sinceros e irreprochables para el día de Cristo, lleno de frutos de justicia que son por medio de Jesucristo, para gloria y alabanza de Dios.\n
Filipenses 1:9 al 11</string>
    <string name="ver_11">Él nos ha librado del poder de las tinieblas y nos ha trasladado al reino de su amado hijo, en
    quién tenemos redención por su sangre, el perdón de pecados.\n
    Colosenses 1:13 al 14</string>
    <string name="ver_12">
Todo lo puedo en Cristo que me fortalece.\n
Filipenses 4:13</string>
    <string name="ver_13">Lucho para que sean consolados sus corazones y para que unidos en amor alcen todas las riquezas de pleno entendimiento, a fin de conocer el misterio de Dios el Padre y de Cristo, en quien están escondidos todos los tesoros de la sabiduría y del conocimiento.\n
Colosenses 2:2 al 3</string>
    <string name="ver_14">Por tanto, de la manera que recibieron señor Jesucristo, anden en él, arraigados y sobreedificados en él y confirmados en la fé, así como fueron enseñados, abundando en acciones de gracias.\n
Colosenses 2:6 al 7</string>
    <string name="ver_15">Si resucitaron con Cristo, busquen las cosas de arriba donde está él sentado a la diestra de Dios. Pongan la mirada en las cosas de arriba, no en las cosas de la tierra, porque ustedes murieron y sus vidas está escondidas con Cristo en Dios.\n
Colosenses 3:1 al 3</string>
    <string name="ver_16">
Sopórtense unos a otros y perdónense unos a otros, si alguno tiene queja contra otro. De manera que Cristo los perdonó, así también háganlo ustedes.\n
Colosenses 3:13</string>
    <string name="ver_17">Dios no nos ha llamado a inmundicia, sino a santificación.\n
1 Tesalonicenses 4:7
</string>
    <string name="ver_18">Pero nosotros debemos dar siempre gracias a Dios, de que Dios nos haya escogido desde el principio para la salvación, mediante la santificación por el espíritu y la fé en la verdad.\n
2 Tesalonicenses 2:13</string>
    <string name="ver_19">Pelea la buena batalla de la fé, echa mano de la vida eterna a la cuál asimismo fuiste llamado, habiendo hecho la buena profesión delante de muchos testigos.\n
1 Timoteo 6:12</string>
    <string name="ver_20">Él se dió a sí mismo por nosotros para redimirnos de toda maldad y purificar para sí un pueblo propio, celoso de buenas obras.\n
Tito 2:14
</string>
    <string name="ver_21">Pero cuando se manifestó la bondad de Dios, nuestro Salvador y su amor para con la humanidad, nos salvó, no por obras de justicia que nosotros hubiéramos hecho, sino por su misericordia, por el lavamiento de la regeneración y por la renovación del espíritu santo el cuál derramó en nosotros abundantemente por Jesucristo, para que justificados por su gracia llegáramos a ser herederos conforme a la esperanza de la vida eterna.\n
Tito 3:4 al 7</string>
    <string name="ver_22">Por tanto, es necesario que con más diligencia atendámos a las cosas que hemos oído, no sea que nos deslicemos.\n
Hebreos 2:1</string>
    <string name="ver_23">La palabra de Dios es viva, eficaz y más cortante que toda espada de dos filos: penetra hasta partir el alma y el espíritu, las conyunturas y los tuétanos y discierne los pensamientos y las intenciones del corazón. \n
Hebreos 4:12
</string>
    <string name="ver_24">Y considerémosno unos a otros para estimularnos al amor y a las buenas obras, no dejando de congregarnos como algunos tienen por costumbre, sino exhortándonos y tanto más, cuando vean que aquel día se acerca.\n
Hebreos 10:24 al 25</string>
    <string name="ver_25">Es, pues, la fé la certeza de lo que se espera, la convicción de lo que no se ve.\n
Hebreos 11:1</string>
    <string name="ver_26">Seguid la paz con todos y la santidad, sin la cuál nadie verá al Señor. \n
Hebreos 12:14</string>
    <string name="ver_27">Obedezcan a sus pastores y sujétense a ellos, porque ellos velan por sus almas como quienes han de dar cuenta, para que lo hagan con alegría, sin quejarse, porque ésto no es provechoso.\n
Hebreos 13:17</string>
    <string name="ver_28">Sean hacedores de la palabra y no tan solamente oidores engañádonse a ustedes mismos.\n
Santiago 1:22</string>
    <string name="ver_29">Bienaventurado el hombre que soporta la tentación, porque cuando haya resistido la prueba, recibirá la corona de vida que Dios ha prometido a los que aman.
Santiago 1:12</string>
    <string name="ver_30">Sométanse a Dios, resistan al diablo y huirá de ustedes.\n
Santiago 4:7</string>
    <string name="ver_31">Y la oración de fé salvará al enfermo, y el Señor lo levantará y si ha cometido pecados, le serán perdonados.\n
Santiago 5:15</string>
    <string name="ver_32">Nosotros que amamos a Dios sin haberlo visto, creyendo en él aunque ahora no lo veamos, nos alegramos con gozo inefable y glorioso.
1 Pedro 1:8
</string>
    <string name="ver_33">Pero nosostros somos linaje escogido, real sacerdocio, nación santa, pueblo adquirido por Dios, para que anunciemos las virtudes de aquel que nos llamó de las tinieblas a su luz admirable. 1 Pedro 2:9</string>
    <string name="ver_34">Actuemos cómo personas libres, pero no como las que tienen la libertad como pretexto para hacer lo malo, sino como siervos de Dios.\n 1 Pedro 2:16</string>
    <string name="ver_35">Así mismo, Cristo padeció una sola vez por los pecados, el justo por los injustos, para llevarnos a Dios, siendo a la verdad muerto en carne pero vivificado en espíritu.\n 1 Pedro 3:18</string>
    <string name="ver_36">Igualmente, jóvenes, estén sujetos a los ancianos y todos, sumisos unos a otros, revestidos de humildad, porque Dios resiste a los soberbios y da gracias a los humildes.\n 1 Pedro 5:5</string>
    <string name="ver_37">Si confesamos nuestros pecados, él es fiel y justo para perdonarnos y limpiarnos de toda maldad.\n 1 Juan 1:9</string>
    <string name="ver_38">No amen al mundo ni las cosas que están en el mundo. Si alguno ama al mundo, el amor del Padre no está en él.\n 1 Juan 2:15</string>
    <string name="ver_39">Miren cuál amor nos ha dado el Padre, para que seamos llamados hijos de Dios, por eso el mundo no nos conoce, porque no lo conoció a él.\n 1 Juan 3:1</string>
    <string name="ver_40">Amados, amémonos unos a otros, porque el amor es de Dios. Todo aquel que ama es nacido de Dios y conoce a Dios.\n 1 Juan 4:7</string>
    <string name="ver_41">Y sabemos que él nos oye en cualquier cosa que pidamos,  sabemos que tenemos las peticiones que le hayamos hecho.\n 1 Juan 5:15</string>
    <string name="ver_42">Amado, no imites lo malo, sino lo bueno. El que hace lo bueno es de Dios, pero el que hace lo malo no ha visto a Dios.\n 3 Juan 11</string>
    <string name="ver_43">A algunos que dudan, convéncelos. A otros, salvalos arrebatándolos del fuego y de otros tengan misericordia con temor, desechando aún la ropa contaminada de su carne.\n Judas 22</string>
    <string name="ver_44"> Yo soy el Alfa y el Omega, principio y fin, dice el Señor, el que es y que era y que ha de venir, el Todopoderoso.\n Apocalipsis 1:8</string>
    <string name="ver_45">Mira que te mando que te esfuerces y seas valiente, no temas ni desmayes, porque Jehová, tu Dios, estará contigo dondequiera que vayas.\n Josué 1:9</string>
    <string name="ver_46">Porque Jehová conoce el camino de los justos, más la senda de los malos perecerá.\n Salmos 1:6</string>
    <string name="ver_47">Más tú Jehová, eres escudo alrededor de mí, mi gloria, el que levanta mi cabeza.\n Salmos 3:3</string>
    <string name="ver_48">En paz, me acostaré y así mismo dormiré, porque sólo tú Jehová, me haces vivir confiado.\n Salmos 4:8</string>
    <string name="ver49">Jehová destruirá todos los labios aduladores y la lengua que habla jactancia\n Salmos 12:3</string>
    <string name="ver_50">Guárdame como a la niña de tus ojos, escóndeme bajo la sombra de tus alas.\n Salmos 17:8</string>
    <string name="ver_51">Jehová es mi pastor, nada me faltará.\n Salmos 23:1</string>
    <string name="ver_52">Oye la voz de mis ruegos cuando clamo a ti, cuando alzo mis manos hacia tu santo templo.\n Salmos 28:2</string>
    <string name="ver_53">Te haré entender y te enseñaré el camino en que debes andar, sobre tí fijaré mis ojos.\n Salmos 32:8</string>
    <string name="ver_54"> Encomienda a Jehová tu camino, confía en él y él hará.\n Salmos 37:5</string>
    <string name="ver_55">Bienaventurado el que piensa en el pobre, en el día malo lo librará Jehová.\n Salmos 41:1</string>
    <string name="ver_56">Pero de día mandará Jehová su misericordia y de noche su cántico estará conmigo y mi oración al Dios de mi vida.\n Salmos 42:8</string>
    <string name="ver_57">Dios es nuestro amparo y fortaleza, nuestro pronto auxilio en las tribulaciones.\n Salmos 46:1</string>
    <string name="ver_58">Crea en mí, Dios, un corazón limpio y renueva un espíritu recto dentro de mí.\n Salmos 51:10</string>
    <string name="ver_59">Alabaré yo el nombre de Dios con cántico, lo exaltaré con alabanza. Y agradará a Jehová más que sacrificio de buey o becerro que tiene cuernos y pezuñas.\n Salmos 69:30 al 31</string>
    <string name="ver_60">Mejor es un día en tus atrios que mil fuera de ellos. Escogería antes estar a la puerta de la casa de Dios que habitar donde reside la maldad.\n Salmos 84:10</string>
    <string name="ver_61">Bendice, alma mía a Jehová y bendiga todo mi ser su santo nombre. Bendice, alma mía, a Jehová y no olvides ninguno de sus beneficios. Él es quien perdona todas tus maldades, el que sana todas tus dolencias, el que te corona de favores y misericordias, el que sacia de bien tu boca de modo que te rejuvenezcas cómo el águila.\n Salmos 103:1 al 5</string>
    <string name="ver_62">Lámpara es a mis pies tu palabra y lumbrera a mi camino.\n Salmos 119:105</string>
    <string name="ver_63">Lámpara es a mis pies tu palabra y lumbrera a mi camino.\n Salmos 119:105</string>
    <string name="ver_64">Jehová te guardará de todo mal, él guardará tu alma. Jehová guardará tu salida y tu entrada desde ahora y para siempre.\n Salmos 121:7 al 8</string>
    <string name="ver_65">Examíname, Dios, y conoce mi corazón, pruébame y conoce mis pensamientos. Ve si hay en mí camino de perversidad y guíame en el camino eterno.\n Salmos 139:23 al 24</string>
    <string name="ver_66">Confía en Jehová con todo tu corazón y no te apoyes en tu propia prudencia. Reconócelo en todos tus caminos y él hará derechas tus veredas. No seas sabio en tu propia opinión, sino teme a Jehová y apártate del mal, porque ésto será medicina para tus músculos y refrigerio para tus huesos.\n Proverbios 3:5 al 8</string>
    <string name="ver_67">Hijo mío, está atento a mi sabiduría e inclina tu oído a mi inteligencia.\n Proverbios 5:1</string>
    <string name="ver_68">La mujer virtuosa es corona de su marido, pero la mala es como carcoma en sus huesos.\n Proverbios 12:4</string>
    <string name="ver_69"> El corazón apacible es vida para la carne, la envidia es carcoma para los huesos.\n Proverbios 14:30</string>
    <string name="ver_70">Escucha el consejo y acepta la corrección, así serás sabio en tu vejez.\n Proverbios 19:20</string>
    <string name="ver_71">El que cierra su oído al clamor del pobre, tampoco será oído cuando clame.\n Proverbios 21:13</string>
    <string name="ver_72">Instruye al niño en su camino y ni aún de viejo se apartará de él.\n Proverbios 22:6</string>
    <string name="ver_73">No tenga tu corazón envidia de los pecadores, antes persevera en el temor de Jehová en todo tiempo.\n Proverbios 23:17</string>
    <string name="ver_74">Nunca respondas al necio de acuerdo con su necedad, para que no seas tú también como él.\n Proverbios 26:4</string>
    <string name="ver_75">Bienaventurado el hombre que siempre teme a Dios, pero el que endurece su corazón caerá en el mal.\n Proverbios 28:14</string>
    <string name="ver_76">Engañosa es la gracia y vana la hermosura, pero la mujer que teme a Jehová, esa será alabada.\n Proverbios 31:30</string>
    <string name="ver_77">Todo tiene su tiempo y todo que se quiere debajo del cielo tiene su hora.\n Eclesiastés 3:1</string>
    <string name="ver_78">No harán mal ni dañarán en todo mi santo monte, porque la tierra será llena del conocimiento de Jehová, como las aguas cubren el mar.\n Isaías 11:9</string>
    <string name="ver_79">En aquel tiempo los sordos oirán las palabras del libro y los ojos de los ciegos verán en medio de la oscuridad y de las tinieblas.\n Isaías 29:18</string>
    <string name="ver_80">¡Ay de los hijos que se apartan, dice Jehová, para tomar consejo y no de mí, para cobijarse con cubierta y no del espíritu, añadiendo pecado a pecado!\n Isaías 30:1</string>
    <string name="ver_81">Porque Jehová es nuestro juez, Jehová es nuestro legislador, Jehová es nuestro Rey. ¡Él mismo nos salvará!\n Isaías 33:22</string>
    <string name="ver_82">Porque yo Jehová soy tu Dios, quien te sostiene de tu mano derecha y te dice: no temas, yo te ayudo.\n Isaías 41:13</string>
    <string name="ver_83">Guiaré a los ciegos por un camino que no conocían, los haré andar por sendas que no habían conocido. Delante de ellos cambiaré las tinieblas en luz y lo escabroso en llanura. Estas cosas haré y no los desampararé.\n Isaías 42:16</string>
    <string name="ver_84">Pero nuestras iniquidades han hecho división entre nosotros y nuestro Dios y nuestros pecados han hecho que oculte de nosotros su rostro para no oírnos.\n Isaías 59:2</string>
    <string name="ver_85">Porque como los cielos nuevos y la nueva tierra que yo hago permanecerán delante de mí, dice Jehová, así permanecerán vuestra descendencia y vuestro nombre.\n Isaías 66:22</string>
    <string name="ver_86">He puesto mis palabras en tu boca. Mira que te he puesto en este día sobre naciones y sobre reinos, para arrancar y destruir, para arruinar y derribar, para edificar y plantar.\n Jeremías 1:10</string>
    <string name="ver_87">Porque mi pueblo es necio, no me conocieron, son hijos ignorantes y faltos de entendimiento, son sabios para hacer el mal pero no saben hacer el bien.\n Jeremías 4:22</string>
    <string name="ver_88">¡Corrígete, Jerusalén, para que no se aparte mi alma de tí, para que no te convierta en desierto, en tierra deshabitada!.\n Jeremías 6:8</string>
    <string name="ver_89">No se alabe el sabio en su sabiduría, ni en su valentía se alabe el valiente, ni el rico se alabe en sus riquezas. Más alábese en ésto el que haya de alabarse: en entenderme y conocerme, que yo soy Jehová, que hago misericordia, juicio y justicia en la tierra, porque estas cosas me agradan dice Jehová.\n Jeremías 9:23 al 24</string>
    <string name="ver_90">Y te pondré en este pueblo por muro fortificado de bronce, pelearán contra tí, pero no te vencerán, porque yo estoy contigo para guardarte y para defenderte, dice Jehová.\n Jeremías 15:20</string>
    <string name="cuento1_EL_ARCA_DE_NOe">El Arca de Noé</string>
    <string name="cuento2_EL_REY_SALOMÓN_Reyes_3">El Rey Salomón</string>
    <string name="cuento3_JONÁS_Y_EL_GRANPEZ">Jonas y el gran Pez</string>
    <string name="cuento4_LA_CREACIÓN">La Creacion</string>
    <string name="cuento5_JOSE_EL_ESCLAVO_Génesis_39_41">Jose el Esclavo</string>
    <string name="cuento6_EL_HIJO_PRÓDIGO">El Hijo Prodigo</string>
    <string name="cuento7_DAVID_Y_GOLIAT">David y Goliat</string>
    <string name="cuento8_Los_Diez_Mandamientos">Los Diez Mandamientos</string>
    <string name="cuento9_Los_Reyes_Magos">Los Reyes Magos</string>
    <string name="cuento10_El_Primer_milagrode_Jesús">El Primer milagro de Jesús</string>
    <string name="cuento11_Sanson">Sansón</string>
    <string name="cuento12_El_Mar_Rojo">El Mar Rojo</string>
    <string name="cuento13_Sodoma_y_Gomorra">Sodoma y Gomorra</string>
    <string name="cuento14_Las_Plagas_de_Egipto">Las Plagas de Egipto</string>
    <string name="cuento15_Jesús_elige_a_sus_discípulos">Jesús elige a sus discípulos</string>
    <string name="titulo_cuentos_infantiles">Los Mejores Cuentos Infantiles</string>
    <string name="texto_cuento1">Noé era un hombre bueno y honrado. Los demás hombres de la tierra eran malos y desobedecían a Dios. Al ver el Señor que la maldad del humano era muy grande y que la tierra estaba llena de violencia se arrepintió de haberlo creado y le dijo a Noé: -He decidido acabar con los seres humanos, pues por su causa la maldad reina sobre la tierra. Construye un arca de madera porque voy a enviar un diluvio y todo lo que existe sobre la tierra morirá. A ti por ser bueno te salvaré junto con tu esposa, tus hijos y sus esposas. Debes resguardar en el arca una pareja de cada especie viviente de aves, ganado y reptiles, macho y hembra, que sobrevivirán contigo. Recoge además alimentos y almacénalos. También le pidió Dios a Noé que de algunos animales llevara siete y no solo dos individuos y le dijo que haría llover por cuarenta días y cuarenta noches. Cumplidas sus tareas Noé subió al arca, Dios cerró la puerta y empezó a llover. Tanta agua cayó que cubrió las montañas más altas. Así desaparecieron todos los seres vivientes excepto Noé y los que estaban con él. La tierra quedó inundada por ciento cincuenta días. Luego Dios hizo que las aguas comenzaran a bajar. Un día Noé para saber si la tierra se había secado abrió una ventana del arca y soltó a un cuervo que estuvo volando pero regresó porque no encontró un lugar para posarse. Luego soltó una paloma y sucedió lo mismo. Siete días después Noé volvió a soltar a la paloma que regresó con una hoja de oliva en el pico, la semana siguiente supo que la tierra estaba seca porque la paloma no regresó. Finalmente Dios le dijo a Noé que podía abandonar el arca junto con su familia y los animales: “multiplíquense y llenen la tierra”- dijo Dios. Noé construyo un altar en agradecimiento a Dios por haberlo salvado y Dios le hizo a Noé la promesa de nunca más volver a enviar un diluvio para castigar al hombre. Como señal de que cumpliría su promesa Dios puso el arcoíris en el cielo.</string>
    <string name="texto_cuento2">Existió una vez un rey muy sabio llamado Salomón. Todos acudían por su consejo cuando tenían problemas que no sabían cómo resolver. Un día se presentaron ante el dos mujeres, una habló: -Señor, esta mujer y yo vivimos en la misma casa, primero yo di a luz a un niño y a los tres días ella dio a luz a otro. Durante este tiempo hemos estado solas, nadie nos ha visitado. Una noche el hijo de esta mujer murió porque ella se acostó sobre él, así que mientras yo dormía cambió a su hijo muerto por mi hijo vivo. Cuando me levante de madrugada para dar pecho creí que mi hijo había muerto, pero me di cuenta que el niño que estaba acostado a mi lado no era el mío. La otra mujer la interrumpió: -Mientes, mi hijo es el que está vivo y el tuyo ha muerto. – Mientes, tu hijo es el que está muerto y el mío está vivo Discutían así las mujeres cuando el rey las interrumpió, mandó a traer una espada y dijo: – Partan en dos al niño vivo y denle una mitad a cada mujer. Entonces la verdadera madre del niño dijo entre lágrimas: – ¡Por favor no lo maten! Denle el niño a ella. Mientras que la otra mujer dijo: -Ni a mí, ni a ti, pártanlo. De ese modo supo el sabio rey quien era la verdadera madre y entregó el niño a la mujer que prefirió entregarlo antes que lo mataran. El rey sabía que solo una madre es capaz de renunciar a un hijo para protegerlo.</string>
    <string name="texto_cuento3">Jonas fue un profeta elegido por Dios, Dios le dió un mensaje importante para compartir a la gente de Nínive, le pidió que le dijera a la gente que Dios iba a destruir su ciudad. Jonas no quería ir porque tenía mucho miedo que la gente no le creyera, así que decidió huir a dirección contraria. Tomó un barco y huyó, pero cuando estaba en medio del mar, un viento fuerte empezó a soplar, vino una tormenta muy fuerte que estaba por hundir el barco. Jonas sabía que la tormenta era culpa suya por desobedecer a Dios, así que les dijo a los hombres que estaban con él en el barco que lo arrojaran al mar y así fue. Cuando Jonas cayó al agua, un enorme pez lo trago pero sobrevivo en su estómago y pasó tres días en él. Jonas oró y pidió perdón a Dios, Dios escuchó su oración y ordenó al pez que lo escupiera en tierra firme. Dios perdonó a Jonas y en agradecimiento por su perdón, Jonas obedeció a Dios y corrió a Nínive a anunciar el mensaje. Todos escucharon el mensaje de Dios a través de Jonas y lamentaron mucho, así que se pusieron a orar a Dios y arrepentirse de las cosas malas que había hecho. Cuando Dios escuchó sus oraciones les perdonó y decidió no destruir su ciudad.</string>
    <string name="texto_cuento4">Hace mucho tiempo atrás, más atrás de todo el tiempo que te puedas imaginar no había nada. Sólo Dios existía. Dios decidió crear la luz, y en el primer día de todos los días tal como los conocemos, Dios llamó a la luz día y a la oscuridad noche. En el segundo día Dios creó el cielo y lo separó de las aguas. Al tercer día Dios creó la tierra, y con ella las flores, árboles y frutas. En el cuarto día Dios creó el sol para gobernar el día, la luna para gobernar la noche y las estrellas. Juntos fueron creados para separar la luz de las tinieblas, el día de la noche, ser señales de las estaciones, de los días y los años. En el quinto día Dios creó todas las criaturas vivientes del mar y del aire. En el sexto día Dios creó las criaturas terrestres, insectos, reptiles y mamíferos. Pero ese día Dios hizo algo más: creó al hombre del polvo de la tierra y sopló en su nariz aliento de vida. También plantó Dios el jardín del Edén donde crecían todo tipo de árboles, y en medio del jardín sembró el árbol del conocimiento del bien y el mal. Dios tomó al hombre y lo puso en el jardín para que lo cuidara y le permitió alimentarse de todos los árboles, excepto del árbol del conocimiento porque si lo hacía moriría. Además Dios le dio la tarea de nombrar a todos los animales creados. Pero el hombre estaba solo y Dios decidió darle una compañera. Para esto hizo que el hombre cayera en un sueño profundo y mientras dormía le sacó una costilla y le cerró la herida. De ahí creó a la mujer. En el séptimo día cuando quedaron terminados los cielos y la tierra y todo lo que hay en ellos Dios descansó de su obra creadora.</string>
    <string name="texto_cuento5">José tenía 11 hermanos y él era el más pequeño, así que su padre le cuidaba y le amaba más a él. Un día su padre le regaló un hermoso y colorido abrigo, sus hermanos se enojaron y sintieron envidia por la atención que le daba su padre a José, así que se pusieron de acuerdo para matar a su hermano. Al día siguiente sus hermanos estaban en el campo lejos de casa, y el padre ordenó a José que fuera a ver qué sus hermanos estén bien. Aprovecharon el momento sus hermanos y se pusieron de acuerdo que sería mejor venderle a José como esclavo en vez de matarlo. Le quitaron el abrigo a José y empaparon de sangre animal, le llevaron a su padre y le dijeron que José estaba muerto que lo había devorado un animal. Su padre se puso muy triste y nadie podía consolarlo. José estaba vivo pero fue vendido como esclavo a un hombre llamado Potifar, poco a poco José halló gracia ante los ojos de Potifar por ser muy trabajador y honesto. Pero a la esposa de Potifar no le agradó y decidió culpar a José por algo que él no había hecho, lastimosamente Potifar creyó a su esposa y le mando a la cárcel a José por algo que él no había hecho. José empezó a trabajar en la cárcel y poco a poco nuevamente halló gracia ante su jefe y lo convirtió en un ayudante. José escuchó como dos hombres contaban lo que habían soñado y que decían que no sabían lo que significaba, entonces José les dijo: "yo te diré que significa". Todo ocurrió como José les había dicho y uno de los hombres le dijo a José que recordaría su ayuda y cuando sea libre le ayudaría a José a hallar también la libertad, pero el hombre apenas salió libre se había olvidado de José. José quedó dos años más en prisión, pero Dios tenía un propósito para él. Un día el faraón tuvo un sueño extraño y quería saber el significado así que pregunto a todos si sabía lo que significaba pero nadie sabía, en lo que el hombre olvidadizo escuchó y se acordó de José, entonces dijo al faraón: "yo sé quién te lo puede decir" y el faraón buscó a José. Cuando José escuchó el sueño del faraón le dijo: "habrá siete años de abundante comida, pero otros siete años sin comida". Entonces el faraón le preguntó que debía hacer, y José le respondió: "en los años de abundancia debes guardar comida", entonces el faraón le dió libertad a José para que ayudara a guardar comida para los próximos años y se hizo pronto una persona muy importante en el pueblo. Empezaron los días de hambre y Egipto tenía alimento, así que toda la gente de todas las ciudades empezaron a ir a comprar comida de allí. El padre y los hermanos de José también fueron a comprar comida, pero no les reconoció a José porque había pasado muchos años. José tuvo la oportunidad de castigar a sus hermanos pero decidió no hacerlo, José se les acercó y dijo: "soy su hermano José", pero nadie respondió porque tenían miedo. Entonces José les dijo: " No tengan miedo, no les haré daño, hicieron mal en venderme, pero Dios lo usó para bien, pude ahorrar comida para ayudar a toda esta gente incluyendo ustedes". Entonces José invito a su familia a quedarse a Egipto y José y su padre estaban muy felices de verse de nuevo.</string>
    <string name="texto_cuento6">Un hombre tenía dos hijos. Un día, el menor le pidió que le diera los bienes que por herencia le correspondían, los juntó todos y se fue lejos a desperdiciarlos. Una vez hubo malgastado todo vino una época de hambre y comenzó a pasar necesidad, así que decidió regresar a casa de su padre. Estando de regreso su padre lo vio a lo lejos y corrió emocionado a recibirlo, lo abrazó y lo besó. El hijo dijo: “Padre, he pecado contra el cielo y contra ti, ya no soy digno de ser llamado tu hijo”, pero el padre dijo a sus siervos: “Vístanlo con el mejor vestido, pongan un anillo en su dedo, calcen sus pies y hagamos una fiesta, porque este es mi hijo que se había perdido y ha sido hallado.” Jesús contó esta historia porque muestra como Dios recibe a todo aquel que haya pecado pero se arrepiente de haberlo hecho.</string>
    <string name="texto_cuento7">David era un joven pastor que tenía tres hermanos. Estos, se habían unido al ejército de un rey llamado Saúl para pelear contra el ejército del pueblo enemigo, los filisteos. Un día, el padre de David preocupado por sus hijos le encomendó averiguar cómo estaban sus hermanos. Cuando David llegó al campamento donde estaban sus hermanos vio en la línea de batalla a un gigante filisteo llamado Goliat que se burlaba de los israelitas. Llevaba cuarenta días burlándose de ellos y les decía: – Los reto a escoger a alguien para que pelee contra mí. Si él me mata nosotros seremos sus esclavos. Pero si yo lo mato ustedes serán nuestros esclavos. Nadie quería pelear contra Goliat, todos le tenían miedo, media casi tres metros. David se ofreció a luchar contra Goliat, y aunque al principio el Rey Saúl se negó a dejarlo por su juventud y falta de experiencia cambó de opinión cuando David le dijo firmemente que Jehová estaría con él en la lucha. Para enfrentar a Goliat, David recogió cinco piedras lisas que puso en su bolso y se fue con su honda a enfrentarlo. Goliat no podía creer que ese era el elegido para pelear contra él. David le dijo: – Tú vienes a mí con tu espada, pero yo voy contra ti en el nombre de Jehová. David corrió a enfrentar a Goliat y disparó con su honda una de las piedras que recogió, que entró en la cabeza del gigante y lo mató. Los filisteos huyeron al ver muerto al gigante que parecía invencible.</string>
    <string name="texto_cuento8">Después de que Dios liberó a Israel de los egipcios, la gente comenzó a viajar hacia la nueva tierra que Dios había prometido darles. Después de tres meses, llegaron al monte Sinaí. Moisés subió a la montaña, y Dios le habló y le dijo a Moisés qué decirle a Israel. “Has visto todas las cosas poderosas que puedo hacer. Obedéceme completamente y serás mi gente especial. Moisés regresó a Israel y les dijo todo lo que Dios había dicho. La gente dijo: "Haremos todo lo que Dios ha mandado". Moisés le dijo a Dios que ellos lo obedecerían. Dios dijo: “Dile a la gente que se prepare. Necesitan lavar su ropa y estar limpios. Soy santo”. La gente se lavó y se limpió para prepararse. En la mañana del tercer día, una nube espesa cubrió la montaña. Truenos y relámpagos sacudieron el cielo. Sonó una poderosa trompeta. Todos temblaron ante la majestad de Dios. Moisés los condu jo al pie de la montaña. El sonido de la trompeta se hizo más y más fuerte. El Señor descendió sobre la montaña en llamas y el humo se hinchó. Dios llamó a Moisés para que llegara a la cima de la montaña. Dios comenzó a decirle a Moisés todas las leyes que había hecho. Para que pudieran vivir la mejor vida que Dios quería para ellos. Cuando la gente vio todos los truenos, relámpagos y humo, tuvieron mucho miedo. Moisés dijo: “No temas. Dios te está probando para que el temor de Dios te impida que peques". Entonces Moisés regresó a la montaña para escuchar todas las leyes que Dios había creado. Moisés regresó a la gente para decirles todos los mandamientos y escribir todo lo que Dios le había dicho. La gente escuchó lo que Dios había mandado y dijo: "Obedeceremos". Moisés regresó a la montaña y se quedó allí durante cuarenta días y cuarenta noches. Dios le dio muchas más leyes que la gente necesitaba obedecer. Dios terminó de hablar con Moisés y le dio las tablas de piedra inscritas con el dedo de Dios. Estas leyes mostrarían a Israel lo correcto de lo incorrecto.</string>
    <string name="texto_cuento9">Cuando Jesús nació en días del rey Herodes, tres hombres muy sabios que vivían en las lejanas tierras de oriente, iniciaron un largo viaje guiados por una maravillosa estrella. Esa estrella brillaba en el cielo más que ninguna otra, aquellos tres hombres eran reyes y eran magos y todos supieron que esa estrella anunciaba el nacimiento que habían esperado desde hacía años, era el nacimiento del hijo de Dios. Caminaban a lomos de camellos, vestidos en ricas ropas de seda carmesí con turbantes en sus cabezas. Sus nombres: Melchor, Gaspar y Baltasar. Tras varios días de viaje, los tres Reyes Magos llegaron hasta Jerusalén preguntando: "¿Dónde está el rey de los judíos que ha nacido?, pues su estrella hemos visto en el oriente y venimos a adorarlo". Al oír eso el rey Herodes se enfureció, ya que él era el único rey y quería seguir siendo el único. Así que llamó a los principales sacerdotes y les preguntó dónde podría haber nacido, y ellos respondieron: "en Belén de Judea, porque así fue escrito por el profeta". Entonces Herodes les dijo a los reyes magos: "averiguen dónde está el niño y cuando lo encuentren háganmelo saber para que yo también vaya a adorarlo". Ellos habiendo oído al rey continuaron con el viaje y allí pudieron contemplar la estrella más cercana y brillante que nunca, su destino estaba cerca. Prosiguieron unas horas más hasta llegar a Belén. Por fin, llegaron hasta la puerta de un establo y, con solemnidad, se acercaron al interior. Allí, acunado entre el heno perfumado, recibiendo el calor de un buey una mula y ante la atenta mirada de sus padres estaba el niño que sería el salvador de los hombres. Era el niño Jesús, el hijo de Dios, ante quien se postraron y rindieron tributo. Pusieron sus ofrendas a los pies del pesebre: - Oro, por ser un tributo a un rey. - Incienso, en reconocimiento a su divinidad. - Mirra, para aromatizar y en reconocimiento al que será su padecimiento. Y, tras un momento de recogimiento y sin poder apartar la vista del niño Jesús, salieron del establo, volvieron a montar en sus camellos, pero siendo avisados por revelación en sueños que no volvieran a Herodes porque él tenía la intención de matar al niño, abandonaron la ciudad y regresaron a su tierra por otro camino.</string>
    <string name="texto_cuento10">No mucho después de que Jesús comenzó su ministerio, fue invitado a una boda. Todos estaban felices, bailando y celebrando. Entonces hubo un gran problema. Se quedaron sin vino para beber. Esto fue algo malo en una boda. La madre de Jesús, María, también estuvo en la boda. Cuando se enteró del problema, supo qué hacer. Ella se lo dijo a Jesús. Luego le dijo a la gente en la boda que hiciera lo que Jesús dijera. Jesús quería ayudar a su madre. Le dijo a la gente que trabajaba en la boda que llenara seis ollas grandes con agua. Cuando estuvieron llenos, Jesús les dijo que probaran el agua al hombre a cargo de la fiesta de bodas. Cuando el hombre lo probó, no podía creerlo. Era el mejor vino que había probado en su vida. ¿Cómo podría el agua convertirse en el mejor vino? Jesús había realizado un milagro.</string>
    <string name="texto_cuento11">Sansón fue un juez hebreo, hijo de Manoa que, al nacer, fue consagrado a Dios como nazareo. Sansón se caracterizaba por tener una extraordinaria fuerza para combatir contra sus enemigos y llevar a cabo actos heróicos inalcanzables para la gente común: luchar contra un león, acabar con todo un ejército con sólo una mandíbula de burro, o derribar un edificio. Pero tenía un problema, si se cortaba el pelo, perdía toda su fuerza. Un día Sansón se enamoró de una hermosa mujer filistea llamada Dalila, elegida por el sumo sacerdote del culto de Dagón para enamorar a Sansón y así poder arrancarle su secreto y derrotarle a cambio de dinero. Sansón estaba tan enamorado de Dalila que se olvidó su misión divina y dejándose llevar por sus sentimientos e instintos, le reveló su secreto como prueba de amor. Una noche mientras Sansón dormía, Dalila le cortó el cabello y lo entregó a los soldados filisteos. Cuando Sansón despertó su fuerza había acabado y los soldados filisteos le arrancaron los ojos y le encadenaron como esclavo a una noria para ser vejado y humillado por el idólatra pueblo filisteo. Sansón, derrotado y traicionado, se lamentó e imploró perdón a Dios. Había pasado mucho tiempo así que su cabello comenzó a crecer nuevamente y en una ceremonia en honor a Dagón, falso dios filisteo, en la que Sansón iba a ser humillado en público para demostrar que Dagón era un verdadero dios y que les había entregado a su enemigo Sansón, él imploró al Señor por su fuerza sobrenatural, para poder ofrecer en sacrificio su vida y la de los filisteos que se atrevieron a blasfemar su santo nombre. Sansón le dijo al joven que lo guiaba: "acércame y hazme palpar las columnas sobre las que descansa la casa, para que me apoye a descansar sobre ellas". Sansón exclamó su última alabanza al cielo y derribó las columnas, desplomándose el templo y sepultándose en vida con los filisteos, incluida la maliciosa Dalila.</string>
    <string name="texto_cuento12">Dios hizo un milagro para que los israelitas fueran liberados de la esclavitud, pero el faraón poco después de dejarlos ir, cambió de opinión. Moisés y su pueblo estaban acampados junto al mar rojo, el ejército del faraón los rodeó y no tenían por dónde huir. Todo el pueblo de Moisés estaba asustado, pero Moisés les dijo: "No tengan miedo, Dios nos protegerá". Entonces Dios le pidió a Moisés que alzará su bastón sobre el mar y así lo hizo. Un fuerte viento empezó a soplar y las aguas del mar rojo se separaron quedando así un camino seco en medio del mar. La gente de Moisés cruzó apresuradamente en medio del mar y llegaron al otro lado a salvo, pero el faraón no sé rindió así que los persiguió por el mar. Dios le dijo a Moisés que volviera al alzar su bastón y las gigantescas paredes de agua volvieron a su lugar quedándose el faraón y su ejército bajo el mar. Los israelitas viendo lo que Dios había hecho para protegerlos se sintieron muy felices y empezaron a cantar cánticos de alabanzas a Dios para agradecerle.</string>
    <string name="texto_cuento13">Sodoma y Gomorra eran dos pueblos donde habitaba mucha maldad. Lot era fiel a Dios, él habitaba en Sodoma. Una noche se les aparecieron dos ángeles a los cuales Lot los invitó un banquete y pasar la noche en su casa. Pero antes que se acostaran a dormir, los hombres malvados de la ciudad rodearon su casa y preguntaron quiénes estaban con Lot. Entonces salió Lot y les dijo que no hicieran daño a los ángeles que estaban en su casa, que él a cambio les entregaría a sus dos hijas. Pero los hombres malvados no sé interesaron por sus hijas y empezaron a actuar de forma violenta intentando derribar la puerta, pero los ángeles que estaban adentro metieron a Lot y dejo ciegos a todos los que estaban afuera. Los ángeles ordenaron a Lot que tomara a su esposa y sus hijas y se fueran de la ciudad porque Dios iba a destruirla. También ordenó a Lot y su familia que en ningún momento mirarán atrás. Escaparon hasta una pequeña ciudad llamada Zoar, y entonces Dios hizo llover fuego sobre Sodoma y Gomorra destruyendo toda la ciudad y a todos los que habitaban en ellas. Mientras llegaban a Zoar, a la esposa de Lot le invadió curiosidad y desobedeció a Dios, miró atrás y en ese mismo instante se convirtió en una estatua de sal. Lot y sus hijas tuvieron que continuar el viaje, cuando llegaron por fin a Zoar, a Lot le dió miedo quedarse así, que tomó a sus dos hijas y se fueron a vivir a una cueva.</string>
    <string name="texto_cuento14">Moisés fue enviado por Dios con un mensaje para el faraón diciendo: "deja ir a los israelitas". Pero el faraón le respondió: "no". Entonces Dios ordenó a Moisés que fuera al río y tocara el agua, así lo hizo y pronto el agua del rio se convirtió en sangre. Nadie podía beber el agua y pronto los egipcios tuvieron mucha sed. El faraón estaba muy molesto y le dijo a Moisés: "no dejaré libre a tu gente". Una semana más tarde, Dios ordenó a Moisés que volviera y le dijera al faraón que si no dejaba ir a su gente, el país sería cubierto de ranas. El faraón nuevamente respondió: "¡No!". Toda la tierra se cubrió de ranas, y los egipcios entraron en desesperación, entonces el faraón dijo a Moisés: " dejaré ir a tu gente si te deshaces de todas las ranas". Moisés aceptó y se deshizo de las ranas, pero el faraón cambió de opinión. Esto enfureció a Dios y envío más plagas: mosquitos, moscas, langostas, enfermedades, animales muertos, tormentas y más. Pero aún así el faraón no dejó libre a los israelitas, finalmente Dios mandó la peor plaga de todas: si el faraón no obedecía, el hijo mayor de cada familia iba a morir. Finalmente el faraón dijo a Moisés: "vete, tú y tu gente son libres, déjanos solos".</string>
    <string name="texto_cuento15">Cuando Jesús llevaba más o menos un año y medio predicando, tuvo que tomar una decisión muy importante. ¿A quiénes iba a elegir para trabajar más de cerca con él y para guiar a la congregación cristiana? Antes de tomar esa decisión, Jesús buscó la guía de Jehová. Por eso, se fue a una montaña para estar solo y pasó toda la noche orando. A la mañana siguiente, Jesús reunió a algunos de sus discípulos y eligió a sus 12 apóstoles. ¿Te sabes el nombre de alguno? Se llamaban Pedro, Andrés, Santiago, Juan, Felipe, Bartolomé, Tomás, Mateo, Santiago hijo de Alfeo, Tadeo, Simón y Judas Iscariote. Los 12 viajaban con Jesús. Él les fue enseñando cómo predicar y, al final, los envió para que predicaran solos. Además, Jehová les dio poder para expulsar demonios y curar enfermos. Para Jesús, los 12 apóstoles eran sus amigos, y él confiaba en ellos. Los fariseos pensaban que los apóstoles eran hombres muy simples que no sabían nada. Pero Jesús no los veía así.  Él los había preparado muy bien para hacer su trabajo. Ellos iban a estar con Jesús en los momentos más importantes de su vida. Por ejemplo, estarían con él antes de su muerte y después de su resurrección. La mayoría de ellos eran de Galilea, igual que Jesús. Y algunos estaban casados. Los apóstoles eran imperfectos, por eso se equivocaban. A veces hablaban sin pensar y otras veces tomaban malas decisiones. No siempre eran pacientes. Hasta discutían sobre quién de ellos era el más importante. Pero eran hombres buenos que amaban a Jehová. Ellos iban a ser la base de la congregación cristiana cuando Jesús no estuviera en la Tierra.</string>
    <string name="texto_milagro1">Tres días después María, la madre de Jesús, fue a una boda en un pueblo llamado Caná, en la región de Galilea. Jesús y sus discípulos también habían sido invitados. Durante la fiesta de bodas se acabó el vino. Entonces María le dijo a Jesús: -Ya no tienen vino. Jesús le respondió: -Madre, ese no es asunto nuestro. Aún no ha llegado el momento de que yo les diga quién soy. Entonces María les dijo a los sirvientes: «Hagan todo lo que Jesús les diga.» Allí había seis grandes tinajas para agua, de las que usan los judíos en sus ceremonias religiosas. En cada tinaja cabían unos cien litros. Jesús les dijo a los sirvientes: «Llenen de agua esas tinajas.» Los sirvientes llenaron las tinajas hasta el borde. Luego Jesús les dijo: «Ahora, saquen un poco y llévenselo al encargado de la fiesta, para que lo pruebe.»Así lo hicieron. El encargado de la fiesta probó el agua que había sido convertida en vino, y se sorprendió, porque no sabía de dónde había salido ese vino. Pero los sirvientes sí lo sabían. Enseguida el encargado de la fiesta llamó al novio y le dijo: «Siempre se sirve primero el mejor vino, y luego, cuando ya los invitados han bebido bastante, se sirve el vino corriente. Tú, en cambio, has dejado el mejor vino para el final.» Jesús hizo esta primera señal en Caná de Galilea. Así empezó a mostrar el gran poder que tenía, y sus discípulos creyeron en él.</string>
    <string name="texto_milagro2">Jesús y sus discípulos entraron en Capernaum; y los días de reposo, entrando en la sinagoga, enseñaba. Y se admiraban de su doctrina; porque les enseñaba como quien tiene autoridad, y no como los escribas. Pero había en la sinagoga de ellos un hombre con espíritu inmundo, que dio voces, diciendo: ¡Ah! ¿qué tienes con nosotros, Jesús nazareno? ¿Has venido para destruirnos? Sé quién eres, el Santo de Dios. Pero Jesús le reprendió, diciendo: ¡Cállate, y sal de él! Y el espíritu inmundo, sacudiéndole con violencia, y clamando a gran voz, salió de él.</string>
    <string name="texto_milagro3">Vino Jesús a casa de Pedro, y vio a la suegra de este postrada en cama, con fiebre. Y tocó su mano, y la fiebre la dejó; y ella se levantó, y les servía. Y cuando llegó la noche, trajeron a él muchos endemoniados; y con la palabra echó fuera a los demonios, y sanó a todos los enfermos; para que se cumpliese lo dicho por el profeta Isaías, cuando dijo: Él mismo tomó nuestras enfermedades, y llevó nuestras dolencias.</string>
    <string name="texto_milagro4">Aconteció que estando Jesús junto al lago de Genesaret, el gentío se agolpaba sobre él para oír la palabra de Dios. Y vio dos barcas que estaban cerca de la orilla del lago; y los pescadores, habiendo descendido de ellas, lavaban sus redes. Y entrando en una de aquellas barcas, la cual era de Simón, le rogó que la apartase de tierra un poco; y sentándose, enseñaba desde la barca a la multitud. Cuando terminó de hablar, dijo a Simón: vé mar adentro, y echad vuestras redes para pescar. Respondiendo Simón, le dijo: Maestro, toda la noche hemos estado trabajando, y nada hemos pescado; mas en tu palabra echaré la red. Y habiéndolo hecho, encerraron gran cantidad de peces, y su red se rompía. Entonces hicieron señas a los compañeros que estaban en la otra barca, para que viniesen a ayudarles; y vinieron, y llenaron ambas barcas, de tal manera que se hundían. Viendo esto Simón Pedro, cayó de rodillas ante Jesús, diciendo: Apártate de mí, Señor, porque soy hombre pecador. Porque por la pesca que habían hecho, el temor se había apoderado de él, y de todos los que estaban con él, y asimismo de Jacobo y Juan, hijos de Zebedeo, que eran compañeros de Simón. Pero Jesús dijo a Simón: No temas; desde ahora serás pescador de hombres.</string>
    <string name="texto_milagro5">Cuando descendió Jesús del monte, le seguía mucha gente. Y he aquí vino un leproso y se postró ante él, diciendo: Señor, si quieres, puedes limpiarme. Jesús extendió la mano y le tocó, diciendo: Quiero; sé limpio. Y al instante su lepra desapareció. Entonces Jesús le dijo: Mira, no lo digas a nadie; sino ve, muéstrate al sacerdote, y presenta la ofrenda que ordenó Moisés, para testimonio a ellos.</string>
    <string name="texto_milagro6">Aconteció un día, que él estaba enseñando, y estaban sentados los fariseos y doctores de la ley, los cuales habían venido de todas las aldeas de Galilea, de Judea y Jerusalén; y el poder del Señor estaba con él para sanar. Y sucedió que unos hombres que traían en un lecho a un hombre que estaba paralítico, procuraban llevarle adentro y ponerle delante de él. Pero no hallando cómo hacerlo a causa de la multitud, subieron encima de la casa, y por el tejado le bajaron con el lecho, poniéndole en medio, delante de Jesús. Al ver él la fe de ellos, le dijo: Hombre, tus pecados te son perdonados. Entonces los escribas y los fariseos comenzaron a cavilar, diciendo: ¿Quién es este que habla blasfemias? ¿Quién puede perdonar pecados sino solo Dios? Jesús entonces, conociendo los pensamientos de ellos, respondiendo les dijo: ¿Qué caviláis en vuestros corazones? ¿Qué es más fácil, decir: Tus pecados te son perdonados, o decir: Levántate y anda? Pues para que sepáis que el Hijo del Hombre tiene potestad en la tierra para perdonar pecados (dijo al paralítico): A ti te digo: Levántate, toma tu lecho, y vete a tu casa. Al instante, levantándose en presencia de ellos, y tomando el lecho en que estaba acostado, se fue a su casa, glorificando a Dios.</string>
    <string name="texto_milagro7">Aconteció un día, que él estaba enseñando, y estaban sentados los fariseos y doctores de la ley, los cuales habían venido de todas las aldeas de Galilea, de Judea y Jerusalén; y el poder del Señor estaba con él para sanar. Y sucedió que unos hombres que traían en un lecho a un hombre que estaba paralítico, procuraban llevarle adentro y ponerle delante de él. Pero no hallando cómo hacerlo a causa de la multitud, subieron encima de la casa, y por el tejado le bajaron con el lecho, poniéndole en medio, delante de Jesús. Al ver él la fe de ellos, le dijo: Hombre, tus pecados te son perdonados. Entonces los escribas y los fariseos comenzaron a cavilar, diciendo: ¿Quién es este que habla blasfemias? ¿Quién puede perdonar pecados sino solo Dios? Jesús entonces, conociendo los pensamientos de ellos, respondiendo les dijo: ¿Qué caviláis en vuestros corazones? ¿Qué es más fácil, decir: Tus pecados te son perdonados, o decir: Levántate y anda? Pues para que sepáis que el Hijo del Hombre tiene potestad en la tierra para perdonar pecados (dijo al paralítico): A ti te digo: Levántate, toma tu lecho, y vete a tu casa. Al instante, levantándose en presencia de ellos, y tomando el lecho en que estaba acostado, se fue a su casa, glorificando a Dios.</string>
    <string name="texto_milagro8">Pasando Jesús de allí, le siguieron dos ciegos, dando voces y diciendo: ¡Ten misericordia de nosotros, Hijo de David! Y llegado a la casa, vinieron a él los ciegos; y Jesús les dijo: ¿Creéis que puedo hacer esto? Ellos dijeron: Sí, Señor. Entonces les tocó los ojos, diciendo: Conforme a vuestra fe os sea hecho. Y los ojos de ellos fueron abiertos. Y Jesús les encargó rigurosamente, diciendo: Mirad que nadie lo sepa. Pero salidos ellos, divulgaron la fama de él por toda aquella tierra.</string>
    <string name="texto_milagro9">Mientras salían ellos, he aquí, le trajeron un mudo, endemoniado. Y echado fuera el demonio, el mudo habló; y la gente se maravillaba, y decía: Nunca se ha visto cosa semejante en Israel. </string>
    <string name="texto_milagro10">Al pasar Jesús, vio a un hombre ciego de nacimiento. Y le preguntaron sus discípulos, diciendo: Rabí, ¿quién pecó, este o sus padres, para que haya nacido ciego? Respondió Jesús: No es que pecó este, ni sus padres, sino para que las obras de Dios se manifiesten en él. Me es necesario hacer las obras del que me envió, entre tanto que el día dura; la noche viene, cuando nadie puede trabajar. Entre tanto que estoy en el mundo, luz soy del mundo. Dicho esto, escupió en tierra, e hizo lodo con la saliva, y untó con el lodo los ojos del ciego, y le dijo: Ve a lavarte en el estanque de Siloé (que traducido es, Enviado). Fue entonces, y se lavó, y regresó viendo. Entonces los vecinos, y los que antes le habían visto que era ciego, decían: ¿No es este el que se sentaba y mendigaba? Unos decían: Él es; y otros: A él se parece. Él decía: Yo soy. Y le dijeron: ¿Cómo te fueron abiertos los ojos? Respondió él y dijo: Aquel hombre que se llama Jesús hizo lodo, me untó los ojos, y me dijo: Ve al Siloé, y lávate; y fui, y me lavé, y recibí la vista.</string>
    <string name="texto_milagro11">Estaba entonces enfermo uno llamado Lázaro, de Betania, la aldea de María y de Marta su hermana. Enviaron, pues, las hermanas para decir a Jesús: Señor, he aquí el que amas está enfermo. Oyéndolo Jesús, dijo: Esta enfermedad no es para muerte, sino para la gloria de Dios, para que el Hijo de Dios sea glorificado por ella. Y amaba Jesús a Marta, a su hermana y a Lázaro. Cuando oyó, pues, que estaba enfermo, se quedó dos días más en el lugar donde estaba. Luego, después de esto, dijo a los discípulos: Vamos a Judea otra vez. Le dijeron los discípulos: Rabí, ahora procuraban los judíos apedrearte, ¿y otra vez vas allá? Respondió Jesús: ¿No tiene el día doce horas? El que anda de día, no tropieza, porque ve la luz de este mundo; pero el que anda de noche, tropieza, porque no hay luz en él. Dicho esto, les dijo después: Nuestro amigo Lázaro duerme; mas voy para despertarle. Dijeron entonces sus discípulos: Señor, si duerme, sanará. Pero Jesús decía esto de la muerte de Lázaro; y ellos pensaron que hablaba del reposar del sueño. Entonces Jesús les dijo claramente: Lázaro ha muerto; y me alegro por vosotros, de no haber estado allí, para que creáis; mas vamos a él. Dijo entonces Tomás, llamado Dídimo, a sus condiscípulos: Vamos también nosotros, para que muramos con él. Vino, pues, Jesús, y halló que hacía ya cuatro días que Lázaro estaba en el sepulcro. Betania estaba cerca de Jerusalén, como a quince estadios; y muchos de los judíos habían venido a Marta y a María, para consolarlas por su hermano. Entonces Marta, cuando oyó que Jesús venía, salió a encontrarle; pero María se quedó en casa. Y Marta dijo a Jesús: Señor, si hubieses estado aquí, mi hermano no habría muerto. Mas también sé ahora que todo lo que pidas a Dios, Dios te lo dará. Jesús le dijo: Tu hermano resucitará. Marta le dijo: Yo sé que resucitará en la resurrección, en el día postrero. Le dijo Jesús: Yo soy la resurrección y la vida; el que cree en mí, aunque esté muerto, vivirá. Y todo aquel que vive y cree en mí, no morirá eternamente. ¿Crees esto? Le dijo: Sí, Señor; yo he creído que tú eres el Cristo, el Hijo de Dios, que has venido al mundo. Habiendo dicho esto, fue y llamó a María su hermana, diciéndole en secreto: El Maestro está aquí y te llama. Ella, cuando lo oyó, se levantó de prisa y vino a él. Jesús todavía no había entrado en la aldea, sino que estaba en el lugar donde Marta le había encontrado. Entonces los judíos que estaban en casa con ella y la consolaban, cuando vieron que María se había levantado de prisa y había salido, la siguieron, diciendo: Va al sepulcro a llorar allí. María, cuando llegó a donde estaba Jesús, al verle, se postró a sus pies, diciéndole: Señor, si hubieses estado aquí, no habría muerto mi hermano. Jesús entonces, al verla llorando, y a los judíos que la acompañaban, también llorando, se estremeció en espíritu y se conmovió, y dijo: ¿Dónde le pusisteis? Le dijeron: Señor, ven y ve. Jesús lloró. Dijeron entonces los judíos: Mirad cómo le amaba. Y algunos de ellos dijeron: ¿No podía este, que abrió los ojos al ciego, haber hecho también que Lázaro no muriera? Jesús, profundamente conmovido otra vez, vino al sepulcro. Era una cueva, y tenía una piedra puesta encima. Dijo Jesús: Quitad la piedra. Marta, la hermana del que había muerto, le dijo: Señor, hiede ya, porque es de cuatro días. Jesús le dijo: ¿No te he dicho que si crees, verás la gloria de Dios? Entonces quitaron la piedra de donde había sido puesto el muerto. Y Jesús, alzando los ojos a lo alto, dijo: Padre, gracias te doy por haberme oído. Yo sabía que siempre me oyes; pero lo dije por causa de la multitud que está alrededor, para que crean que tú me has enviado. Y habiendo dicho esto, clamó a gran voz: ¡Lázaro, ven fuera! Y el que había muerto salió, atadas las manos y los pies con vendas, y el rostro envuelto en un sudario. Jesús les dijo: Desatadle, y dejadle ir.</string>
    <string name="texto_milagro12">Volviendo a salir de la región de Tiro, vino por Sidón al mar de Galilea, pasando por la región de Decápolis. Y le trajeron un sordo y tartamudo, y le rogaron que le pusiera la mano encima. Y tomándole aparte de la gente, metió los dedos en las orejas de él, y escupiendo, tocó su lengua; y levantando los ojos al cielo, gimió, y le dijo: Efata, es decir: Sé abierto. Al momento fueron abiertos sus oídos, y se desató la ligadura de su lengua, y hablaba bien.</string>
    <string name="texto_milagro13">Y entrando él en la barca, sus discípulos le siguieron. Y he aquí que se levantó en el mar una tempestad tan grande que las olas cubrían la barca; pero él dormía. Y vinieron sus discípulos y le despertaron, diciendo: ¡Señor, sálvanos, que perecemos! Él les dijo: ¿Por qué teméis, hombres de poca fe? Entonces, levantándose, reprendió a los vientos y al mar; y se hizo grande bonanza. Y los hombres se maravillaron, diciendo: ¿Qué hombre es este, que aun los vientos y el mar le obedecen?.</string>    <string name="texto_milagro14">En seguida Jesús hizo a sus discípulos entrar en la barca e ir delante de él a la otra ribera, entre tanto que él despedía a la multitud. Despedida la multitud, subió al monte a orar aparte; y cuando llegó la noche, estaba allí solo. Y ya la barca estaba en medio del mar, azotada por las olas; porque el viento era contrario. Mas a la cuarta vigilia de la noche, Jesús vino a ellos andando sobre el mar. Y los discípulos, viéndole andar sobre el mar, se turbaron, diciendo: ¡Un fantasma! Y dieron voces de miedo. Pero en seguida Jesús les habló, diciendo: ¡Tened ánimo; yo soy, no temáis! Entonces le respondió Pedro, y dijo: Señor, si eres tú, manda que yo vaya a ti sobre las aguas. Y él dijo: Ven. Y descendiendo Pedro de la barca, andaba sobre las aguas para ir a Jesús. Pero al ver el fuerte viento, tuvo miedo; y comenzando a hundirse, dio voces, diciendo: ¡Señor, sálvame! Al momento Jesús, extendiendo la mano, asió de él, y le dijo: ¡Hombre de poca fe! ¿Por qué dudaste? Y cuando ellos subieron en la barca, se calmó el viento.</string>    <string name="texto_milagro15">Pasó Jesús de allí y vino junto al mar de Galilea; y subiendo al monte, se sentó allí. Y se le acercó mucha gente que traía consigo a cojos, ciegos, mudos, mancos, y otros muchos enfermos; y los pusieron a los pies de Jesús, y los sanó; de manera que la multitud se maravillaba, viendo a los mudos hablar, a los mancos sanados, a los cojos andar, y a los ciegos ver; y glorificaban al Dios de Israel. Y Jesús, llamando a sus discípulos, dijo: Tengo compasión de la gente, porque ya hace tres días que están conmigo, y no tienen qué comer; y enviarlos en ayunas no quiero, no sea que desmayen en el camino. Entonces sus discípulos le dijeron: ¿De dónde tenemos nosotros tantos panes en el desierto, para saciar a una multitud tan grande? Jesús les dijo: ¿Cuántos panes tenéis? Y ellos dijeron: Siete, y unos pocos pececillos. Y mandó a la multitud que se recostase en tierra. Y tomando los siete panes y los peces, dio gracias, los partió y dio a sus discípulos, y los discípulos a la multitud. Y comieron todos, y se saciaron; y recogieron lo que sobró de los pedazos, siete canastas llenas. Y eran los que habían comido, cuatro mil hombres, sin contar las mujeres y los niños.</string>
    <string name="texto_milagro16">Pasó Jesús de allí y vino junto al mar de Galilea; y subiendo al monte, se sentó allí. Y se le acercó mucha gente que traía consigo a cojos, ciegos, mudos, mancos, y otros muchos enfermos; y los pusieron a los pies de Jesús, y los sanó; de manera que la multitud se maravillaba, viendo a los mudos hablar, a los mancos sanados, a los cojos andar, y a los ciegos ver; y glorificaban al Dios de Israel. Y Jesús, llamando a sus discípulos, dijo: Tengo compasión de la gente, porque ya hace tres días que están conmigo, y no tienen qué comer; y enviarlos en ayunas no quiero, no sea que desmayen en el camino. Entonces sus discípulos le dijeron: ¿De dónde tenemos nosotros tantos panes en el desierto, para saciar a una multitud tan grande? Jesús les dijo: ¿Cuántos panes tenéis? Y ellos dijeron: Siete, y unos pocos pececillos. Y mandó a la multitud que se recostase en tierra. Y tomando los siete panes y los peces, dio gracias, los partió y dio a sus discípulos, y los discípulos a la multitud. Y comieron todos, y se saciaron; y recogieron lo que sobró de los pedazos, siete canastas llenas. Y eran los que habían comido, cuatro mil hombres, sin contar las mujeres y los niños.</string>
    <string name="texto_milagro17">Mientras él les decía estas cosas, vino un hombre principal y se postró ante él, diciendo: Mi hija acaba de morir; mas ven y pon tu mano sobre ella, y vivirá. Y se levantó Jesús, y le siguió con sus discípulos. Y he aquí una mujer enferma de flujo de sangre desde hacía doce años, se le acercó por detrás y tocó el borde de su manto; porque decía dentro de sí: Si tocare solamente su manto, seré salva. Pero Jesús, volviéndose y mirándola, dijo: Ten ánimo, hija; tu fe te ha salvado. Y la mujer fue salva desde aquella hora. Al entrar Jesús en la casa del principal, viendo a los que tocaban flautas, y la gente que hacía alboroto, les dijo: Apartaos, porque la niña no está muerta, sino duerme. Y se burlaban de él. Pero cuando la gente había sido echada fuera, entró, y tomó de la mano a la niña, y ella se levantó.</string>
    <string name="texto_milagro18">Saliendo Jesús de allí, se fue a la región de Tiro y de Sidón. Y he aquí una mujer cananea que había salido de aquella región clamaba, diciéndole: ¡Señor, Hijo de David, ten misericordia de mí! Mi hija es gravemente atormentada por un demonio. Pero Jesús no le respondió palabra. Entonces acercándose sus discípulos, le rogaron, diciendo: Despídela, pues da voces tras nosotros. Él respondiendo, dijo: No soy enviado sino a las ovejas perdidas de la casa de Israel. Entonces ella vino y se postró ante él, diciendo: ¡Señor, socórreme! Respondiendo él, dijo: No está bien tomar el pan de los hijos, y echarlo a los perrillos. Y ella dijo: Sí, Señor; pero aun los perrillos comen de las migajas que caen de la mesa de sus amos. Entonces respondiendo Jesús, dijo: Oh mujer, grande es tu fe; hágase contigo como quieres. Y su hija fue sanada desde aquella hora.</string>
    <string name="texto_milagro19">Yendo Jesús a Jerusalén, pasaba entre Samaria y Galilea. Y al entrar en una aldea, le salieron al encuentro diez hombres leprosos, los cuales se pararon de lejos y alzaron la voz, diciendo: ¡Jesús, Maestro, ten misericordia de nosotros! Cuando él los vio, les dijo: Id, mostraos a los sacerdotes. Y aconteció que mientras iban, fueron limpiados. Entonces uno de ellos, viendo que había sido sanado, volvió, glorificando a Dios a gran voz, y se postró rostro en tierra a sus pies, dándole gracias; y este era samaritano. Respondiendo Jesús, dijo: ¿No son diez los que fueron limpiados? Y los nueve, ¿dónde están? ¿No hubo quien volviese y diese gloria a Dios sino este extranjero? Y le dijo: Levántate, vete; tu fe te ha salvado.</string>
    <string name="texto_milagro20">Entrando Jesús en Capernaum, vino a él un centurión, rogándole, y diciendo: Señor, mi criado está postrado en casa, paralítico, gravemente atormentado. Y Jesús le dijo: Yo iré y le sanaré. Respondió el centurión y dijo: Señor, no soy digno de que entres bajo mi techo; solamente di la palabra, y mi criado sanará. Porque también yo soy hombre bajo autoridad, y tengo bajo mis órdenes soldados; y digo a este: Ve, y va; y al otro: Ven, y viene; y a mi siervo: Haz esto, y lo hace. Al oírlo Jesús, se maravilló, y dijo a los que le seguían: De cierto os digo, que ni aun en Israel he hallado tanta fe. Y os digo que vendrán muchos del oriente y del occidente, y se sentarán con Abraham e Isaac y Jacob en el reino de los cielos; mas los hijos del reino serán echados a las tinieblas de afuera; allí será el lloro y el crujir de dientes. Entonces Jesús dijo al centurión: Ve, y como creíste, te sea hecho. Y su criado fue sanado en aquella misma hora.</string>
    <string name="texto_milagro21">Enseñaba Jesús en una sinagoga en el día de reposo; y había allí una mujer que desde hacía dieciocho años tenía espíritu de enfermedad, y andaba encorvada, y en ninguna manera se podía enderezar. Cuando Jesús la vio, la llamó y le dijo: Mujer, eres libre de tu enfermedad. Y puso las manos sobre ella; y ella se enderezó luego, y glorificaba a Dios</string>
    <string name="texto_milagro22">Aconteció un día de reposo, que habiendo entrado para comer en casa de un gobernante, que era fariseo, estos le acechaban. Y he aquí estaba delante de él un hombre hidrópico. Entonces Jesús habló a los intérpretes de la ley y a los fariseos, diciendo: ¿Es lícito sanar en el día de reposo? Mas ellos callaron. Y él, tomándole, le sanó, y le despidió.</string>
    <string name="texto_milagro23">Vinieron al otro lado del mar, a la región de los gadarenos. Y cuando salió él de la barca, en seguida vino a su encuentro, de los sepulcros, un hombre con un espíritu inmundo, que tenía su morada en los sepulcros, y nadie podía atarle, ni aun con cadenas. Porque muchas veces había sido atado con grillos y cadenas, mas las cadenas habían sido hechas pedazos por él, y desmenuzados los grillos; y nadie le podía dominar. Y siempre, de día y de noche, andaba dando voces en los montes y en los sepulcros, e hiriéndose con piedras. Cuando vio, pues, a Jesús de lejos, corrió, y se arrodilló ante él. Y clamando a gran voz, dijo: ¿Qué tienes conmigo, Jesús, Hijo del Dios Altísimo? Te conjuro por Dios que no me atormentes. Porque le decía: Sal de este hombre, espíritu inmundo. Y le preguntó: ¿Cómo te llamas? Y respondió diciendo: Legión me llamo; porque somos muchos. Y le rogaba mucho que no los enviase fuera de aquella región. Estaba allí cerca del monte un gran hato de cerdos. Y le rogaron todos los demonios, diciendo: Envíanos a los cerdos para que entremos en ellos. Y luego Jesús les dio permiso. Y saliendo aquellos espíritus inmundos, entraron en los cerdos, los cuales eran como dos mil; y el hato se precipitó en el mar por un despeñadero, y en el mar se ahogaron.</string>
    <string name="texto_milagro24">Entonces vino otra vez Jesús a Caná de Galilea, donde había convertido el agua en vino. Y había allí cierto oficial del rey cuyo hijo estaba enfermo en Capernaúm. Cuando él oyó que Jesús había venido de Judea a Galilea, fue a Su encuentro y le suplicaba que bajara y sanara a su hijo, porque estaba al borde de la muerte. Jesús entonces le dijo: «Si ustedes no ven señales y prodigios, no creerán». El oficial del rey le dijo: «Señor, baja antes de que mi hijo muera». «Puedes irte, tu hijo vive», le dijo Jesús. Y el hombre creyó la palabra que Jesús le dijo, y se fue. Y mientras bajaba a su casa, sus siervos le salieron al encuentro y le dijeron que su hijo vivía.</string>
    <string name="texto_milagro25">Y al ver una higuera junto al camino, se acercó a ella, pero no halló nada en ella sino solo hojas, y le dijo: «Nunca jamás brote fruto de ti». Y al instante se secó la higuera. Los discípulos se maravillaron al ver esto, y decían: «¿Cómo es que la higuera se secó al instante?». Jesús les respondió: «En verdad les digo que si tienen fe y no dudan, no solo harán lo de la higuera, sino que aun si dicen a este monte: “Quítate y échate al mar”, así sucederá. Y todo lo que pidan en oración, creyendo, lo recibirán».</string>
    <string name="texto_milagro26">Y uno de ellos hirió al siervo del sumo sacerdote y le cortó la oreja derecha. Pero Jesús dijo: «¡Deténganse! Basta de esto». Y tocando la oreja al siervo, lo sanó</string> <string name="titulo_33_milagros">Milagros de Jesús</string>
    <string name="titulo_milagro1">1 Jesús convierte el agua en vino</string>
    <string name="titulo_milagro2">2 La curación del hombre con un espíritu inmundo</string>
    <string name="titulo_milagro3">3 Jesús sana a la suegra de Pedro </string>
    <string name="titulo_milagro4">4 Milagro de los peces</string>
    <string name="titulo_milagro5">5 La curación de un leproso</string>
    <string name="titulo_milagro6">6 La curación de un paralítico</string>
    <string name="titulo_milagro7">7 Jesús resucita al hijo de la viuda de naín</string>
    <string name="titulo_milagro8">8 La curación de dos ciegos</string>
    <string name="titulo_milagro9">9 La curación de un mudo endemoniado</string>
    <string name="titulo_milagro10">10 La curación del ciego de nacimiento</string>
    <string name="titulo_milagro11">11 Jesús resucita a Lázaro</string>
    <string name="titulo_milagro12">12 La curación de un sordomudo</string>
    <string name="titulo_milagro13">13 Jesús calma la tempestad </string>
    <string name="titulo_milagro14">14 Jesús anda sobre el mar</string>
    <string name="titulo_milagro15">15 Las curaciones junto al mar</string>
    <string name="titulo_milagro16">16 La alimentación a los cuatro mil</string>
    <string name="titulo_milagro17">17 La hija de Jairo y la mujer que tocó el manto</string>
    <string name="titulo_milagro18">18 La fé de la mujer cananea</string>
    <string name="titulo_milagro19">19 Diez leprosos son limpiados</string>
    <string name="titulo_milagro20">20 Curación del criado del centurión</string>
    <string name="titulo_milagro21">21 Jesús sana a una mujer encorvada</string>
    <string name="titulo_milagro22">22 Jesús sana a un hidrópico</string>
    <string name="titulo_milagro23">23 El endemoniado gadareno</string>
    <string name="titulo_milagro24">24 Curación del hijo de un oficial del rey</string>
    <string name="titulo_milagro25">25 La higuera seca</string>
    <string name="titulo_milagro26">26 Jesús sana la oreja del siervo del sumo sacerdote</string>
    <string name="guia1">1- Comienza tu estudio pidiendo la ayuda de Dios</string>
    <string name="guia2">2- No es necesario comenzar a leer desde el principio</string>
    <string name="guia3">3- Escoge un tema que sea de interés para ti</string>
    <string name="guia4">4- Conoce un personaje</string>
    <string name="guia5">5- Toma nota de lo que aprendas</string>
    <string name="guia6">6- Escucha la Biblia en línea</string>
    <string name="guia7">7- Lee o comparte con otras personas</string>
    <string name="guia8">8- Investiga lo que no comprendas</string>
    <string name="guia9">9- Haz una pausa y escucha</string>
    <string name="guia10">10- No te desanimes</string>
    <string name="titulo_generador_de_versiculo">Generador de Versiculo</string>
    <string name="generar_versiculos">Encomienda al Señor tu camino; confía en él, y él actuará.\n
(Salmo 37:5)</string>
    <string name="btn_generar_versiculo">Generar Versiculo</string>
    <string name="titulo_pntlla_princ_versiculo">Gerador de Versiculos</string>
    <string name="bible">Biblia</string>
    <string name="leer_bible">Leer Biblia</string>
</resources>