<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
<string name="app_name">Ñembo’e</string>
    <string name="dia1">Ore roñembo\'e jave pende rehe, rome\'ẽ aguyje Tupãme, ore Ruvicha Jesucristo Túvape, roikuaauka haguére oréve marandu pejeroviaha Cristo Jesús rehe ha pehayhuha opa umi imarangatúvare, peha\'arõ rupi peẽme yvágape . Peẽ peikuaama ko esperanza, pe ñe\'ẽ añetegua rupive, ha\'éva pe marandu porã oúva peẽme. Ko marandu porã ome\'ẽ hi\'a ha okakuaa opa rupi ko yvy ape ári, oiko haguéicha pende apytépe peikuaa ára guive Tupã Ñandejára imba\'eporãha ha peikuaa porã. Colosenses 1:3-6 -pe

Ñandejára ore Jára, romomba\'eguasu nde réra, ikatu haguére rohechauka rohecha ha rohendúva, opa mba\'e porã reme\'ẽva\'ekue oréve. Tañañomoirũ mbarete ha jerovia reheve, ñaha’arõvo pe ára glorioso pende po ipoderosoitéva ipu’aka vove victoria-pe ha omohu’ãtaha hetaiterei mba’evai ñande apytépe. Upe árape nemomba\'eguasúta opa tetã rupi ha opa mba\'e oñemonde pyahúta, omomba\'eguasúvo nde réra guasu. Amén.</string>
    <string name="dia2">Akóinte pevy\'a, peñembo\'e\'ỹre, peme\'ẽ aguyje Tupãme opa mba\'épe, péva ha\'e oipotágui pende rehe Cristo Jesús rupi. 1 Tesalonicenses 5:16-18 -pe

Che Ru yvagapegua, rome’ẽ ndéve aguije ikatúgui roñandu nde guía, nde ruvicha, Cristo-pe ore rovasa haguére opa don espiritual ha yvagapegua reheve. Roaguyjeme’ẽ peẽme ikatu haguére roime umi akóinte ohupytyva’ekue tekove pyahu añetegua apytépe, umi penemomba’eguasúva ha penemomba’eguasúva apytépe; vyʼapópe jepe umi ára ijetuʼúvape. Pórke ha’égui precisamente umi ára hasývape tekotevẽha ha’e peteĩ umi ovy’áva ha oagradesévagui, akóinte ojuhúva peteĩ certeza pyahu hekovépe. Hendivekuéra ikatu ja’experimenta pe mba’eporã peme’ẽva ko yvy ape ári, ikatu hağuáicha yvypóra ojehovasa ha ipahápe oike pende pópe. Amén.</string>
    <string name="dia3">Upe tesape añetegua, pe ohesapéva opa yvypórape, ou ko yvy ape ári. Pe tesape vaekue oĩma voi ko yvy ape ári, ha ko mundo ojejapo ha\'e rupive, ha ko mundo katu ndohechakuaái chupe. Haʼe og̃uahẽ pe imbaʼévape, péro umi imbaʼéva ndorresivíri chupe. Ha\'e gui ha\'e gui ha\'e kuery ma ou va\'e kuery, ha\'e kuery ma ojerovia va\'e kuery pe, ha\'e ome\'ẽ va\'e kuery ra\'e. Juan 1:9-12 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, rome’ẽ ndéve aguyje ikatu haguére ore ha’e ne memby. Roaguyjeme\'ẽ peẽme peme\'ẽ haguére oréve pende Espíritu, añetehápe ha\'e haguã pende ra\'y. Orembyaty roñemoirũ haguã nendive, ikatu haguãicha ore apytu\'ũ ha ore korasõ, ha opa mba\'e oĩva ore ryepýpe, rohechakuaa pe vy\'apavẽ ikatúva rohupyty ne jopói rupi. Jepe ko mundo ko’áĝagua oĩ confusión-pe, duda ha okañy umi mba’e material-pe, eme’ẽ oréve pe serenidad interior rorrecibi haĝua pendehegui pe poder de fe. Pórke jerovia rupive ikatu ñaaprende jaikuaa hag̃ua mbaʼépa nde ha mbaʼépa nde haʼéta peteĩ ára opa yvypórape g̃uarã, Jesucristo Ñandejára rupive. Amén.</string>
    <string name="dia4">Upévare che, aiméva kaʼirãime Ñandejára káusare, ajerure peẽme peiko hag̃ua peteĩ manera peñehenói vaʼekuépe, tapiaite peñemomirĩ ha penembaʼeporãva, peñehaʼãmbaitévo pejoayhu. Peñeha’ã pemantene pe Espíritu joaju pe py’aguapy vínculo rupive. Efesios 4:1-3 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, rome’ẽ ndéve aguyje umi jehovasa reme’ẽvare oréve ko yvy ape ári, nde jopói ha ne rembiapo rupive, ha ne membykuéra rembiapo rupi, ikatuha roguerovia ha rojesalva. Eñangareko ore rehe ko\'ápe ore rógape. Taha’e mborayhúpe tolerante ojuehe, ha ani ñaheja ñeha’ã ñamantene haĝua pe Espíritu joaju py’aguapy vínculo-pe. Eme’ẽ oréve mbarete pyahu ha jopói pyahu roikotevẽhápe tape rembosako’iva’ekuépe oréve ĝuarã. Eme’ẽ oréve rovy’a ha rojerovia nderehe roĝuahẽ meve pe meta-pe. Amén.</string>
    <string name="dia5">—Ñandejára —ombohovái chupe Simón Pedro, ¿máva rendápe piko jaháta? Peẽ peguereko ñe’ẽ jeikove opave’ỹva rehegua. Ha ore roguerovia, ha roikuaa nde ha\'eha Tupã Marangatu. Juan 6:68-69 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, roju ne rendápe roheka haguã joaju nendive, roikuaágui opa tekove ouha ndehegui, opa progreso ore apytépe odepende nderehe, ha ore ser interior ikatu oñemombarete nde Espíritu rupive. Eñangareko ore rehe ha embopyahu jey jey ore mbarete, ikatu hag̃uáicha tojejapo ne rembipota ore apytépe ha maymáva rojuhu py’aguasu ore rekovépe guarã, jepe heta mba’e hasýva oreamenasa. Eme\'ẽ oréve ropyta haguã ne rembiguái ramo ha roguata vy\'ápe roha\'arõ haguã pe oútava. Ore rovasa ko árape ha ára ha ára repromete haguéicha. Amén.</string>
    <string name="dia6">Che aipe\'a ne rembiapo vaikue ro\'yicha, ha ne angaipa ko\'ẽmbotýicha. Eju jey che rendápe, che rorredimíma. Isaías 44:22 -pe

Ñandejára ore Tupã, rome’ẽ ndéve ore aguyje oremopyenda haguére ne Ñe’ẽ ha ne ñe’ẽme’ẽ pyenda hatã ári, peteĩ ñe’ẽme’ẽ ohechaukáva tuicha mba’epota ha esperanza oĩva hetaiterei tapicha korasõme. Ndoipotáigui hekove opyta desgracia ha superficialidad-pe, ha katu oaspira hikuái peteĩ mba’e yvatevévape, vy’a reheve ikatuha oñekumpli ipypekuéra pe promesa. Upévare ore avei koʼág̃arupi rojepreparase pe tiémpo oúvape g̃uarã, ha rovyʼaiterei rohaʼarõgui tenonderã. Rovy’a roha’arõvo pe tiempo, peme’ẽtaha pende Espíritu oréve ha opavave ombohováivape pene ñehenói ha oiko pendehegui pene colaborador. Amén.</string>
    <string name="dia7">Peguereko aja pe tesape, pejerovia hese, upéicha rupi peẽ ha\'e pe tesape ra\'y. Juan 12:36a-pe

Che Ru ahayhuetéva yvágape, ore ra\'ykuéraicha roju ne renondépe, ikatu haguã oremoakã pe tesape omimbipáva ndehegui. Roju nde resape rendápe, rohekávo peteĩ nacimiento interior rojapo haguã ore ra\'ykuéra ha\'eva\'erãháicha. Ore rovasa peme’ẽvo peẽme aguyje opa mba’eporã ha pytyvõ poderoso peme’ẽva’ekuére heta ore apytépe. Peasepta umi grasia roikuave\'ẽva peẽme, ha orepytyvõ ani haguã oreresarái umi mba\'e porã rejapóva ore rehehápe. Ore pytyvõkena roho hag̃ua tenonde gotyo, akóinte tenonde gotyo, opa peve nde rréino. Aníke roiko rei Ñandejára Jesús rehehápe ha rohayhu rupi nderehe, Tupã ha opavavépe Ru. Aníkena mba\'everã rogueru ore ñembo\'e ha ore rojerure, ikatu haguã pya\'e ou nde rréino. Heẽ, eju Ñandejára Jesús! Peju pyaʼe ko yvy ape ári, ikatu hag̃uáicha enterove tapicha ohechakuaa Ñandejára añeteguápe ha penderayhu. Amén.</string>
    <string name="dia8">Ani rejapo mba\'eve ndejehegui térã mba\'everã; síno, síno humildemente pehecha pende rapichakuérape pendejupeveha. Káda uno ndahaʼéi umi mbaʼe ointeresávanteva, síno avei ojesarekovaʼerã umi ótrope g̃uarã. Pende actitud ojogua va\'erã Cristo Jesúspe. Filipenses 2:3-5 -pe

Ñandejára ore Jára, roju ne renondépe Jesucristo réra guasúpe. Roagradese peẽme roiko aja gueteri ko yvy ape ári, pemeʼẽ haguére oréve esperánsa ha vyʼa ko téra guasúpe. Pende Espíritu rupive toheñói ñande pype peteĩ mba\'e, ha jaiko peteĩ apytu\'ũme Jesucristo ndive. Opa ñande relación-pe ambuekuéra ndive, to’aprende iporãveha ñañemoĩ paciencia reheve ñadomina rangue; iporãve jaservi ñaisãmbyhy rangue, iporãve jaiko pe ikangyvéva jajopy rangue ñande rapichakuérape. Eme’ẽ oréve ko actitud, ikatu haguãicha ojehechauka hetápe ha oiko chuguikuéra cristiano, ndaha’éi iñe’ẽ ha hemiandu añónte, ha katu cristiano ikorasõme, ohayhúvo hapichakuérape peteĩ ñe’ẽme pe Salvador ndive, opa paso tape rehe. Amén.</string>
    <string name="dia9">Pórke mokõi térã mbohapy oñembyatyhápe che rérape, che aime ijapytepekuéra. Mateo 18:20 -pe

Ñandejára ore Tupã ha ore Ru, romomba\'eguasu ndéve rehejágui roguereko komunida oñondive Jesús rérape, ore resa oipe\'áva rohecha haguã, ha oprometeva\'ekue oĩtaha ore apytépe roñembyaty jave hérape. Ñane korasõ topyta sãso sombra-gui, jepe ñande rekove hasy ha pe futuro ha’ete ku iñypytũva. Ñañangareko ñanderehe jajejuhu jave tentación-pe ha jaguereko ñorairõ ñañorairõ haĝua. Ñande mosãso; ejapo oréve tapicha isãsóva, ontendéva ha’ekuéra ha’eha nde mba’e, ha, roime aja gueteri ko yvy ape ári, eheja oréve roparticipa pe tekove opave’ỹvape. Amén.</string>
    <string name="dia10">¿Mávapa ñandepeʼáta Cristo mborayhúgui? ¿Tribulación, térã angustia, persecución, ñembyahýi, falta, peligro térã violencia?... Upéicharõ jepe, opa ko’ã mba’épe ñande ha’e hetave conquistador pe ñanderayhúva rupive. Romanos 8:35, 37 -pe

Ñandejára ore Jára, mba\'épa ikatu oremboja\'o nde mborayhúgui? ¿Ikatu piko oiméne ha’ekuéra hasy, kyhyje, persecución, ñembyahýi, desnudo, peligro térã kyse puku? Opa ko\'ã mba\'épe ñande ningo ñandepu\'akave, ñande rayhu vaekue rupi. Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, ñande py’aguasuse. Rembohováita ore ñembo’e ha reme’ẽta oréve, jey jey, mbarete, nde Espíritu pu’aka, pu’aka añoite ikatúva oremombarete. Roaguyjeme\'ẽ ndéve opa mba\'e rejapo vaekue ore rehehápe. Ore pytyvõkena roñemotenonde haĝua victoria-gui victoria-pe, opa mba’e oĩva ko yvy ape ári ojesupera peve iporãvarã, nemomba’eguasu haĝua opa yvypórape. Amén.</string>
    <string name="dia11">Mba’eichaitépa iporã, yvyty ári, pe oguerúva marandu porã py; pe omoherakuãva py\'aguapy, pe omoherakuãva marandu porã, pe omoherakuãva salvación, pe he\'íva Sión-pe: "Ne Tupã oisãmbyhy"! Hendu! Pende ñangarekohára ohupi iñe\'ẽ, ha oñondivepa osapukái vy\'águi, ohechágui hesa teépe Ñandejára ou jeyha Siónpe. Isaías 52:7-8 -pe

Ñandejára ore Jára, eme\'ẽ oréve roiko haguã nde ñangarekohára ramo, roikuaa porãva mba\'épa erese ore tiémpope guarã. Roagradese peẽme opa mbaʼe pejapo vaʼekuére ha opa mbaʼe pekambia haguére iporã hag̃ua umi tetãnguéra apytépe. Pórke umi tetãnguéra oñemeʼẽ vaʼerã ne rembipota poguýpe, pórke mbaʼeve ndoikói nerekumplíriramo upéva. Ñandehusga tekotevẽ jave. Eipe\'a ore resa rohecha haguã moõpa rojavy ha ndaha\'éi nde Espíritu he\'iháicha. Eime orendive ha eme\'ẽ oréve mbarete. Oikohápe peteĩ mbaʼe opokóva yvypóra korasõre, tomombeʼu umi centinela: “Kóva ou Ñandejáragui. Noimportái mbaʼeichaitépa jahasa asy; péva ou Jesucristogui, ohasa asy ha omano vaʼekue, péro oikove jey”. Omongakuaa ko\'ãichagua centinela mitãrusu ha kakuaáva apytépe mundo pukukue. Toĩ peteĩ pueblo osẽva pene rendápe, osapukáiva vy’a ha aguyje reheve. Amén.</string>
    <string name="dia12">Ñandejára haʼe che mbarete ha che eskúdo; che korasõ ojerovia hese; Che ahupyty chugui pytyvõ. Che korasõ otyryry vy’águi, ha purahéi reheve ame’ẽta aguije. Salmo 28:7 -pe

Ñandejára ore Jára, nde hína ore mbarete ha ore eskúdo. Ore korasõ roha\'arõ peẽme, ha rohupyty pytyvõ. Oremomba\'e guasu opa tetã apytégui, ha\'e ramo peteĩ puévlo roserviséva ndéve. Pemombarete ore korasõ, especialmente ñañe’examinava’erã jave heta hendáicha ha ñambohovaiva’erã heta dificultad oúva ja’aceptávo ore misión roproclama haĝua nde réra ha rome’ẽ haĝua testimonio penderehe. Pórke nde mbarete ha ikatu reñangareko orerehe. Ikatu oremyenyhẽ tesape ha vy’águi, romoherakuã jey jey haĝua pe salvasiõ oúva pende poriahuvereko ha poriahuvereko ipu’akapáva rupive; pe salvasiva Jesucristo andejra rupi. Amén.</string>
    <string name="dia13">Ñandejára ojerreskava’ekue ojevýta, ha oikéta Sión-pe purahéi vy’a reheve; ikoróna haʼéta vyʼa opaveʼỹva. Haʼekuéra henyhẽta vyʼa ha vyʼágui, ha oikóta chuguikuéra ñembyasy ha jeroky. —Che voi aconsola chupekuéra. Isaías 51:11-12a-pe

Ñandejára ore Jára, romeʼẽ ndéve ore aguyje pe jerovia remoĩ haguére ore korasõme. Roaguyjeme’ẽ opa umi señal pende py’aporã rehegua rehe, orekonsoláva roikotevẽterei jave, ha hetaiterei ñemano oiko jave ore jerére oguerekóva impacto peteĩ teĩ ore rehe. Roaguyjeme’ẽ orembopy’aguapy haguére ha akóinte peme’ẽ haguére oréve ñemokyre’ỹ pyahu roimehápe, ha peme’ẽ haguére oréve esperanza ambue tapichakuéra rehe, ha’ekuéra avei oñeha’ãmbaitéva ojuhu haĝua pe iporãva. Tupã Ñandejára, ehovasa ore mundo pu\'aka reheve yvate guive, umi jopói oguerúva iporãva heta tapichápe. Pehovasa ñande mundo; esalva chupe angaipagui, ñehundi ha opaichagua desesperación-gui. ¡Ore rovasa Ñandejára ore Jára! Peẽ ore rovasaháicha, pehovasa ko yvy tuichakue javeve, pemomba\'eguasu haguã pende réra. Amén.</string>
    <string name="dia14">Peñatende porãrire che rembiapoukapykuérare, pende py\'aguapy ha\'éta kuri peteĩ ysyryicha; nde justicia, yguasu olas-icha. Isaías 48:18 -pe

Ñandejára ore Jára, orepytyvõ rojapo hag̃ua ne rembiapoukapy, ikatu hag̃uáicha ore pyʼaguapy haʼete peteĩ rrío ha ore hustísia haʼete umi oláda yguasu. Rojerure repyta hag̃ua orendive nde Espíritu rupive. Eñe\'ê orendive ha ere oréve mba\'épa tekotevê rohendu, rentende haguã opa mba\'e akóinte oremoaguîvéva nderehe. Ehechauka oréve nde po pu\'aka orepytyvõ haguã ha opavave tapichápe. Ndajajedesesperamo’ãi, jepe juicio-pe; ndajaperdémoʼãi ñandepyʼaguasu umi provléma ha jehasa asy rupi. Peju pene mbarete reheve, ikatu haguãicha orembarete ha ropu\'aka ko mundo rehe Jesucristo Salvador rupi. Amén.</string>
    <string name="dia15">Ore roñembo\'e jave pende rehe, rome\'ẽ aguyje Tupãme, ore Ruvicha Jesucristo Túvape, roikuaauka haguére oréve marandu pejeroviaha Cristo Jesús rehe ha pehayhuha opa umi imarangatúvare, peha\'arõ rupi peẽme yvágape . Peẽ peikuaama ko esperanza, pe ñe\'ẽ añetegua rupive, ha\'éva pe marandu porã oúva peẽme. Ko marandu porã ome\'ẽ hi\'a ha okakuaa opa rupi ko yvy ape ári, oiko haguéicha pende apytépe peikuaa ára guive Tupã Ñandejára imba\'eporãha ha peikuaa porã. Colosenses 1:3-6 -pe

Ñandejára ore Jára, romomba\'eguasu nde réra, ikatu haguére rohechauka rohecha ha rohendúva, opa mba\'e porã reme\'ẽva\'ekue oréve. Tañañomoirũ mbarete ha jerovia reheve, ñaha’arõvo pe ára glorioso pende po ipoderosoitéva ipu’aka vove victoria-pe ha omohu’ãtaha hetaiterei mba’evai ñande apytépe. Upe árape nemomba\'eguasúta opa tetã rupi ha opa mba\'e oñemonde pyahúta, omomba\'eguasúvo nde réra guasu. Amén.</string>
    <string name="dia16">Pejerovia Tupãre, ha ha\'e penepytyvõta; peho tekojojápe ha peha\'arõ chupe. Peẽ pemomba\'eguasúva Ñandejárape, pejerovia iporiahuverekóre; ani rejedesvia pe tape porãgui, ani hag̃ua reʼa. Umi omomba\'e guasúva Ñandejárape ojerovia hese, ha ndohomo\'ãi ojehepyme\'ẽ\'ỹre. Sirac 2:6-8 Ñe’ẽpoty ha purahéi

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, roju ne renondépe rohupyty haguã umi mba\'e roikotevẽva nde ra\'y ramo, ndaikatúigui rojuhu pytyvõ ha ñemboguata ore jehegui, nde Espíritu rupive mante. Orehesape\'a ne Ñe\'ẽ rupive, nde añoite ikatúva reme\'ẽ. Peme’ẽta oréve pene Ñe’ẽ roikuaa haĝua, absoluta certeza ha claridad reheve, mba’éichapa roservíta ndéve. Ne Ñe’ẽ ohechaukáta oréve pe añetegua ojekuaaukátava Jesucristo rupive ko yvy ape ári. Oreñongatu nde po ñeñongatuhápe. Ñanemombarete, koʼýte jahasa asy jave, ha ñanemosãso kyhyje ha oryrýigui. Emyenyhẽ ñane korasõ paciencia ha vy’águi. Amén.</string>
    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia17">Py’aguapy aheja peẽme; Ame\'ẽ peẽme che py\'aguapy. Che name\'ẽi peẽme ko mundo ojapoháicha. Ani rejepyʼapy ni reñemondýi. Juan 14:27 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, rome’ẽ ndéve aguyje reñongatu haguére peteĩ tape ojepe’áva ore korasõme ha regueru haguére oréve Jesucristo py’aguapy. Ore pytyvõkena roipe’a haguã ko tape. Eme’ẽ oréve py’aguapy ko mundo oñembyaívape umi tormenta rupive. Eme’ẽ oréve py’aguapy heta dificultad ha incertidumbre oñeha’ã jave o’ocupá ñane korasõ. Ñande ndajarekói mbarete ñandejehe, hese añoite, oikovéva ha ome’ẽva ñandéve mbarete, oĩva ñande ykére ha araka’eve nañanderejamo’ãi. Ihesape akóinte oñembyai jeýta ñande apytépe. Ihesape ohesapéta heta tapichápe ha ogueraháta chupekuéra ára oñepromete vaʼekuépe; ára omoañetétava opa mba’e ñaha’arõva. Amén.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia18">Che katu aime meme nendive, nde chejopy rupi che po akatúagui. Nde che guia ne konsého reheve, ha upe rire che rresivíta gloria reheve. Salmo 73:23-24 -pe

Aguyje, Tupã ha Túva guasu, remyenyhẽ haguére ore korasõ jerovia ome’ẽva ñandéve esperanza porã, avei umi ndojuhúiva gueteri ko jerovia. Aguyje peme’ẽ haguére oréve py’aguasu rombohovái haĝua opa mba’e heñóiva yvypóra rekovépe, ha oreacepta jey jey haguére roju jave pene renondépe. Peẽ peikuaa mba’épa oĩ ñane renondépe, peikuaa umi yvyty oñemomýiva’erã; peẽ peikuaa opa mba’e ñanembopy’aroryva ha oñeha’ãva ñanemokane’õ; ha peipe\'áta umíva. Ipahápe, nde resape omimbipáta opa pytũmbýpe; ha ko certeza ñanemyenyhẽ vy’a ha aguijegui. Ko jerovia-pe ñaime decidido ñañembo’y haĝua firme ha japersevera haĝua victoria peve. Amén.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia19">Máva piko areko yvágape nde ndaha\'éiramo? Che aime ramo nendive, ndaipotavéima mba\'eve ko yvy ape ári. Che rete ha che espíritu ikatu ofalla, ha katu Ñandejára omombarete che korasõ; haʼe hína che erénsia opaveʼỹva. Salmo 73:25-26 -pe

Tupã ha ore Ru rohayhuetéva, nde roguerekóramo añoite, ndoroipotái ambue mba\'e yvágape térã ko yvy ape ári. Tete ha ánga ikatu ofalla ha katu nde, Tupã, ha’e ore korasõ mbarete ha consuelo, ha nde oremba’e tapiaite ĝuarã. Toikove nde Espíritupe ha tohesape ore ári nde resape. Epoko ore korasõre ha orepytyvõ roikuaa haĝua mba’eichaitépa tuichaite ore renói. Ore pytyvõ ha oresalva jey jey ani hag̃ua ñañapytĩ kyhyjégui, jahasa vaʼerãramo jepe jehasa asy vaiete. Pórke nde po oĩta orendive ha oresalváta. Nde po ohupytýta mba\'e porã oréve guarã ha mayma tapicha ore jerére oĩvape guarã. Ore korasõ osẽ hesekuéra ha avei roñembo\'e hesekuéra: "Ñandejára, emondo nde Salvador opavavépe". Amén.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia20">Upévare, ndaiporivéima mbaʼeveichagua kondena umi oĩvape peteĩ ñeʼẽme Cristo Jesús ndive. Romanos 8:1 -pe

Ñandejára ore Jára, eme\'ẽ oréve ha\'e haguã nde ra\'y, roguenohẽva ndehegui Espíritu ha opa mba\'e roikotevẽva. Peẽ oremombarete, ndaha’éi físicamente añónte, ha katu avei ore ryepýpe, ore korasõme, orembokatupyrýva rombohovái haĝua umi incertidumbre tekove terrenal rehegua ha opa mba’e tekotevẽva gueteri oñemoambue sociedad humana-pe. Orejoko ani hag̃ua roñemeʼẽ umi mbaʼe ñandekangývape. Nde pu\'aka toĩ tapiaite orendive. Ore roguereko paciencia ha esperanza, peẽ pemba\'apo porãgui ha ikatu roha\'arõ. Amén.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia21">Ipahápe, hermanokuéra, pekonsidera porã opa mba’e añetegua, opa mba’e oñemomba’eguasúva, opa mba’e hekojojáva, opa mba’e ipotĩva, opa mba’e ojehayhúva, opa mba’e omereséva admiración, en pocas palabras, opa mba’e iporãitereíva térã omereséva ojeguerohory. Pemoĩ tembiaporãme umi mba’e peikuaava’ekue, pehupytyva’ekue ha pehenduva’ekue chehegui, ha umi mba’e pehechava’ekue chepype, ha Tupã py’aguapy rehegua oĩta penendive. Filipenses 4:8-9 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, tomyenyhẽ ñane pensamiento opa mba’e oñemomba’eguasúvagui, hekojojáva, ipotĩva, ipy’aporãva, iporãva ha oñemomba’eguasúvagui. Ore roha\'arõse pende Espíritu, rojepy\'apy\'ỹre, rohechauka uvei ore mere ha\'e haguã nde ra\'y. Ore ha’ese pende ra’ykuéra, pepu’ãva umi condición hasyvéva ári jepe ha pemantene peteĩ jerovia kirirĩháme, pene Espíritu gloria orepype. Eñangareko ore rehe ko’áĝa ha tapiaite nde py’aguapy divina reheve. Amén.</string>
    <string name="dia22">Peteĩ ciervo ojaho\'ívaicha y ohekávo, upéicha avei che rekopaite nde reheka, Tupã. Che y\'uhéi Tupãre, Tupã tekove ome\'ẽva rehe. ¿Arakaʼépa ikatúta añepresenta Ñandejára renondépe?... ¿Mbaʼérepa ajepyʼapy vaʼerã? Mbaʼérepa ajepyʼapýta? Ñandejárape amoĩta che esperánsa ha amombaʼeguasúta gueteri chupe. Ha’e che Salvador ha che Tupã! Salmo 42:1-2, 5 -pe

Ñandejára ore Jára, umi ciervo oñakãityháicha y potĩ rehe, upéicha avei ore ánga roipotaiterei nderehe, Tupã. Ore ánga y\'uhéi pende rehe, Tupã oikovéva rehe. Roju ne renondépe ha roñohẽ ne renondépe ore korasõ. Rogueru pene renondépe opa mba’e oremoñeñandu vaíva, opa mba’e rohasa’asýva ha roikotevẽva. Avei rogueru peême ore esperanza ha heta prueba peme\'êva\'ekue oréve ani haguã ombyai ore rekove, ikatúgui ojedirigi umi mba\'e tuichaitévape. Pende Espíritu resape tohesape ore pype ko árape ha tapiaite. Amén.</string>
    <string name="dia23">Upévare, ermanokuéra, peñehaʼãmbaitevékena pejeasegura Ñandejára ohenói hague, haʼe vaʼekue pe pende poravo vaʼekue. Pejapóramo koʼã mbaʼe, arakaʼeve ndapeʼamoʼãi, ha ojepeʼáta penderehehápe ñande Ruvicha ha ñande Salvador Jesucristo rréino opaveʼỹva rokẽ. 2 Pedro 1:10-11 -pe

Ñandejára ore Jára, rome\'ẽ ndéve aguyje reme\'ẽ haguére oréve roike haguã ore Jára ha Salvador Jesucristo rréino opa\'ỹvape. Roaguyjeme’ẽ peẽme peñepyrũ haguére peme’ẽ oréve peteĩ jehecha pyahu, heta mba’e oñemoambuémaha, ikatu haguãicha roguata vy’ápe ha jerovia reheve ore rapére, esperanza reheve pe oñemyatyrõva’erã gueteri. Opa ko’ã mba’e toikove ore korasõme ha oremyenyhẽ aguyje peẽme. Ñande py’aguasuse ha ani japerde ñande resa renondépe opa mba’e tekotevẽva gueteri okambia. Upéi ikatu roparticipa mba’apohára ramo pende parraltýpe. Pe tesape peme’ẽva’ekue oréve tosegi omimbi orepype, tuichavéva intensidad reheve, pepromete haguéicha. Amén.</string>
    <string name="dia24">Opa ko’ã mba’e ári, pejagarra pe escudo de fe, ikatúva pemboguepaite umi flécha tatatĩva pe aña. Efesios 6:16 -pe

Ñandejára ore Jára, roikese nde resape ha roiko ne mbaretekuépe, rojapo hag̃ua ndegustáva ha romotenonde ne rréino ko yvy ape ári. Ñañangareko ñanderehe mba\'evaígui ha ani reheja ñandeperhudika pe aña flécha tatatĩme. Ndajaikuaái jave mbaʼéichapa jaha vaʼerã, pejapo tape ñandéve g̃uarã. Akóinte roikuaa nde ha’eha ore Ru, ha, nde ha’égui, ore py’aguasu ha roñeha’ãse ipahaite peve, ikatu haguã ore rekove hi’a nderehehápe, nde réra ñemomba’eguasurã. Amén.</string>
    <string name="dia25">Ani peñekonforma ko mundo ko’áĝaguápe, ha katu peñemoambue pene apytu’ũ ñembopyahúvo. Péicha ikatúta overifika hikuái mba\'épa Ñandejára rembipota, iporãva, iporãva ha perfecto. Romanos 12:2 -pe

Eme\'ẽ oréve nde Espíritu, ore Jára, rohechakuaa haguã ne rembipota porã, rembovy\'áva ha ne rembipota porã. Eme\'ẽ oréve vy\'a roñorairõ haguã nde ykére, ikatu haguãicha oñeme\'ẽ ko yvy ape ári umi mba\'e porã, iporãva ha hekoitépe. Ore roimehápe ha taha\'e ha\'éva tembiapo rojapóvape, eme\'ẽ oréve kyre\'ỹ roservi haguã ndéve ha roñemboguata haguã, ikatu haguãicha ojejapo ne rembipota ha ou ne rréino, ikatu haguã ko\'ágã guive rojuhu vy\'apavẽ, esperanza reheve añoite. Amén.</string>
    <string name="dia26">Ñandejára, ehechauka chéve nde rapekuéra; ehechauka chéve nde rapekuéra Che guia nde añeteguápe, chembo’e! Nde ha’e che Tupã ha che Salvador, ndepype amoĩ che esperanza opa ára! Salmo 25:4-5 -pe

Ñandejára ore Jára, eiko ore Ru ha eñangareko nde raʼykuérare ko yvy ape ári, heta vése ijetuʼuetereihápe ha haʼetévaicha opa mbaʼe ojere ore kóntrape. Ore pytyvõkena ropyta hag̃ua fiel ore rekove ryepýpe, roguenohẽvo pendehegui opa ore mbarete, pe poder eterno de vida ha Jesucristo-gui, pe Salvador del mundo. Pórke Jesús opromete vaʼekue oútaha oréve, ha peẽ pemondóta chupe oikotevẽ jave. Eheja nde po mbarete toĩ umi py’ỹi ndoikuaáiva ndive moõpa ojere va’erã. Ehechauka oréve umi tape ikatúva rosegi, nde réra ñemomba’eguasurã opa ára g̃uarã. Amén.</string>
    <string name="dia27">Ehendu che Jára, che ñe’ẽ ajerure’asy jave ndéve; che poriahuvereko ha embohovái chéve. Che korasõ he\'i chéve: "¡Eheka hova!" Ha che, Ñandejára, aheka nde rova. Ani reñomi chehegui. Salmo 27:7-9a-pe

Rome’ẽ ndéve aguije, Túva yvágape rehayhuetéva, rehejágui pe nde rova ​​resape omimbi ore korasõme. Rojerure peẽme pehesaʼỹijo hag̃ua ore tiémpo; upéva, pende resa hesakã ha penetrante reheve, peheja opavave oñandu pehechaha chupekuéra, hetave ikatúvagui ontende. Tohechakuaa hikuái peteĩ Ñandejára imbaretéva ha Túva ipoderósova oñangarekoha hesekuéra ha oñangarekoha hesekuéra. Eñangareko ore rapére, ha eheja nde resape omimbi hatãve, ikatu haguãicha opa mba\'e rojapóvape toñemomba\'eguasu nde réra. Amén.</string>
    <string name="dia28">Ñandejára oisãmbyhy, oñemonde esplendor-gui; andejra omonde tuicha mba\'e ha ohechauka ipu\'aka. Ha’e omopyenda mbarete ko mundo; araka’eve ndojepe’amo’ãi. Salmo 93:1 -pe

Ñandejára ñande Jára, nde hína mburuvicha guasu, remopyenda vaʼekue peteĩ rréino og̃uahẽva ko yvy tuichakuére ha oñemopyenda vaʼerã opa ára g̃uarã. Roaguyjeme’ẽ peẽme peguerekógui refugio pende pópe, ani hağua mba’eveichagua mba’asy ñande rete térã ñande ánga rehegua ojapo oréve daño permanente. Roaguije peẽme oremopu’ã jey jey haguére tekove añeteguápe, tesape ha pu’aka reheve rosupera haĝua pe yvy’arigua; tekove añetegua orekóva flexibilidad opyta haguã jerovia ha seguro noimportái mba\'épa oiko; tekove añetegua ojedirigíva tuicha destino Ñandejára rréino-pe, oñeprometeva’ekue Jesucristo-pe. Amén.</string>
    <string name="dia29">Pene mandu\'a pende ruvicha kuérare, omombe\'u vaekue peẽme Tupã ñe\'ẽ. Pekonsidera mba’épa ha’ekuri pe resultado pende estilo de vida-gui, ha peha’anga pende jerovia... Ani pendegueraha mba’eveichagua mbo’epy extraño-gui. Iporãiterei pe korasõ oñemombarete grásia rupive, ha ndaha’éi umi tembi’u ritual-kuéra rupive ndovaléiva umi ho’úvape ĝuarã. Hebreos 13:7, 9 -pe

Ñandejára ore Tupã, che Ru yvágape rehayhuetéva, rome’ẽ ndéve aguyje opa mba’e rejapova’ekuére ore rekovépe, rehupyty haguére ore rendápe ko yvy ape ári, ore Salvador Jesucristo rupive. Ore roñekonfia peẽme, roikuaágui opa mba\'e odependeha pende soberanía ore rekovére. Pende reinado ha’e pe ohejáva oréve roho tenonde gotyo, nde mbarete ha nde resape reheve, akóinte rojuhúvo vy’a pyahu, jepeve lucha ha tentación. Nde po ipoderósova toĩ umi nerenóiva ndive, tahaʼe haʼéva mbaʼéichapa ojapo hikuái upéva. Peẽ peikuaa umi korasõ ha peikuaa mávapa ipy’aite guive, ha pemondóta pende Salvador-pe oguenohẽ haĝua chupekuéra mba’evai ha pytũmbýgui. epyta orendive ko\'ágã</string>
    <string name="dia30">Che ovechakuéra ohendu che ñe’ẽ; Che aikuaa chupekuéra ha haʼekuéra chemoirũ. Che ame\'ẽ chupekuéra jeikove opa\'ỹva, ha araka\'eve noñehundi mo\'ãi, ni avave ndaikatúi oipe\'a che pógui. Juan 10:27-28 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, rome\'ẽ ndéve aguyje remoambue haguére ore korasõ, roikuaa haguã ore ha\'eha ne memby. Jepe ñembotavy ha mba’evai, kyhyje ha mba’asy mbytépe, nde regueru oréve vy’apavẽ, roikuaa nde po akatúa oremombareteha ha ipahápe oremosãsotaha opa mba’e vaígui. Peheja pende Espíritu tomba’apo oparupiete. Eme\'ẽ oréve paciencia oñeikotevẽ jave ára ore py\'apýpe ha opa tetã korasõme, ha\'ekuéra avei nde mba\'éva. Pesegíkena oremombarete, ani hag̃ua ore pohýi pe mbaʼe pohýive jepe, ha ore rovyʼa esperanza reheve, peẽ pemoĩ porãháicha opa mbaʼe vai, pemombaʼeguasu hag̃ua pende réra. Amén.</string>
    <string name="dia31">Opavave taha\'e Cristo rembiguái ramo, ha\'e kuéra roñangareko va\'erã Tupã mba\'e remimbo\'e kuéra rehe. Koʼág̃a, umi orresivíva peteĩ asignasión ojejerure vaʼerã ohechauka hag̃ua ikatuha ojejerovia hesekuéra. 1 Corintios 4:1-2 -pe

Che Ru yvagapegua ahayhuetéva, eipe’a ñane korasõ ñamomba’e ha ñañandu haĝua mba’éichapa ojehovasa ñande rekove. Eipe’a ore korasõ nde jehovasakuérape, ikatu hağuáicha roha’arõ tenonde gotyo, aguyje ha vy’a reheve, umi mba’e oútavare. Peme’ẽ oréve ikatu haĝua roime fiel umi mba’e rorrecibiva’ekuére pendehegui, ha araka’eve ndajaperdevéima umi momento ohasávape. Tajajejagarra opa mba’e opave’ỹva rehe pegueru va’ekue ore korasõme, toñemomba’eguasu nde réra ha toñeforma pyahu ore rekove Jesucristo-pe. Peme’ẽ oréve py’aguasu ropu’ã haĝua umi tekove mba’asy ári ha roha’arõ haĝua vy’a ha ñeha’arõ jerovia reheve tenonderãme, umi nde rréino pu’akakuéra ojehechauka porãvéta vove. Amén.</string>

    <string name="bt_oracion_diaria">ñembo’e ára rehegua</string>
    <string name="cuentos_infantilies">Tembiasakue mitãnguérape guarã</string>

    <string name="bt_versiculos_diarios">Umi versíkulo</string>
    <string name="bt_como_leer_la_biblia">mbaʼéichapa ikatu jalee la Biblia</string>
    <string name="titulo_versiculos">Umi versíkulo</string>


    <string name="vida_de_jesus">Jesús rekove</string>
    <string name="milagros_jesus">Umi Milagro ojapovaʼekue Jesús</string>
    <string name="Colosenses_3_23_24">Oimeraẽ mba\'e pejapóva, pemba\'apo pende py\'aite guive, Ñandejárape g̃uarãicha, ha ani avavépe g̃uarã ko yvy ape ári, peikuaágui Ñandejára ome\'ẽtaha peẽme pe erénsia. Peẽ peservi Cristo Ñandejárape. Colosenses 3:23-24 -pe</string>
    <string name="Salmo_23_6">Pe py’aporã ha mborayhu chemoirũta opa ára che rekove aja; ha che aikóta Ñandejára rógape opa ára g̃uarã.</string>
    <string name="Hebreos_12_14">Peheka py\'aguapy opavave ndive, ha peiko marangatu, avave ndohecha mo\'ãi Ñandejárape.</string>
    <string name="Corintios1_15_22">Adán rupi opavave omanoháicha, upéicha avei Cristo rupi opavave oikove jeýta. Corintios 1 15:22 -pe</string>
    <string name="Corintios2_5_1">Añetehápe, jaikuaa ko tenda jaikohápe ho’áramo, jarekoha peteĩ óga Tupãgui, peteĩ óga opa’ỹva yvágape, ndaha’éi yvypóra po rupive oñemopu’ãva. 2 Corintios 5:1 -pe</string>
    <string name="Romanos14_8">Jaikove ramo, jaiko Ñandejára rehehápe; ha, ñamanóramo, Ñandejárape ñamano. Upéicharõ, jaikove térã ñamanóramo, ñande haʼe Ñandejára mbaʼe. Romanos 14:8 -pe</string>
    <string name="Hebreos_12_1">Upévare, ñande avei, jajeréva hetaiterei testígore, ñamombo pe lastre ñandejokóva, koʼýte pe pekádo ñanderehe, ha ñañani perseverancia reheve pe karréra oĩva ñane renonderãme. Hebreos 12:1-pe</string>
    <string name="Deuteronomio_8_3">Ha\'e penemotĩ ha penemongaru ñembyahýigui, péro upéi penemongaru maná, tembi\'u ni peẽ ni pende ypy kuéra ndoikuaáiva\'ekue, ha\'e penembo\'e vaekue rupi yvypóra ndoikoveiha mbujape añónte, síno opa mba\'e osẽva jurúgui Ñandejára . Deuteronomio 8:3 -pe</string>
    <string name="Levítico_20_26">Pene marangatu, che, andejra, che marangatu, ha pombojoavy umi ambue tet apytgui, ikatu hagu che mba\'e. Levítico 20:26 -pe</string>
    <string name="Génesis_1_29">Haʼe heʼi avei chupekuéra: “Ameʼẽ peẽme ko yvy ape ári entéro umi plánta oñemitỹva, ha opa umi yvyramáta hiʼáva. opa koʼã mbaʼe oservíta chupekuéra hiʼupyrã”. Génesis 1:29 -pe</string>
    <string name="Salmos_18_2">Che Jára ha Tupã, nde hína che ita, che defensor, che salvador! Nde hína che mbarete ha che eskúdo, che salvasión ipoderósova, che refugio yvate. ¡Ajerovia nderehe! Salmos 18:2 -pe</string>

    <string name="cuento1_EL_ARCA_DE_NOe">Noé árka</string>
    <string name="cuento2_EL_REY_SALOMÓN_Reyes_3">Mburuvicha guasu Salomón</string>
    <string name="cuento3_JONÁS_Y_EL_GRANPEZ">Jonás ha pe pira guasu</string>
    <string name="cuento4_LA_CREACIÓN">Pe creación</string>
    <string name="cuento5_JOSE_EL_ESCLAVO_Génesis_39_41">José Tembiguái</string>
    <string name="cuento6_EL_HIJO_PRÓDIGO">Pe ta’ýra prodigal</string>
    <string name="cuento7_DAVID_Y_GOLIAT">David ha Goliat</string>
    <string name="cuento8_Los_Diez_Mandamientos">Umi tembiapoukapy</string>
    <string name="cuento9_Los_Reyes_Magos">Umi mbohapy karai iñarandúva</string>
    <string name="cuento10_El_Primer_milagrode_Jesús">Pe Primer Milagro Jesús ojapovaʼekue</string>
    <string name="cuento11_Sanson">Sansón</string>
    <string name="cuento12_El_Mar_Rojo">yguasu pytã</string>
    <string name="cuento13_Sodoma_y_Gomorra">Sodoma ha Gomorra</string>
    <string name="cuento14_Las_Plagas_de_Egipto">Umi mbaʼasy vai oiko vaʼekue Egíptope</string>
    <string name="cuento15_Jesús_elige_a_sus_discípulos">Jesús oiporavo idisipulokuérape</string>
    <string name="titulo_cuentos_infantiles">Mitã Rembiasa Iporãvéva</string>


    <string name="texto_cuento1">Noé ningo peteĩ kuimbaʼe ivuénova ha iñonrrádova vaʼekue. Umi ótro kuimbaʼe oĩva ko yvy ape ári ivaieterei ha naiñeʼẽrendúi Ñandejárape.

Ñandejára ohechávo pe yvypóra rembiapo vaikue tuichaitereiha ha ko yvy henyhẽha violencia-gui, oñarrepenti ojapo haguére chupe ha he’i Noé-pe:

-Adesidi amohu\'ã yvypórape, ha\'ekuéra rupi, mba\'evai oisãmbyhy yvy ári. Pejapo peteĩ árka yvyrágui amondótagui peteĩ dilúvio ha opa mbaʼe oĩva ko yvy ape ári omanóta. Che posalváta peiko porã haguére ne rembireko, ne membykuéra ha hembirekokuéra ndive. Peñongatu vaʼerã pe árkape peteĩ par de káda espésie oikovévagui umi guyra, vaka ha mymba otyryrýva, kuimbaʼe ha kuña, oikovétava penendive. Avei ñambyaty tembi’u ha ñañongatu.

Ñandejára ojerure avei Noépe ojagarra hag̃ua siete unos kuánto mymba apytégui ha ndahaʼéi mokõi persóna añónte ha heʼi chupe okytaha cuarenta día ha cuarenta pyhare.

Opa rire hembiapo, Noé ojupi pe árkape, Ñandejára omboty pe okẽ ha oñepyrũ oky. Hetaiterei y hoʼa ha ojahoʼipa umi montáña ijyvatevéva. Péicha opa umi tekove oikovéva okañy ndahaʼéiramo Noé ha umi oĩva hendive. Upe yvy ohypýi 150 ára pukukue.

Upéi Ñandejára ojapo pe y oñepyrũ oguejy. Peteĩ ára Noé, ohecha hag̃ua isekopapa pe yvy, oipeʼa peteĩ ventána pe árkape ha opoi peteĩ kuérvo ovevevaʼekue péro ou jey ndojuhúigui peteĩ lugár opyta hag̃ua. Upéi opoi peteĩ palómagui ha upéicha avei oiko. Siete día haguépe Noé opoi jey pe palómagui ha ou jey peteĩ olívo rogue ijyva ári, pe semána oúvape oikuaa pe yvy isekoha pórke pe palóma ndojevýi.

Ipahápe Ñandejára he\'i Noépe ikatuha oheja pe árka hogayguakuéra ndive ha mymbakuéra ndive: "emboheta ha emyenyhẽ ko yvy" - he\'i Ñandejára.

Noé ojapo peteĩ altar oagradese hag̃ua Ñandejárape osalva haguére chupe ha Ñandejára ojapo Noépe peteĩ promésa arakaʼeve nomondomoʼãvéima hag̃ua peteĩ dilúvio okastiga hag̃ua yvypórape.

Haʼe ohechauka hag̃ua okumplitaha ipromésa, Ñandejára omoĩ yvágape peteĩ arco iris.</string>

    <string name="texto_cuento2">Yma oĩ vaʼekue peteĩ rréi iñaranduetereíva hérava Salomón. Enterove ou hendápe ojerure hag̃ua konsého oguerekóramo provléma ndoikuaáiva mbaʼéichapa osolusionáta.

Peteĩ árape ojechauka henondépe mokõi kuña, peteĩ oñe\'ẽ:

-Karai, ko kuña ha che roiko peteĩ ógape, peteĩha che imemby peteĩ mitã ha mbohapy ára rire imemby ambue. Ko tiémpope roime oreaño, avave ndoúi orevisita. Peteĩ pyhare ko kuñakarai memby omano oñeno haguére hese, upévare ake aja okambia itaʼýra omanóva che raʼy oikovévare. Apuʼãvo pyhareve imemby hag̃ua, apensa che raʼy omanóma hague, péro ahechakuaa pe mitã oñeno vaʼekue che ykére ndahaʼeiha chembaʼe.

Pe ambue kuña ointerrumpi chupe:

-Nde japu, che ra\'y pe oikovéva ha ne mba\'e omanóma.

– Nde japu, nde ra’y ha’e pe omanóva ha che mba’éva oikove

Umi kuña ojodiskuti péicha pe rréi ointerrumpi chupekuéra, omanda ojegueru hag̃ua peteĩ kyse puku ha heʼi:

– Ñamboja’o mokõi hendápe pe mitã oikovéva ha ñame’ẽ peteĩ mbyte peteĩteĩ kuñáme.

Upéi pe mitã sy añetegua he’i tesay rupive:

– ¡Ani rejuka chupe! Eme’ẽ chupe pe mitã.

Pe ambue kuña katu he’i:

-Ni che, ni nde, eity.

Péicha pe rréi iñarandúva oikuaa mávapa pe sy añetegua ha omeʼẽ pe mitã pe kuña omeʼẽ porãvévape chupe ojuka mboyve chupe hikuái. Pe rréi oikuaa peteĩ sy añoite ikatuha omeʼẽ peteĩ mitãme oñangareko hag̃ua hese.</string>
    <string name="texto_cuento3">Ymave oĩ vaʼekue peteĩ kuimbaʼe hérava Jonás haʼéva Jehová proféta. Peteĩ ára Ñandejára ojerure chupe oho hag̃ua Nínivepe, peteĩ táva guasu ha ipoderósova henyhẽva mbaʼe vaígui, ikatu hag̃uáicha oñehaʼã oisãmbyhy umi oikóva ipype.

Péro Jonás ndohoséi, upévare ojupi peteĩ kanóape ohóva Nínivegui pe ótro direksiónpe. Jehovápe ndogustái upéva, upévare omoñepyrũ peteĩ torménta vaiete ha haʼete voi pe várko oñehunditava.

Ombopyʼaguapy hag̃ua pe torménta ha oikuaágui upéva haʼeha pe mbaʼe ojapo vaʼekue, ojerure umi marinérope omombo hag̃ua chupe pe márpe. Hoʼávo hetekue, pe y oñembopyʼaguapy ha opyta pe torménta.

Upémarõ Jonáspe otragákuri peteĩ pira guasu ha opyta oikove hyepýpe tres día ha tres pyhare. Ha\'e oĩ aja pe pira ryepýpe oñembo\'e Tupãme oipytyvõ haguã chupe, upéicha rupi Ñandejára ojapouka umi pira ovóta Jonáspe yvy iseko ári.

Opa rire ko aventura, ipahápe Jonás oho Nínivepe ha okumpli Jehová oipotáva.</string>
    <string name="texto_cuento4">Ymaite guive, mombyryve opa tiempo ikatúvagui peñeimagina, ndaipóri mba’eve. Ñandejára añoite oĩ vaʼekue.

Ñandejára odesidi omoheñói tesape, ha ára peteĩháme opa ára jaikuaaháicha chupekuéra, Ñandejára ohenói tesape ára ha pytũmbýpe pyhare.

Pe segundo díape Ñandejára ojapo pe yvága ha ombojaʼo pe ygui.

Ára mbohapyhápe Tupã ojapo ko yvy, ha hendive umi yvoty, yvyra ha yva.

Ára irundyhápe Ñandejára ojapo kuarahy oisãmbyhy hag̃ua ára, jasy oisãmbyhy hag̃ua pyhare ha mbyjakuéra. Oñondive ha’ekuéra ojejapo ojesepara haĝua tesape pytũmbýgui, ára pyharegui, ha’e haĝua señal umi época, ára ha áño rehegua.

Ára quintohápe Tupã ojapo opa tekove oikovéva yguasu ha yvágagui.

Ára sexto-pe Ñandejára ojapo umi mymba yvypegua, mymbachu’i, mymba otyryrýva ha mymba okambúva. Péro upe díape Ñandejára ojapo ótra kósa: Haʼe ojapo yvypórape yvykuʼígui ha omopuʼã ijyvykuápe pe apytuʼũ oporomoingovéva. Ñandejára oñotỹ avei pe hardín de Edén okakuaahápe opaichagua yvyramáta, ha pe hardín mbytépe oñotỹ pe yvyramáta ohechaukáva mbaʼe porã ha ivaíva.

Ñandejára ogueraha pe kuimbaʼépe ha omoĩ chupe pe hardínpe oñangareko hag̃ua hese ha oheja chupe okarupaite umi yvyramátare ndahaʼéiramo pe yvyramáta oikuaaukáva pórke ojapóramo upéicha omanóta. Hiʼarive Ñandejára omeʼẽ chupe pe traváho ombohéra hag̃ua entéro umi animál ojejapo vaʼekuépe.

Péro pe kuimbaʼe oĩ haʼeño ha Ñandejára odesidi omeʼẽ chupe peteĩ kompañero. Upearã oke pypukúpe pe kuimba\'épe ha oke aja oguenohẽ peteĩ costilla ha omboty pe herida. Upégui ojapo kuña.

Ára sietehápe ojejapopa rire yvága ha yvy ha opa mbaʼe oĩva ipype, Ñandejára opytuʼu hembiapokuégui</string>
    <string name="texto_cuento5">José ningo peteĩ mitãrusu ivuénova ha ohayhúva Ñandejárape. Envidia rupi iñermanokuéra ovende chupe esklávoramo ha hekopeʼỹ oñemondo chupe kárselpe.
Oĩ aja kárselpe ojotopa pe rréi mayordomo ha panadéro ndive, oñemoinge vaʼekue kárselpe ofende haguére faraónpe. Peteĩ pyhare mokõive kuimba’e osoña peteĩ sueño, ambue pyhareve José oñekuave’ẽ ointerpreta haĝua umíva Tupã rupive.
Pe kopéro oñeʼẽ raẽ:
– Che képe peteĩ parralty oguerekóva mbohapy hakã, oñakãrapu’ã ha umi parral ra’ỹi ári hi’aju. Ajagarra umi parrál, aikytĩ Faraón kópape ha ameʼẽ chupe.
José ointerpreta:
– Umi mbohapy hakã ha’e mbohapy ára. Mbohapy ára rire Faraón penemoĩ jeýta pende posiõme. Ani penderesarái chehegui, pejerure faraónpe cheguenohẽ hag̃ua ko kárselgui aimehápe hekopeʼỹ.
Upéi pe panadero omombeʼu iképe:
– Ahecha che képe arahaha mbohapy kanásto mbujape che akã ári Faraónpe guarã, ha katu umi guyrakuéra ou ha ho’u pe mbujape.
José heʼi chupe:
– Umi mbohapy kanásto ha’e mbohapy ára. Mbohapy ára rire Faraón ohejáta ndejuka.
José heʼi vaʼekue oñekumpli, péro pe kopéro hesarái chugui, noñeʼẽi faraón ndive opoi hag̃ua chugui ha José oĩ kárselpe dos áñove.
Peteĩ ára peve Faraón osoña mokõi sueño.
Pe iképe Faraón oñemboʼy hína kuri pe rrío Nilo rembeʼýpe, ha osẽ pe rríogui 7 vaka ikyráva ha oñepyrũ okaru. Hapykuéri osẽ siete vaka ipire hũva ho’úva umi vaka ikyráva.
Pe segunda sueño-pe okakuaa 7 trígo rykue tuicháva peteĩ rakãgui, upéi 7 apysa ipirúva heñói ha ho\'u umi tuicháva.
Ko\'ẽ rire Faraón ohenoika opa kuimba\'e iñarandúvape upe rréinope, ha avave ndoikuaái mba\'éichapa omombe\'úta iképe. Pe kopéro imanduʼa Josére ha omombeʼu Faraónpe hese, ha upepete voi ohenoika chupe.
José ohendu umi sueño ha heʼi:
– Umi mokõi nde kerayvoty peteĩchaite. Umi siete vaka ikyráva ha umi siete mandiʼo rykue tuicháva ningo siete áño hetaiterei. Umi 7 vaka ipire hũva ha umi siete mandiʼo ipirúva, haʼe hína 7 áño ñembyahýi. Che recomendación ha’e pejuhu haĝua peteĩ kuimba’e iñarandúva umi siete áño heta aja oorganisátava peteĩ reserva de alimentos ikatúva peipuru umi siete áño ñembyahýi aja.
Pe faraón oimoʼã pe kuimbaʼe ikatupyryvéva ojapo hag̃ua upe tembiapo haʼeha José, upévare omoĩ chupe ipalásio poguýpe ha heʼi enterove oĩvape pe rréinope iñeʼẽrendu hag̃ua heʼíva, haʼe hína pe faraón rapykuéri pe kuimbaʼe ipoderosovéva Egíptope.
Ha péicha José oho haʼe vaʼekue esklávoramo pe rréi deréchape ha ojoko umi héntepe ani hag̃ua omano ñembyahýigui oñekumpli vove umi mbaʼe heʼíva.</string>
    <string name="texto_cuento6">Peteĩ kuimbaʼe oreko vaʼekue mokõi mitã. Peteĩ ára, pe menor de edad ojerure chupe ome’ẽ haĝua chupe umi bienes imba’éva por herencia, ha’e ombyatypaite ha oho mombyry odesperdicia haĝua. Ohundipa rire opa mbaʼe, og̃uahẽ peteĩ tiémpo ñembyahýi ha oñepyrũ oikotevẽ, upévare odesidi oho jey itúva rógape. Ojevývo, itúva ohecha chupe mombyry ha oñani kyre’ỹme orrecibi haĝua chupe, oñañua ha ohetũ chupe. Pe ta’ýra he’i: “Che ru, che apeka yvága rehe ha nerehe, ndaha’evéima che merece oje’évo cherehe nde ra’y”, ha katu pe túva he’i hembiguáikuérape: “Pemonde chupe ao iporãvévape, pemoĩ peteĩ anillo ikuãme , emonde ipy ha jajapo peteĩ fiésta, pórke kóva haʼe che raʼy okañy vaʼekue ha ojetopáma”. Jesús omombeʼu ko istória ohechaukágui mbaʼéichapa Ñandejára orresivi entéro umi opeka vaʼekuépe péro ombyasy ojapo haguére upéva.</string>

    <string name="texto_cuento7">David ningo peteĩ ovecharerekua imitãva ha orekóva mbohapy ermáno. Koʼãva oñemoirũ kuri peteĩ rréi hérava Saúl ehérsitope, oñorairõ hag̃ua umi filistéo oĩvare pe puévlo enemígope. Peteĩ árape, David túva ojepyʼapýgui imembykuérare, okonfia chupe oikuaa hag̃ua mbaʼéichapa oĩ iñermanokuéra.
David og̃uahẽvo pe kampaménto oĩháme iñermanokuéra, ohecha peteĩ filistéo higante hérava Goliat oĩva pe ñorairõhápe ha oñembohory umi isrraelítare. Ojapóma cuarenta ára oñembohory hesekuéra ha he’i chupekuéra:
– Añeanimá reiporavo peteĩ tapicha oñorairõva’erã chendive. Chejukáramo ore ha\'éta hembiguái. Péro che ajukáramo chupe, peẽ haʼéta ore esklávo.
Avave noñorairõséi Goliát ndive, opavave okyhyje chugui, haimete tres metro ijyvate.
David heʼi oñorairõtaha Goliátpe, ha rréi Saúl iñepyrũrã ndohejaséiramo jepe chupe imitãrusúgui ha ndaiporivéigui experiénsia, haʼe okambia pe opensáva David heʼírõ guare chupe mbarete porã Jehová oĩtaha hendive pe ñorairõme.
Ombohovake hag̃ua Goliátpe, David ombyaty cinco ita ipiroʼýva omoĩva ivosápe ha oho ijyvyra reheve ombohovái hag̃ua chupe. Goliat ndogueroviaséi kuri kóva haʼeha pe ojeporavo vaʼekue oñorairõ hag̃ua hendive.
David heʼi chupe:
– Nde reju che rendápe nde kyse puku reheve, che katu aju ne kóntrape Jehová rérape.
David odipara oho ombohovái hag̃ua Goliátpe ha odispara peteĩ ita haʼe oipyhýva ipópe, ha upéva oike pe gigante akãme ha ojuka chupe. Umi filistéo okañy ohechávo pe gigante haʼetévaicha ndaikatumoʼãiva ipuʼaka omanóma.</string>
    <string name="texto_cuento8">Ñandejára omosãso rire
Israelgua Egiptogua, tavayguakuéra
oñepyrũ oviaha upépe
yvy pyahu Ñandejára oguerekova’ekue
opromete ome’ẽtaha chupekuéra. Tres mése rire, og̃uahẽ hikuái pe sérrope
Sinaí.
Moisés ojupi pe yvyty ári, ha Tupã oñe\'ẽ chupe ha omombe\'u Moiséspe
mba\'épa he\'íta Israel-pe. “Peẽ pehecháma opa umi mbaʼe ipoderósova
mba\'e ikatu ajapo. Eñe’ẽrendu porãke chéve ha nde ha’éta chemba’éva
gente especial rehegua.
Moisés oho jey Israélpe ha omombeʼu chupekuéra opa mbaʼe Ñandejára heʼivaʼekue.
Umi hénte heʼi: “Ore rojapóta opa mbaʼe Ñandejára heʼi vaʼekue”.
Moisés heʼi Ñandejárape iñeʼẽrendutaha hikuái chupe.
Ñandejára heʼi: “Ere umi héntepe tojeprepara. Tekotevẽ ojohéi hikuái i
ao ha toñemopotĩ. Che niko marangatu". Tapichakuéra ojohéi ha omopotî
oñembosako’i haguã.
Mbohapyha ára pyhareve, peteĩ arai hũ ojaho’i pe
yvyty. Arasunu ha aratiri omboryrýi yvága. ipu
peteĩ trompéta ipoderósova. Opavave oryrýi pe majestad renondépe
Ñandejára mba’éva.
Moisés ogueraha chupekuéra pe yvyty ypýpe. Pe tyapu de
trompeta hatãve ohóvo. pe karai oguejy
pe yvyty hendýva ári ha pe tatatĩ otyryry.
Ñandejára ohenói Moiséspe og̃uahẽ hag̃ua pe montáña ruʼãme.
Ñandejára oñepyrũ omombeʼu Moiséspe opa umi léi orekóva
apopyre. Upévare ikatu vaʼekue oiko hikuái pe vída iporãvéva Ñandejára oipotáva
chupe kuera guarã.
Tavayguakuéra ohechávo opa arasunu, arasunu ha tatatĩ,
okyhyjeterei hikuái. Moisés he\'i: “Ani pekyhyje. Tupã Ñandejára oĩ penendive
prueba ikatu haguã pe kyhyje Ñandejáragui ani haguã pepeka".
Upévare Moisés oho jey pe montáñape ohendu hag̃ua
opa umi léi Ñandejára ojapo vaʼekue. Moisés oho jey
tavayguakura omombe\'u hagua chupekura opa tembiapoukapy ha ohai hagua opa mba\'e
Ñandejára heʼivaʼekue chupe.
Umi hénte ohendu mbaʼépa Ñandejára
omondova’ekue ha he’i:
—Ñande ñaneñe\'ẽrendu va\'erã.
Moisés oho jey pe montáñape ha
opyta upépe cuarenta pukukue
ára ha cuarenta pyhare. ñandejára
ome’ẽ hetaiteve léi pe
umi hénte oikotevẽvaʼekue iñeʼẽrendu.
Ñandejára oñemongetapa hendive
Moisés ha ome\'ẽ chupe umi tábla de
ita ojehai va’ekue kuãme de
Ñandejára.
Koʼã léi ohechaukáta Israélpe
oĩ porãva ha ivaívagui.</string>
    <string name="texto_cuento9">Peteĩ jey peteĩ pyhare ro’ysã ro’ysãme ojapo heta, heta áño, mbohapy kuimba’e iñaranduetereíva oikóva umi tetã mombyry Este-pe, oñepyrũvo peteĩ jeguata puku oisãmbyhýva peteĩ mbyja hechapyrãva. Upe mbyja omimbive yvágape ambuégui, iporãiterei, tuicha ha hesakã porã, upéicha rupi umi ambue mbyja oñembotapykue yvága pyharekue.
Umi mbohapy kuimba’e ha’e va’ekue mburuvicha guasu ha paje apoha ha opavave oikuaa ko mbyja oikuaauka hague heñói hague oha’arõva’ekue hikuái heta arýma, ha’eha Tupã ra’y heñói. Haʼekuéra oguata umi kaméllo rapykuéri, oñemonde umi ao de séda ipire morotĩva ha iñakã ári turbante. Héra kuéra: Melcor, Gaspar ha Baltasar.
Heta ára oviaha rire, umi mbohapy karai iñarandúva oguahẽ Jerusalénpe ha upépe ikatu ohecha hikuái pe mbyja hi’aguĩve ha omimbive yma guarégui, hi’aguĩma pe ohohápe hikuái. Haʼekuéra osegive unos kuánto óra og̃uahẽ meve Belénpe ha pe pyhare kirirĩháme, oñehendu ikaméllokuéra oguataha añoite. Káda uno oñongatu ikorasõme pe emoción oha’arõva chupekuéra ha avave ndaikatúi he’i peteĩ ñe’ẽ.
Ipahápe og̃uahẽ hikuái peteĩ establo rokẽme ha oike solemnemente. Upépe, oñecuna pe ñana hyakuã asývape, orrecibívo peteĩ toro, peteĩ mula haku ha ituvakuéra resa jesareko mboyve oĩ El Niño, ha’étava yvypóra salvador. Haʼe vaʼekue pe Mitã Jesús, Ñandejára raʼy, henondépe oñesũ ha omeʼẽ hikuái impuésto.
Omoĩ hikuái mymbajuka pe pesebre ypýpe.
- Oro, ha\'égui peteî tributo peteî rréipe.
- Incienso, ojehechakuaávo itupãha.
- Mirra, ombojegua ha ohechakuaávo mba\'épa ha\'éta ijehasa asy.
Ha, sapy’ami imandu’a rire ha ndaikatúigui oipe’a hesa pe mitã’i Jesúsgui, osẽ hikuái pe establo-gui, ojupi jey ikaméllokuéra ári ha osẽ pe távagui, ohejávo hapykuéri pyharépe ryapu ryapu añoite.
Upe guive, 6 jasypo pyhareve, ára oguahê hague hikuái Belén-pe, umi Mbohapy Karai Arandu Oriente-gua oikundaha mundo-pe ikaméllo rapykuéri ha omoirûvo ipágina, ogueru haguã ofrenda ha jopói mitãnguéra orekóvape oñekomporta porã. Ha, umi ndojapóivape guarã, oheja hikuái peteî recuerdo michîmi: peteî vosa carbón imandu\'a haguã chupekuéra oñekomporta porãve haguã.</string>
    <string name="texto_cuento10">Nda’aréi Jesús rire
oñepyrũ iministerio, oñeinvita chupe
Peteĩ kasamientorã.
Maymáva ovy\'a, ojeroky ha...
ogueromandu’ávo.
Upéi oiko peteĩ provléma tuicháva.
Opa chuguikuéra víno hoy\'u haguã.
Péva ningo ivaieterei vaʼekue peteĩ kasamientohápe.
Jesús sy, María, avei
oĩkuri pe kasamientohápe.
Oikuaávo pe provléma, .
oikuaa mba’épa ojapova’erã. Haʼe heʼi upéva
Jesús.
Upéi omombeʼu umi héntepe pe kasamientohápe
ojapo hag̃ua Jesús heʼi vaʼekue.
Jesús oipytyvõse isýpe.
Heʼi umi hénte ombaʼapóvape pe kasamientohápe omyenyhẽ hag̃ua ygui seis ólla tuicháva.
Henyhẽvo hikuái, Jesús
he’i chupekuéra oproba haĝua pe y pe kuimba’e oñangarekóvape pe kasamiento rehe.
Pe kuimba\'e oprobávo, ndogueroviaséi.
Haʼe vaʼekue pe víno iporãvéva haʼe oproba vaʼekue.
¿Mbaʼéicha piko pe ygui oiko vaʼerãmoʼã pe víno iporãvéva?
Jesús ojapo kuri peteĩ milágro.</string>
    <string name="texto_cuento11">Sansón haʼe vaʼekue peteĩ hués evréo, Manoa raʼy, onase jave, oñekonsagra Ñandejárape peteĩ nazareno ramo, upéva heʼise, Moisés léi heʼiháicha, ojejoko vaʼerãha víno ha sidragui, ndaikatúi ombohasa iñakã ári peteĩ navajas ha ndaikatúi oñemboja peteĩ omanóva rehe.sanson9
Ojekarakterisa chupe oguerekógui peteĩ figura hercúlea, oiporúvo mbarete extraordinario oñorairõ haĝua iñenemigokuéra ndive ha ojapo umi acto heroico umi tapicha común-pe ĝuarã ndaikatúiva ojehupyty: oñorairõ peteĩ león ndive, ojuka peteĩ ehérsito kompletoite peteĩ vúrro jyva reheve añónte, térã oity peteĩ edificio. Péro haʼe oreko peteĩ provléma, oikytĩramo iñakãrague, operdepaite imbarete.
Sansónpe ipuʼaka peteĩ enemígo ndorekóiva árma ha mbarete físiko: peteĩ seduktóra filistéa hérava Dalila, oiporavo vaʼekue pe súmo saserdóte oĩva Dagón kulto-pe, ohayhu hag̃ua Sansónpe ha upéicha ikatu hag̃uáicha oipeʼa isecreto ha ipuʼaka hese. Pe pasión Dalila omopu’ãva Sansón-pe ojapo chugui hesarái imisión divina-gui ha, ohejávo ojegueraha hemiandu ha instinto-kuéragui, oikuaauka chupe isecreto mborayhu prueba ramo. Dalila, Sansón oke aja, oikytĩ iñakãrague ha omeʼẽ umi soldádo filistéope, ha haʼekuéra oikytĩ hesa ha oñapytĩ chupe peteĩ esklávoramo peteĩ rruéda de ýpe, ikatu hag̃uáicha umi filistéo omombaʼeguasúva ha omotĩ chupe.
sansonSamson, ojederrota ha oñetraisiona, oñelamenta, ojerure asy perdón ha orrecibívo umi recriminación itavayguakuéra rehe. Peteî ceremonia omomba\'eguasúvo Dagón, tupã filistéo japu, upépe Sansón ha\'éta kuri "invitado de honor" ohechauka haguã ichupe Dagón ha\'eha peteî tupã añeteguáva, ndaha\'éi Israel Tupãicha, ojerure asy Ñandejárape i sobrenatural rehe mbarete, to ikatu haguã oikuave\'ê sacrificio ramo hekove ha umi filistéo pagano oñeanimáva otakýva héra marangatúre. Omotenondévo igía témplope, Sansón osapukái ipahaite omomba\'eguasu yvágape ha oity umi columna, ho\'ávo témplo ha oñeñotỹ oikovéva filisteo-kuéra ndive, ijapytépe Dalila iñañaitéva.</string>
    <string name="texto_cuento12">4:11 Ha\'e kuéra he\'i Moiséspe: “Ndaha\'éi piko Egíptope oĩ vaekue sepulcro, oreguenohẽ hague romano haguã pe desiértope? Mba\'ére piko rejapo ore rehe péicha oreguenohẽvo Egíptogui?
12 ¿Ndahaʼéi piko péicha roʼe vaʼekue peẽme Egíptope: “Eheja oreaño roservi hag̃ua umi egipciope”? ¡Iporãve vaʼerãmoʼã oréve roservi umi egipciope, romano rangue pe desiértope!
13 Ha Moisés ombohovái tavayguakuérape: - ¡Ani pekyhyje! Pepyta mbarete ha pehecháta pe Liberación Jehová ojapótava pende favor-pe. Umi egipcio pehecháva koʼág̃a, arakaʼeve ndapehechamoʼãvéima.
14 Jehová oñorairõta nderehehápe, ha rekirirĩta.
15 Upéi Jehová heʼi Moiséspe: “¿Mbaʼére piko resapukái chéve? Ere Israel guápe oho haguã.
16 Ha nde, ehupi nde vastón ha eipyso nde po pe mar ári, ha embojaʼo umi israelita ohasa hag̃ua pe mar mbyte rupi peteĩ yvy isekohápe.
17 Ha péina ápe, amohatãta umi egipcio korasõ oike hag̃ua hikuái hapykuéri, ha ahechaukáta che gloria Faraón ha opa ijehérsitope, ikárro ha ikavaju ári.
18 Umi egipcio oikuaáta che haʼeha Jehová, ahechauka vove chembaʼe guasuha faraón, umi ikárro ha umi kavaju arigua rehe.
19 Upémarõ Ñandejára ánhel oho vaʼekue Israel kampaménto renondépe ha oho hapykuéri. Upéicha avei, pe arai pilar ohóva henonderã kuéra omýi ha oñembo\'y hapykuéri kuéra.
20 ha opyta umi egipcio kampaménto ha Israél kampaménto mbytépe, haʼéva peteĩ arai ha pytũmby chupekuéra g̃uarã, ha ohesape aja Israélpe pyharekue. Upe pyhare pukukue noñemoag̃uíri hikuái ojuehe.
21 Upémarõ Moisés oipyso ipo pe mar ári, ha Jehová ombohasa jey chupe peteĩ yvytu hatã éste gotyo, oipeju upe pyhare pukukue ha ombopiru pe mar, ha opyta pe y ojedividi.
Éxodo 14:11-21 -pe
ha
14:29 -pe
Israel ñemoñare katu oguata yvy iseko ári yguasu rupi, ha pe y haʼete peteĩ murálla iderécha ha izquierda gotyo.
30 rehegua
Péicha upe árape Ñandejára oguenohẽ Israel guápe Egiptogua poguýgui. Israel ohecha umi egipcio omanóva yguasu rembe\'ýpe.
31 rehegua
Israel ohechávo pe mbaʼe guasuete Jehová ojapo vaʼekue umi egipcio kóntrape, pe puévlo okyhyje Jehovágui, ha ojerovia hese ha isiervo Moisés rehe.
Éxodo 14:29-31 -pe</string>
    <string name="texto_cuento13">1 Upémarõ umi mokõi ánhel og̃uahẽ Sodómape kaʼaruete, Lot oguapy aja Sodoma rokẽme. Ohechávo chupekuéra, Lot opuʼã ojotopa hendivekuéra ha oñesũ yvýre, 2 ha heʼi: “Péina koʼág̃a che ruvichakuéra, ajerure peẽme peike hag̃ua pende rembiguái rógape ha pepyta upépe pepyta ha pejohéi pende py. upéi pepuʼãta pyhareve ha pesegíta pende rape. Péro haʼekuéra heʼi: Nahániri, péro ropytáta pe plásape. 3 Haʼe katu ojerure asy chupekuéra, ha oho hikuái hendive ha oike hógape; ha ombosako\'i chupe kuéra karu guasu ha ombojy pan iñelevadura\'ỹva, ha ho\'u hikuái. 4 Haʼekuéra neʼĩra gueteri oke, ha umi kuimbaʼe oĩva pe siudápe, umi kuimbaʼe Sodomagua, ojere pe ógare, tahaʼe imitãva térã itujáva, entéro umi hénte ndojapói mbaʼeve. 5 Haʼekuéra ohenói Lótpe ha heʼi chupe: “¿Moõ piko oĩ umi kuimbaʼe ou vaʼekue ne rendápe ko pyharépe? Eguenohẽ chupekuéra ikatu hag̃uáicha rojotopa hendivekuéra. 6 Upéi Lot osẽ hendápekuéra pe entrádape, ha omboty pe okẽ, 7 ha heʼi: “Che ermanokuéra, ajerure peẽme ani hag̃ua pejapo ivaíva. 8 Péina ápe koʼág̃a areko mokõi tajýra ndoikuaáiva kuimbaʼépe; pehejami taipeʼa pendehegui umíva ha ajapo hendivekuéra peẽ pehechaháicha; ha katu ani rejapo mbaʼeve koʼã kuimbaʼére, haʼekuéra oñongatúgui che róga guýpe. 9 Péro haʼekuéra heʼi: ¡Eñemboʼy! Ha heʼive hikuái: Ko kuimbaʼe ou pytaguaicha, ha ojapóma huésramo; koʼág̃a rotrata vaíta ndéve chuguikuéra. Haʼekuéra oho pyaʼe Lótpe ha oity potaitéma pe okẽ, 10 péro umi mokõi kuimbaʼe oipyso ipo ha ogueraha hendivekuéra pe ógape Lótpe, ha omboty pe okẽ. 11 Ha umi kuimbaʼe oĩva pe óga rokẽme oinupã hikuái ohechaʼỹre umi imitãvéva guive umi tuichavévape, ha ikaneʼõiterei hikuái oheka hag̃ua pe entráda. 12 Upéi umi mokõi kuimbaʼe heʼi Lótpe: “¿Máva piko rerekove koʼápe? Pene ra\'y, pende ra\'y, pende rajy ha oimeraẽva perekóva pe távape, peguenohẽ chupekuéra ko tendágui; 13 Rohundíta ningo ko lugár, pórke haʼekuéra osapukái tuichaitereígui Jehová renondépe, upévare Jehová orembou rohundi hag̃ua. 14 Upémarõ Lot osẽ oñeʼẽ umi itajýra omenda vaʼekuépe, ha heʼi chupe: “Epuʼã, eheja ko lugárgui, Jehová ohundítagui pe siuda”. Péro haʼete voi umi itaʼýrape oñembohoryha. 15 Ha koʼẽmbotávo, umi ánhel heʼi Lótpe: “Epuʼã egueraha ne rembireko ha umi mokõi nde rajy oĩva koʼápe, ani hag̃ua reñehundi pe siudápe. 16 Péro opyrũmba. Upéi umi mokõi kuimba\'e ojagarra ipo, hembireko ha mokõi itajýra po, Ñandejára oiporiahuverekógui chupe. ha oguenohẽ chupe hikuái ha omosẽ chupe táva okaháre. 17 Ha ojehu oguenohvo hikui chupekura, peteva hei chupe: Eñani nde rekove rehehápe. Ani remaña nde rapykuéri ha ani repyta mamove pe ñúme; pekañy pe yvytýpe, ani haguã peñehundi. 18 Péro Lot heʼi chupekuéra: “Nahániri, che ruvichakuéra. 19 Koʼág̃a, péina ápe, ne rembiguái oguerohory ne renondépe, ha rembotuicha nde poriahuvereko, rehechaukavaʼekue chéve resalvávo che rekove; péro ndaikatúi akañy pe montáñape, ani hag̃ua chejagarra peteĩ mbaʼe vai, ha amano. 20 Koʼág̃a péina ápe, ko tavaguasu hiʼag̃uieterei okañy hag̃ua, ha michĩ. Ajerure ndéve eheja haguã chéve akañy upépe (ndaha\'éi piko sa\'i?) asalva haguã che rekove. 21 Ha haʼe ombohovái chupe: Péina ápe, ameʼẽ avei ndéve ko mbaʼejerure ani hag̃ua rehundi pe tavaguasu reñeʼẽ hague. 22 Pya\'e, ekañy upégui, ndaikatúigui ajapo mba\'eve reguahẽ meve upépe. Upévare pe siudápe oñembohéra Zoar. 23 Lot og̃uahẽrõ guare Zóarpe, kuarahy osẽma kuri pe yvy ári. 24 Upéi Jehová oky yvágagui azufre ha tata Sodoma ha Gomorra ári. 25 ha ohundi umi siuda, entéro pe ñúme, entéro umi oikóva umi siudápe ha opa mbaʼe okakuaáva upe tetãme. 26 Péro Lot rembireko, oĩva hapykuéri, omaña hapykuévo ha oiko chugui peteĩ kolúmna. 27 Upéi Abrahán opuʼã pyharevete ha oho pe lugár haʼe oĩ haguépe Jehová renondépe. 28 ha omaña Sodoma ha Gomorra gotyo ha opa pe yvy oĩvare pe ñúme. ha péina ápe, tatatĩ ojupi yvýgui tatatĩicha tatatĩgui oúva tatatĩgui. 29 Ha ojehu Tupã ohundívo umi tavaguasu pegua, Tupã imanduʼa Abraham rehe ha oguenohẽ Lot-pe ñehundi apytégui, ohundírõ guare umi tavaguasu Lot oikohápe. 30 Lot oho Zóargui ha oiko umi montáñape, ha avei hendive umi mokõi itajýra, pórke haʼe okyhyje opyta hag̃ua Zóarpe. Ha\'e gui oiko peteĩ itakuápe, ha\'e ha itajýra mokõive. 31 Upéi pe itujavéva heʼi pe imitãvévape: Ore ru itujáma ha ndaipóri avave upe tetãme oúva ore rendápe ojepokuaaháicha opa tetãme.</string>
    <string name="texto_cuento14">Primero pe mbaʼasy tuguy rehegua. Moisés ha Aarón oguereko Tupã vastón oinupãva y ha omoambuéva tuguy, ysyry, yno, ysyry ha mba\'yru jepe. Péro umi iñarandúva ha umi paje apoha ojapo avei upéicha upévare faraón nohendúi Moiséspe.
Upéi ou pe mbaʼasy oúva umi tuku. Mokõiha jey Moisés ha Aarón ojechauka Faraón renondépe ha ha\'e opoi tetãyguakuéragui ha ha\'e omohatã ikorasõ upévare ndohejái umi tetãygua oho upégui peteĩ mba\'asy tyryry Egípto ári.

plaga de piojo rehegua Moisés oñe\'ẽ Aarón ndive he\'ívo chupe oipyso haguã ipo ha oinupã yvytimbo ikatu haguãicha oiko chugui ryguasu ha oataka opa Egipto-pe, ha Faraón ohenói umi paje apohakuérape ha ndaikatúi oñorairõ hikuái pe mba\'asy he\'ígui hikuái ha\'eha pe kuã Tupã. ojapova’ekue upéva.
Peste de moscas rehegua. Moisés ha Aarón omondo jey Ñandejára heʼi hag̃ua faraónpe oheja hag̃ua pe puévlope, ỹrõ omondota peteĩ mbaʼasy ryguasu rupiʼa hembiguáikuérape, ipuévlope ha umi hógape.

Peste umi vakakuérape. Iñeʼẽrendúvo Ñandejárape, Moisés oho Faraón rendápe ojerure jey hag̃ua chupe oheja hag̃ua Israel puévlo oho mbohapy hendáicha omombaʼeguasu hag̃ua chupe ha oikuaveʼẽ hag̃ua sakrifísio, péro Faraón omohatã ikorasõ ha ou peteĩ mbaʼasy entéro umi mymbakuéra Egíptopeguáre, ndahaʼéiramo umi hénte oikóvare Israel.Israel. Péicha Ñandejára ohechauka ipodér ha opa mbaʼe oĩha ipoguýpe.
Pe mba’asy úlcera rehegua. Moisés ha Aarón ojapo Jehová heʼi haguéicha chupekuéra, oipeʼa hikuái peteĩ puʼa tanimbu peteĩ hornogui ha omosarambi yvága gotyo Faraón renondépe ha upéva omoheñói erupción orekóva úlcera opavave yvypóra ha mymbakuérape ha umi paje apoha jepe ndojesalvái chugui.

plaga de granizo rehegua. Jehová heʼi haguéicha chupekuéra, Moisés ha Aarón oñepresenta faraón renondépe oheja hag̃ua Israel puévlope oho, ha ndohejáiramo chupe, omboúta peteĩ amandáu Egípto kompletoitére, yvypóra, mymbakuéra ha entéro umi kapi’ipe kokuépe.

Plaga de langosta rehegua. Moisés ha Aarón oñepresenta jey Faraón renondépe ha oporandu chupe Tupãme: ¿Araka\'e peve piko nereñemotĩséi che renondépe? Haʼekuéra osegi heʼi ndohejáiramo oho pe puévlope, koʼẽ rire omondotaha umi tuku ha upéicha oiko, umi tuku ojahoʼipa pe yvy ha hoʼupaite opa mbaʼe hovy oĩva, faraón róga ha umi egipcio róga henyhẽte vaʼekue umi tukugui .

mba’asy pytũmby rehegua Jehová heʼi Moiséspe, eipyso nde po yvágape ikatu hag̃uáicha oĩ pytũ Egípto tuichakuére ha upéicha oiko, tres día aja avave nopuʼãi pórke ni ndohechái pe oĩva ijykére, péro umi israelita ojapo upéva oguereko tesape ikotykuérape.
Omanóvo pe ta’ýra ypykue. Pe último plása ningo pe Egípto kompletoitépe omano hague, Faraón raʼy ypykue guive umi animál raʼy ypykue peve. Péro ni peteĩ Israel ñemoñare nomanói.
Káda ke Jehová ogueru jave peteĩ mbaʼasy Egíptope, faraón ohenoika Moiséspe oipeʼa hag̃ua pe mbaʼasy ha upévare oheja chupe oho péro haʼe nokumplíri iñeʼẽ. Umi cuatro plága ypykue haʼe vaʼekue peteĩ provléma entéro Egíptope g̃uarã. Pe plaga vaka rehegua guive pe plaga de langosta peve, haʼekuéra ojapo pérdida ekonómika Egíptope ha opoko voi unos kuánto persónare.
Pe mba’asy pytũmby ogueru kyhyje tavayguakuérape ha pe ipahaitéva ha’e Ñandejáragui añoite Moisés ha Aarón ojapo’ỹre mba’eve.
Faraón ojoko haguéicha umi héntepe oikuaveʼẽ hag̃ua sakrifísio Ñandejárape, ñande avei jareko ñande rekovépe peteĩ faraón ñandejokóva jaha hag̃ua ñamombaʼeguasu chupe. Umi mba’e ndo’afectái va’erã ñande joaju Tupã ndive, umi mba’asy rupive jahecha Tupã po Israel pueblo ári, oñangarekóva hesekuéra opa umi mba’asygui. Ñandejára ningo tuicha idiferénte pe puévlo egipcio ha Israelgua ha osegi ojapo upéva. Ñande ha’e Ñandejára ra’y ha upévare jadisfruta upe beneficio, upe tratamiento especial Ha’e ome’ẽva ñandéve ikatu haĝua ñame’ẽ ñande ofrenda de adoración Ñandejárape. Heta vése Ñandejára oipuru umi situasión ijetuʼúva ohechauka hag̃ua ipuʼakaha ha umi mbaʼe hechapyrãva.</string>
    <string name="texto_cuento15">Ojapómarõ guare un áño imédiorupi Jesús opredika, odesidi vaʼerã peteĩ mbaʼe iñimportantetereíva. Mávapepa oiporavóta kuri ombaʼapo porãve hag̃ua hendive ha omoakã hag̃ua kongregasión kristiána? Jesús odesidi mboyve upe mbaʼe, oheka vaʼekue Jehová gía. Upévare oho peteĩ montáñape oĩ hag̃ua haʼeño ha ohasa pe pyhare pukukue oñemboʼe hag̃ua. Koʼẽ rire, Jesús ombyaty unos kuánto idisipulokuérape ha oiporavo umi 12 ijapostolkuérape. ¿Reikuaápa peteĩva réra? Héra hikuái Pedro, Andrés, Santiago, Juan, Felipe, Bartolomé, Tomás, Mateo, Santiago Alfeo ra’y, Tadeo, Simón ha Judas Iscariote.
Umi 12 oviaha Jesús ndive. Haʼe omboʼe chupekuéra mbaʼéichapa opredika vaʼerã ha amo ipahápe omondo chupekuéra opredika hag̃ua haʼeño. Avei Jehová omeʼẽ chupekuéra podér omosẽ hag̃ua umi demónio ha omonguera hag̃ua umi hasývape.
Jesúspe g̃uarã umi 12 apóstol haʼe vaʼekue iñamigokuéra, ha haʼe ojerovia hesekuéra. Umi fariséo opensa vaʼekue umi apóstol haʼeha peteĩ kuimbaʼe isencilloitereíva ha ndoikuaáiva mbaʼeve. Péro Jesús ndohechái chupekuéra upéicha. Haʼe oprepara porãiterei vaʼekue chupekuéra ojapo hag̃ua hembiapo. Haʼekuéra oĩta kuri Jesús ndive umi moménto iñimportantevévape hekovépe. Por ehémplo, haʼekuéra oĩ vaʼerãmoʼã hendive omano mboyve ha oikove jey rire. La majoría umíva apytégui ou vaʼekue Galiléagui, Jesús ojapo haguéicha. Ha oĩ avei omendáva.
Umi apóstol ningo imperfékto vaʼekue, upévare ojavy hikuái. Sapyʼánte oñeʼẽ hikuái opensaʼỹre ha ótro vése katu odesidi vai hikuái. Haʼekuéra ndahaʼéi siémpre ipasiénsia vaʼekue. Ojodiskuti voi hikuái mávapa umíva apytégui iñimportantevéva. Péro haʼekuéra ningo kuimbaʼe ivuénova ohayhúva Jehovápe. Haʼekuéra ningo omopyenda vaʼerã kuri pe kongregasión kristiána Jesús noĩrirõ guare ko Yvy ape ári.</string>
<string name="texto_milagro1">Pe kasamiento Cana-pe
2 Pe tercer díape oiko peteĩ kasamiento Canape, Galiléape, ha upépe oĩ Jesús sy. 2 ha avei Jesúspe oñeinvita pe kasamientohápe, umi[a] hemimboʼekuéra ndive. 3 Opa rire pe víno, Jesús sy * heʼi chupe: “Haʼekuéra ndorekói víno”. 4 Ha Jesús * heʼi chupe: “Kuña, ¿mbaʼépa nde ha cherehe? Ndoguahẽi gueteri che tiempo". 5 Isy heʼi * umi oservívape: “Pejapo haʼe heʼíva peẽme”.
6 Upépe oĩ 6 mbaʼyru itaguigua, oñemoĩva ojeporu hag̃ua umi hudío ñemopotĩme. peteĩteĩ oguereko mokõi térã mbohapy mba’yru[b]. 7 Jesús * heʼi chupekuéra: “Pemyenyhẽ umi mbaʼyru ygui”. Ha omyenyhẽ hikuái chupekuéra pe orilla peve. 8 Upéi heʼi chupekuéra: “Koʼág̃a peguenohẽ michĩmi ha pegueraha pe mayordomo rendápe”. Ha ogueraha hikuái chupe. 9 Pe mayordomo otantea pe y oñekonvertíva vínogui, ndoikuaái moõguipa ou, péro umi oservíva, umi oguenohẽva pe y oikuaa. Upéi pe karvórro ohenói * pe nóviope, 10 ha heʼi * chupe: “Opavave oservi raẽ pe víno porã, ha hoʼupa rire, upéi pe inferior; Péro koʼág̃a peve peñongatúma pe víno porã”.</string>
    <string name="texto_milagro2">23 Pe sinagógape oĩ peteĩ kuimbaʼe orekóva peteĩ espíritu kyʼa, ha osapukái: 24: “¡Ah! Mba\'épa rereko orendive, Jesús Nazaretgua? ¿Reju piko orerundi hag̃ua? Che aikuaa mávapa nde, Tupã Marangatu. 25 Jesús katu heʼi chupe: “Ekirirĩ ha esẽ chugui! 26 Upéi osẽ chugui pe espíritu kyʼa omboryrýi hatã ha osapukái chupe. 27 Ha opavave oñemondýi hikuái, upévare ojodiskuti hikuái ojuehe, heʼívo: Mbaʼépa kóva? ¿Mbaʼe doktrína pyahúpa hína ko mbaʼe, pe autorida reheve omanda umi espíritu kyʼápe jepe, ha haʼekuéra iñeʼẽrendu chupe? 28 Ha pyaʼeterei oñemyasãi pe provínsia oĩvare Galiléa jerére.
Marcos 1:23-28 -pe</string>
    <string name="texto_milagro3">Jesús omonguera Pedro suegra ha heta ótrope
14 Jesús og̃uahẽvo Pedro rógape, ohecha Pedro suegra oñenoha hupápe akãnundu reheve. 15 Haʼe opoko ipóre, ha pe akãnundu oheja chupe. ha opu\'ã oservi chupe.

16 Ha kaʼaruete, ojegueru Jesús rendápe heta orekóva umi demónio. ha omosẽ umi espíritu iñeʼẽ rupive, ha omonguera entéro umi hasývape, 17 ikatu hag̃uáicha oñekumpli pe ojeʼevaʼekue proféta Isaías rupive heʼírõ guare: “Haʼe ogueraha ore mbaʼasy ha ogueraha [c] ore mbaʼasy”.
Mateo 8:14-17 -pe</string>
    <string name="texto_milagro4">Ñehenói umi temimbo’e ypykue
5 Umi hénte oñembyaty aja ijerére ohendu hag̃ua Ñandejára Ñeʼẽ, Jesús oĩ aja pe lágo de Genesaret ypýpe, 2 ohecha mokõi kanóa oĩva pe lágo rembeʼýpe, péro umi peskadór osẽ chuguikuéra ha... ojohéi umi red. 3 Ojupi peteĩva umi kanóape, haʼéva Simón mbaʼe, ha ojerure ojesepara hag̃ua peteĩ yvy michĩmi. ha oguapývo, omboʼe umi héntepe pe kanóa guive. 4 Oñeʼẽmba rire, haʼe heʼi Simónpe: “Tereho pe párte ipypukuvévape ha eity nde rred rejagarra hag̃ua pira”.

5 Simón heʼi chupe: “Mboʼehára, rombaʼapo pe pyhare pukukue ha ndorojagarrái mbaʼeve, péro nde rejerurégui amboguejyta umi rred”. 6 Ojapórõ guare hikuái, haʼekuéra oñapytĩ hetaiterei pira, upéicha rupi umi rréda oñembyaipa. 7 Upéi haʼekuéra ojapo peteĩ seña umi iñirũnguéra oĩvape pe ótro kanóape ou hag̃ua oipytyvõ chupekuéra. Ha ou hikuái ha omyenyhẽ mokõive kanóa, ha ohundipaite hikuái.

8 Simón Pedro ohechávo upéva, oñesũ Jesús renondépe ha heʼi chupe: “Che Ruvicha, eñemomombyry chehegui, pórke che ningo peteĩ kuimbaʼe pekadór!”. 9 Ojagarrágui chupe ha entéro iñirũnguérape, pórke tuichaite peska ojapo hikuái. 10 Ha upéicha avei oiko Santiago ha Juán rehe, Zebedeo raʼykuéra, haʼekuéra ningo Simón irũ. Ha Jesús heʼi Simónpe: “Ani rekyhyje; Koʼág̃a guive peẽ peiko vaʼerã peskadóra yvypórape”. 11 Ha ogueraha rire umi kanóa yvýpe, oheja opa mbaʼe, haʼekuéra oho Jesús rapykuéri.
Lucas 5:1-11 -pe</string>
    <string name="texto_milagro5">omonguera peteĩ leproso-pe
8 Jesús oguejývo pe montáñagui, hetaiterei hénte oho hapykuéri. 2 Ha peteĩ lepróso ou ha oñesũ henondépe ha heʼi: “Che Ruvicha, reipotáramo, ikatu chemopotĩ”. 3 Oipysóvo ipo, Jesús opoko hese ha heʼi: “Aipota; Eiko ipotĩ". Ha upepete oñemopotĩ ilépragui[b]. 4 Upéi Jesús * heʼi chupe: “Emañamína, ani ere avavépe, síno tereho ejehechauka pe saserdótepe ha epresenta pe ofrénda Moisés heʼi vaʼekue rehechauka hag̃ua chupekuéra”.
Mateo 8:1-4 -pe</string>
    <string name="texto_milagro6">Omonguerávo peteĩ paralítico
17 Peteĩ ára ha\'e ombo\'e jave, oguapy upépe oĩ fariséo ha mbo\'ehára léi rehegua, oúva opa puévlo Galiléa ha Judeagui ha Jerusaléngui. ha Ñandejára puʼaka oĩ hendive omonguera hag̃ua. 18 Unos kuánto kuimbaʼe oguerúva peteĩ kastílla ári peteĩ kuimbaʼe ikargádova. ha oñehaʼã hikuái ogueraha chupe ha omoĩ Jesús renondépe. 19 Ndojuhúigui mbaʼéichapa oike hag̃ua chupe umi hénte oĩ rupi, ojupi hikuái pe téchope ha omboguejy chupe pe kárro ári pe técho rupi[c], omoĩ chupe mbytépe, Jesús renondépe. 20 Jesús ohechávo mbaʼéichapa ojerovia hikuái, heʼi: “Karai, oñeperdonáma ndéve ne rembiapo vaikue”.

21 Upémarõ umi mboʼehára leipegua ha umi fariséo oñepyrũ opensa: “¿Máva piko kóva oñeʼẽ vai hese?”. Mávapa ikatu operdona umi angaipa ndahaʼéiramo Ñandejára añoite? 22 Oikuaágui mbaʼépa opensa hikuái, Jesús heʼi chupekuéra: “¿Mbaʼére piko pejepyʼamongeta pende pyʼapýpe? 23 ¿Mávapa ifasilve, jaʼe hag̃ua: “Oñeperdonáma ndéve ne rembiapo vaikue”, térã jaʼe hag̃ua: “Epuʼã ha eguata”? 24 Haʼekuéra oikuaa hag̃ua pe Yvypóra Raʼy orekoha autorida ko yvy ape ári operdona hag̃ua umi pekádo”, haʼe heʼi pe kuimbaʼe paralítikope: “Che haʼe ndéve: epuʼã, ejagarra nde ryru ha tereho nde rógape”.

25 Upepete opuʼã henonderãkuéra, ohupi pe alfombra oñeno haguépe ha oho hógape omombaʼeguasu hag̃ua Ñandejárape. 26 Opavavépe oñemondýi ha omombaʼeguasu hikuái Ñandejárape. ha henyhẽ kyhyjégui hikuái, he\'ívo: "Ko árape rohecha umi mba\'e extraordinario".
Lucas 5:17-26 -pe</string>
    <string name="texto_milagro7">Upe riremínte[a] Jesús oho peteĩ táva hérava Naín-pe; ha Hemimbo\'ekuéra oho Hendive omoirû[b] hetaiterei aty. 12 Og̃uahẽvo pe siuda rokẽme, oguenohẽ hikuái peteĩ kuimbaʼe omanóva, isy raʼy peteĩete, ha haʼe peteĩ viúda. ha peteĩ aty guasu upe távapegua oĩ hendive. 13 Ohechávo chupe, Ñandejára oiporiahuvereko chupe ha heʼi chupe: “Ani repukavy”.

14 Upéi oñembojávo, opoko pe ataúd rehe. ha umi ogueraháva chupe opyta. Ha Jesús heʼi: “Mitãrusu, haʼe ndéve: ¡Epuʼã!”. 15 Pe omano vaʼekue oguapy ha oñepyrũ oñeʼẽ, ha Jesús omeʼẽ chupe isýpe. 16 Enterovépe okyhyje, ha haʼekuéra omombaʼeguasu Ñandejárape, ha heʼi: “Oĩma peteĩ proféta tuicháva ñande apytépe”. Avei heʼi hikuái: “Ñandejára ovisita ipuévlope”. 17 Ko mbaʼe ojeʼéva hese ojeipyso oparupiete Judéape ha entéro umi lugár ijerére.
Lucas 7:11-17-pe</string>
    <string name="texto_milagro8">Mokõi ohecha’ỹva ha peteĩ iñe’ẽngúva ñemonguera
27 Jesús osẽvo upégui, mokõi kuimbaʼe ohechaʼỹva oho hapykuéri ha osapukái: “¡David raʼy, oreporiahuverekomína!”. 28 Oike rire pe ógape, umi siégo oñemboja hendápe, ha Jesús * heʼi chupekuéra: “¿Peimoʼã piko ikatuha ajapo upéva?”. —Heẽ, Ñandejára —ombohovái hikuái*. 29 Upéi haʼe opoko hesekuéra heʼi: “Tojejapo penderehe pejeroviaháicha”. 30 Ha ojepeʼa hikuái hesakuéra. Ha Jesús heʼi mbarete porã chupekuéra: “Peñatende ani hag̃ua avave oikuaa”. 31 Péro haʼekuéra osẽ riremínte, omosarambi Imbaʼekuaa porã oparupiete upe tetãme.
Mateo 9:27-31 -pe</string>
    <string name="texto_milagro9">32 Osẽvo hikuái upégui, ogueru hikuái chupe peteĩ iñeʼẽngúva, orekóva demónio. 33 Oñemosẽ rire pe demónio, pe kuimbaʼe iñeʼẽngúva oñeʼẽ. ha umi hénte oñesorprende ha heʼi: “Ndaipóri gueteri mbaʼeve peichagua ojehecháva Israélpe”. 34 Péro umi fariséo heʼi: “Haʼe omosẽ umi demónio pe rréi de demónio rupive”.
Mateo 9:32-34 -pe</string>
    <string name="texto_milagro10">peteĩ kuimba’e ohecha’ỹva ñemonguera
9 Jesús ohasávo upérupi, ohecha peteĩ kuimbaʼe ohechaʼỹva onase guive. 2 Ha idisipulokuéra oporandu chupe: “Mboʼehára, ¿máva piko opeka, ko kuimbaʼe térã ituvakuéra, ha onase hague siégo?”. 3 Jesús heʼi chupe: “Ko kuimbaʼe ni ituvakuéra ndopekái. Haʼe katu ohechaʼỹ, ikatu hag̃uáicha ojekuaa hese umi mbaʼe Ñandejára ojapo vaʼekue. 4 Jajapo vaʼerã[b] pe chembou vaʼekue rembiapo koʼẽ aja; og̃uahẽ pyhare avave ndaikatúi omba’apo. 5 Aime aja ko yvy ape ári, che ha\'e ko yvy resape».

6 Haʼe heʼi rire upéva, haʼe oescupi yvýre, ha ombojy pe yvykuʼi pe siégo resa ári, 7 ha heʼi chupe: “Tereho ejejohéi Siloam ynoʼõme” (heʼiséva Enviado”. ). Upévare pe siégo oho ojejohéi ha ou jey ohechávo.

8 Upéi umi vesíno ha umi ohecha vaʼekue chupe upe mboyve haʼe ojerure asy hague heʼi chupe: “¿Ndahaʼéi piko kóva pe oguapy vaʼekue ojerure asy vaʼekue?”. 9 —Ha\'e niko —he\'i va\'ekwe. —Nahániri, ha katu ojogua chupe —he\'i ambuekuéra. Ha\'e he\'i: —Che hína. 10 Upéi haʼekuéra oporandu chupe: “¿Mbaʼéicha piko nde resa? 11 Haʼe heʼi chupe: “Pe kuimbaʼe hérava Jesús ojapo ñaiʼũ, oñohẽ che resa ári, ha heʼi chéve: ‘Tereho pe pláta de Siloáme ha ejejohéi. Upévare aha ajohéi ha ahecha jey”. 12 Haʼekuéra oporandu chupe: “¿Moõ piko oĩ?”. Ha he\'i chupe kuéra: —Ndaikuaái.

13 Haʼekuéra ogueraha * umi fariséo renondépe pe siégo vaʼekuépe yma. 14 Upérõ sábado díape Jesús ojapo pe ñaiʼũ ha oñakãity. 15 Upémarõ umi fariséo oporandu jey avei chupe mbaʼéichapa ohecha porã. Ha he\'i chupe kuéra: —Omoĩ yvyku\'i che resa rehe, ha che ajohéi ha ahecha.

16 Upévare oĩ umi fariséo heʼíva: “Ko kuimbaʼe ndahaʼéi Ñandejáragui, pórke haʼe ndojapói pe sábado”. Péro ótro katu heʼi: “¿Mbaʼéicha piko peteĩ kuimbaʼe pekadór ojapóta koʼãichagua señál[d]?”. Ha oiko joavy ijapytepekura. 17 Upéi oporandu jey * hikuái pe siégope: “¿Mbaʼépa ere hese, haʼe oavri guive nde resa?”. —Ha\'e peteĩ maranduhára —ombohovái chupe.

18 Pero los judíos no le creyeron que había sido ciego, y que había recibido la vista, hasta que llamaron a los padres del que había recibido la vista, 19 y les preguntaron: «¿Es este su hijo, el que ustedes dicen que nació ohecha\'ỹva? Mba\'éicha piko ko\'ágã ohecha?». 20 Upémarõ ituvakuéra heʼi chupekuéra: “Ore roikuaa kóva haʼeha ore raʼy, ha onase hague siégo. 21 péro ndoroikuaái mbaʼéichapa haʼe ohecha koʼág̃a. térã mávapa oipe’a hesa, ndoroikuaái. Peporandu chupe; ha’e oreko edad legal, oñe’ẽta ijehegui». 22 Ituvakuéra heʼi upéva okyhyjégui umi hudíogui; pórke umi hudío oñemoĩma vaʼekue peteĩ ñeʼẽme oĩramo heʼíva Jesús haʼeha pe Cristo[e], oñemosẽtaha chupe pe sinagógagui. 23 Upévare ituvakuéra heʼi: “Haʼe ningo itujáma; eporandu chupe".

24 Segunda vése umi judío ohenói pe kuimbaʼe ohechaʼỹvape ha heʼi chupe: “Emombaʼeguasu Ñandejárape. roikuaa ko kuimbaʼe haʼeha peteĩ pekadór”. 25 Upéi heʼi chupekuéra: “Che ndaikuaái oiméramo haʼe peteĩ pekadór. Che aikuaa peteĩ mba’e: che siégo hague ha ko’áğa ahecha». 26 Haʼekuéra oporandu jey chupe: “¿Mbaʼépa ojapo nderehe? Mba\'éichapa oipe\'a nde resa? 27 Haʼe heʼi chupekuéra: “Amombeʼúma voi peẽme ha napepensái. mba\'ére piko rehenduse jey? ¿Peẽ piko avei oikose chugui idisípulo?».

28 Upéi haʼekuéra ojahéi hese, ha heʼi chupe: “Nde ningo upe kuimbaʼe remimboʼe. ha katu ore ha\'e Moisés remimbo\'e. 29 Ore roikuaa Ñandejára oñeʼẽ hague Moiséspe, péro haʼe katu ndoroikuaái moõguipa ou”.

30 Pe kuimbaʼe heʼi chupekuéra: “Ha, oĩ peteĩ mbaʼe hechapyrãva ko mbaʼépe, ndapeikuaái moõguipa ou, ha upéicharõ jepe cheresa. 31 Ñande jaikuaa Ñandejára nohenduiha umi pekadórpe. Péro oĩramo okyhyjéva Ñandejáragui ha ojapóva hembipota, haʼe ohendu chupe. 32 Iñepyrũmby guive arakaʼeve noñehendúiva avave oipeʼaha peteĩ kuimbaʼe onase ohechaʼỹvape. 33 Ko kuimbaʼe ndoúiramo Ñandejáragui, ndaikatumoʼãi ojapo mbaʼeve”.

34 Haʼekuéra heʼi chupe: “¿Nde ningo pepekádo kompletoite, ha peẽ oremboʼe?”. Ha omosẽ chupe hikuái.

35 Jesús ohendu omosẽ hague hikuái chupe, ha ojuhúvo chupe, heʼi chupe: “¿Rejerovia piko pe Yvypóra Raʼýre?”. 36 Haʼe heʼi chupe: “¿Máva piko Ñandejára, ajerovia hag̃ua hese?”. 37 Jesús heʼi chupe: “Nde ningo rehecháma chupe, ha pe oñeʼẽva nendive haʼete voi”. 38 Upéi heʼi: “Che arovia, Ñandejára”. Ha haʼe ohayhueterei upéva. 39 Ha Jesús heʼi: “Aju ko múndope ajehusga hag̃ua. ikatu hag̃uáicha umi ndohecháiva ohecha, ha umi ohecháva ohechaʼỹ hag̃ua”.

40 Umi fariséo oĩ vaʼekue hendive ohendúvo upéva ha heʼi chupe: “¿Ore piko ore siégo avei?”. 41 Jesús heʼi chupekuéra: “Peẽ ningo ndapejapói vaʼerãmoʼã pekádo. Péro koʼág̃a katu, heʼígui hikuái: “Rohecha”, opyta ipekádo.
Juan 9:1-41 -pe</string>
    <string name="texto_milagro11">Lázaro ñemano
11 Peteĩ kuimbaʼe hérava Lázaro hasy, Betaniagua, María ha iñermána Marta puévlope. 2 María, iñermáno Lázaro hasykatu vaʼekue, haʼe onohẽ Ñandejárape perfúme, ha omokã chupe iñakãrague reheve. 3 Upémarõ umi ermána heʼi Jesúspe: “Che Ruvicha, pe rehayhúva hasy”. 4 Jesús ohendúvo upéva, heʼi: “Ko mbaʼasy ndahaʼéi ñemanorã, síno oñembotuicha hag̃ua Ñandejárape, ikatu hag̃uáicha Ñandejára Raʼy oñemombaʼeguasu upéva rupive”. 5 Jesús ohayhu Marta, iñermána ha Lázarope.

6 Upéi ohendúvo Lázaro hasyha, opyta dos díave pe lugár oĩháme. 7 Upéi upe rire heʼi * idisipulokuérape: “Jaha jey Judéape”. 8 Umi disípulo * heʼi chupe: “Mboʼehára, ndaʼareguasúi umi judío ndejapise itápe, ¿reho jeýtapa upépe?”. 9 Jesús heʼi chupe: “¿Ndahaʼéi piko 12 óra pe díape? Oĩramo oguatáva ára rupi, noñepysangai, ohechágui ko múndo resape. 10 Péro oĩramo oguatáva pyharekue, oñepysanga, pórke pe tesape noĩri ipype”.

11 Haʼe heʼi upéva, ha upéi heʼive[c]: “Ore amígo Lázaro oke; ha katu amombáy va\'erã chupe". 12 Upémarõ umi disípulo heʼi chupe: “Che Ruvicha, reñeno ramo, rekuera jeýta”. 13 Jesús oñeʼẽ vaʼekue Lázaro omano hague, péro haʼekuéra oguerovia haʼe oñeʼẽha literalmente oke rehe[f]. 14 Upévare Jesús heʼi porã chupekuéra: “Lázaro omanóma. 15 Pende rehehápe avyʼa ndaipori haguére upépe, ikatu hag̃uáicha peguerovia. ha katu jaha ha’e oĩháme». 16 Upémarõ Tomás, hérava Didimo, heʼi iñirũnguérape: “Jaha avei ñamano hendive”.

17 Upémarõ Jesús og̃uahẽ ha otopa Lázaro ojapóma hague 4 día pe sepultúrape. 18 Betania opyta Jerusalén ypýpe, opytáva tres kilómetrorupi. 19 ha heta judío ou kuri Marta ha María rógape okonsola hag̃ua chupekuéra iñermáno omano haguére. 20 Upéi Marta ohendúvo Jesús ouha, oho ohug̃uaitĩ chupe, péro María opyta oguapy hógape.

21 Ha Marta heʼi Jesúspe: “Che Ruvicha, reimerire koʼápe, che ermáno nomanomoʼãi kuri. 22 Koʼág̃a peve aikuaa Ñandejára omeʼẽtaha peẽme oimeraẽ mbaʼe pejeruréva Ñandejárape”. 23 Jesús * heʼi chupe: “Ne ermáno opuʼã jeýta”.

24 Marta * heʼi chupe: “Che aikuaa haʼe oikove jeytaha pe rresurreksión vove, pe ára pahápe”. 25 Jesús heʼi chupe: “Che hína pe ñemoingove jey ha pe jeikove. pe ojeroviáva cherehe oikovéta, omanóramo jepe, 26 ha pe oikovéva ha ojeroviáva cherehe nomanomoʼãi arakaʼeve. ¿Reguerovia piko péva?». 27 Haʼe heʼi chupe: “Si, che Ruvicha; Che arovia Nde ha’eha pe Cristo[i], Tupã Ra’y, he’iséva, pe oúva[j] ko mundo-pe».

28 Upéva heʼi rire, Marta oho ohenói iñermána Maríape, ha heʼi chupe ñemiháme: “Pe Mboʼehára oĩma koʼápe, ha haʼe nerenói hína”. 29 Ohendúvo upéva, pyaʼe opuʼã * ha oho hendápe.

30 Jesús neʼĩra gueteri oike pe puévlope, síno oĩ gueteri pe lugár Marta ojuhu haguépe chupe. 31 Upémarõ umi hudío oĩva hendive pe ógape okonsola hag̃ua chupe, ohechávo María opuʼãha pyaʼe ha osẽha, oho hapykuéri, oimoʼãgui ohotaha pe sepultúrape hasẽ hag̃ua upépe.

32 María og̃uahẽvo Jesús oĩháme, ohechávo Jesúspe, oñesũ henondépe ha heʼi: “Che Ruvicha, reimerire koʼápe, che ermáno nomanomoʼãi kuri”. 33 Ha[k] Jesús ohechávo chupe hasẽha, ha umi judío oúva hendive hasẽha avei, haʼe oñeñandu vaieterei ha oñembyasy[l]. 34 Jesús oporandu chupe: “¿Moõpa omoĩ hikuái?”. —Ñandejára, eju ehecha, he\'i chupe hikuái*.

35 Jesús hasẽ. 36 Upévare umi judío heʼi: “Pemañamína mbaʼéichapa haʼe ohayhu chupe”. 37 Péro unos kuánto ijapytepekuéra heʼíva: “¿Ndaikatúi piko ko pe oipeʼa vaʼekue pe siégo resa ojoko vaʼekue avei Lázarope omano hag̃ua?”.

Lázaro jeikove jey
38 Upéi Jesús oñeñandu vaieterei jey ha oho * pe sepultúrape. Haʼe vaʼekue peteĩ itakua, ha oreko peteĩ ita oñemoĩva hiʼári. 39 Jesús * heʼi: “Embotyryry pe ita”. Marta, pe kuimba\'e omano va\'ekue reindy, he\'i chupe*: "Karai, hyaku vaíma, ojapómagui irundy ára omano hague". 40 Jesús * heʼi chupe: “¿Ndaʼéi piko raʼe ndéve regueroviáramo, rehechátaha mbaʼeichaitépa omimbipa Ñandejára?”.

41 Upéi oipeʼa hikuái pe ita. Jesús omaña yvate ha heʼi: “Che Ru, aagradese ndéve cherendu haguére”. 42 Che aikuaa vaʼekue siémpre cherenduha. ha katu ha’e umi aty oĩva che jerére rupi, oguerovia haguã hikuái Nde chembou hague». 43 Upéva heʼi rire, hatã hatã osapukái: “¡Lázaro, esẽ!”.

44 Pe omano vaʼekue osẽ, oñeñapytĩvo ipy ha ipo, ha hova ojejokua peteĩ sudádope. Jesús heʼi chupekuéra: “Peipeʼa chugui ha peheja oho”.
Juan 11:1-44 -pe</string>
    <string name="texto_milagro12">Oñemonguera peteĩ ohendu’ỹvape
31 Jesús osẽvo Tiro retãgui, ohasa Sidón rupi ha og̃uahẽ pe mar de Galiléape, ha ohasa Decápolis retãrupi. 32 Haʼekuéra ogueru * Jesús rendápe peteĩ ohenduʼỹva ha iñeʼẽngúva, ha ojerure asy chupe * omoĩ hag̃ua ipo hiʼári. 33 Upéi Jesús oipeʼa chupe umi hénte apytégui, haʼeño, omoĩ ikuã ijapysápe ha oisuʼu, ha opoko iñeʼẽre. 34 ha ohecha yvágape, haʼe opukavy ha heʼi chupe: “¡Efata!”, upéva heʼise: “¡Eipeʼa!”.

35 Upepete ojepeʼa chugui ijapysa, ha ojepeʼa pe iñeʼẽ ojokóva, ha oñeʼẽ porã. 36 Jesús heʼi chupekuéra ani hag̃ua omombeʼu avavépe. péro haʼe omandavévo, haʼekuéra omombeʼuvéntema. 37 Haʼekuéra tuichaiterei oñesorprende, ha heʼi: “Haʼe ojapo porã opa mbaʼe. Ohendu voi umi nohendúivape ha umi iñeʼẽngúvape oñeʼẽ”.
Marcos 7:31-37 -pe</string>
    <string name="texto_milagro13">Jesús ombopyʼaguapy pe torménta
23 Jesús ojupi vove pe kanóape, idisipulokuéra oho hapykuéri. 24 Upeichaháguinte opuʼã peteĩ torménta tuichaitereíva pe mar de Galilea ári, ha umi oláda ojahoʼi pe kanóa. Jesús katu oke hína kuri. 25 Og̃uahẽvo Jesús rendápe ha omombáy chupe hikuái ha heʼi: “¡Che Ruvicha, oresalva, roñehundipaitéma!”.

26 Haʼe * heʼi chupekuéra: “¿Mbaʼére piko pekyhyje, peẽ ndapejeroviaʼỹiva?”. Upéi Jesús opuʼã, ojaʼo umi yvytu ha pe mar rehe, ha oiko peteĩ trankílo tuichaitereíva. 27 Umi kuimbaʼe oñesorprende ha heʼi chupe: “¿Máva piko kóva, umi yvytu ha pe mar jepe iñeʼẽrenduha chupe?”.
Mateo 8:23-27 -pe</string>
    <string name="texto_milagro14">Jesús oguata yguasu ári
22 Upepete Jesús omoĩ umi disípulope[a] ojupi pe kanóape ha oho henonderã pe ótro y rembeʼýpe, ha haʼe omosẽ aja umi héntepe. 23 Omosẽ rire umi héntepe, haʼeño ojupi pe sérrope oñemboʼe hag̃ua. ha ka\'aru jave, ha\'e oĩ upépe ha\'eño. 24 Péro pe kanóa oĩma mombyry pe yvýgui, ha umi oláda oinupã chupe, pórke pe yvytu opuʼã. 25 Pe cuarta óra pyhare (3 a 6 a.m.), Jesús ou hendápekuéra oguata jave pe már ári.

26 Umi disípulo ohechávo Jesús oguataha pe már ári, oñemondýi hikuái, ha heʼi: “¡Peteĩ espíritu!”. Ha okyhyjégui, oñepyrũ osapukái hikuái. 27 Péro upepete Jesús heʼi chupekuéra: “Peñemokyreʼỹ, che hína. ani pekyhyje”.

28 Upémarõ Pedro heʼi chupe: “Che Ruvicha, oiméramo nde, ere chéve aju hag̃ua ne rendápe pe y ári”. 29 Jesús heʼi chupe: “Eju”. Ha Pedro oguejy pe kanóagui, oguata pe y ári ha oho Jesús rendápe. 30 Haʼe ohechávo mbaʼeichaitépa pe yvytu okyhyje, ha oñepyrũma oñehundi ha osapukái: “¡Che Ruvicha, chesalva!”. 31 Upepete Jesús oipyso ipo ha ojagarra chupe ha heʼi chupe: “Nde saʼi rejerovia, ¿mbaʼére piko reduda?”.

32 Ojupívo hikuái pe kanóape, pe yvytu omano. 33 Upéi umi oĩva pe kanóape omombaʼeguasu Jesúspe ha heʼi: “Añetehápe nde ningo Ñandejára Raʼy”.
Mateo 14:22-33 -pe</string>
    <string name="texto_milagro15">Jesús omonguera heta tapichápe pe mar de Galilea ypýpe
29 Jesús ohasa upégui, og̃uahẽ pe mar de Galiléape, ha ojupívo pe montáñape, oguapy upépe. 30 Upéi hetaiterei hénte ou hendápe, ogueru hendivekuéra umi ikarẽva, umi ikarẽva, umi ohechaʼỹva, umi iñeʼẽngúva ha heta ótro hasýva, ha omoĩ chupekuéra Ipy gotyo, ha omonguera chupekuéra. 31 Upémarõ umi hénte oñesorprende ohechávo umi iñeʼẽngúva oñeʼẽha, umi iplátava oĩ jeyha[a], umi ikarẽva oguata ha umi ohechaʼỹva ohecha; ha omomba\'e guasu Israel Járape.
Mateo 15:29-31 -pe</string>
    <string name="titulo_33_milagros">Milagros de Jesús rehegua</string>
    <string name="titulo_milagro1">1 Jesús ojapo ygui víno</string>
    <string name="titulo_milagro2">2 Pe kuimbaʼe omonguera vaʼekue peteĩ espíritu kyʼa reheve</string>
    <string name="titulo_milagro3">3 Jesús omonguera Pedro suegrape</string>
    <string name="titulo_milagro4">4 Milagro de los Pirakuéra rehegua</string>
    <string name="titulo_milagro5">5 Omonguera peteĩ leprósope</string>
    <string name="titulo_milagro6">6 Peteĩ paralítiko ñemonguera</string>
    <string name="titulo_milagro7">7 Jesús omoingove jey Naín viúda raʼýpe</string>
    <string name="titulo_milagro8">8 Oñemonguera mokõi kuimbaʼe ohechaʼỹvape</string>
    <string name="titulo_milagro9">9 Omonguera peteĩ iñeʼẽngúva orekóvape demónio</string>
    <string name="titulo_milagro10">10 Pe kuimbaʼe onase siégope omonguera</string>
    <string name="titulo_milagro11">11 Jesús omoingove jey Lázerope</string>
    <string name="titulo_milagro12">12 Oñemonguera peteĩ ohenduʼỹvape</string>
    <string name="titulo_milagro13">13 Jesús ombopyʼaguapy pe torménta</string>
    <string name="titulo_milagro14">14 Jesús oguata pe mar ári</string>
    <string name="titulo_milagro15">15 Omonguera pe mar rembeʼýpe</string>
    <string name="texto_vida_de_jesus_de_nazaret">JESÚS REKOVE

Umi mbaʼe Jesús ohasavaʼekue haʼe oiko aja, haʼe vaʼekue pe omopyendáva pe kristianísmo ha oñemopyenda hag̃ua peteĩ kronolohía pyahu onase guive. Cristiano-kuérape guarã, oñe\'ê Ñandejára ra\'ýre heñóiva Tupãsy María-gui. Umi tembiasakue Biblia-pegua omopyenda fuente principal de información hekove rehegua ha ombohovái interpretación ojapóva Iglesia Cristiana, peteî visión omopyendáva umi jerovia Jesucristo ha ifunción rehe. Cristianismo oñecentra oiko haguã umi valores Cristo ombo\'eva\'ekue ha omarkáva cultura occidental-pe oî aja pukukue. Ko\'ãga ha\'e pe rrelihión ojeipysóva ko yvy ape ári ha oĩ opaite yvyrusu rupi.

ÑEMBOJOPYRU

Jesús onase Belénpe, upépe José ha María oho oanota chupe pe sénsope. Upéi Herodes el Grande ogoverna, heta áño ñane tiémpo mboyve.
VUELO EGIPTO-PE

Ko família oho Egíptope okañy hag̃ua ojepersegígui pe Rréi de los hudíos poguýgui, ha haʼe omanda ojejuka hag̃ua umi mitã ndohupytýiva dos áño.

PRIMERA AÑO

Oñekumpli hag̃ua umi mbaʼe heʼíva umi hudío léi, Jesús oñesirkunsida ha oñepresenta vaʼekue pe témplope, peteĩ lugár haʼe oho jey haguépe imitãrusúpe pe Páskua arete aja.

TEKOVE ÑEMBOGUAPY

Umi Evangelio kuatiahaipyrépe heʼi Jesucristo orekórõ guare 12 áño oñepyrũ meve hekove púvliko, ohasa 18 áño ndojekuaáihápe mbaʼépa oiko. Ko etapa guive oiporavo idisipulokuéra ypykue ha oñepyrũ opredika.

BAUTISMO rehegua

Juan el Bautista omongarai Jesúspe rrío Jordánpe, upéi ojeretira pe desiérto rembeʼýpe 40 día aja oajuna ha ojepyʼamongeta aja, ha upéva aja ohasa asy pe aña tentación. Upéi oho jey Galiléape, ovisita hóga Nazarétpe ha ova Capernáumpe.

HA’E OIKÓHAPE

Ojevautisa rire rrío Jordán rembeʼýpe, Jesús oñepyrũ opredika Galiléape ha ohasa umi último moménto Jerusalénpe. Upérõ g̃uarã, pe Império rrománo omoĩma ipoguýpe ko región oĩva Oriente Médiope (64-63 a.C.). Áño 1947-pe, ONU odesidi ojedividi hag̃ua Palestina peteĩ tetã árabe ha hudíope. Israel oñemomba\'e Cisjordania, Franja de Gaza ha Alturas de Golán rehe 20 ary rire. Ary 1994-pe, Gaza ha Jericó ohupyty autonomía.

ÑEMBOHEKOKUAA HA MILAGRO

Jesucristo oñepyrũ opredika idisipulokuéra ndive ha ohasa asy umi fariséo ha saduceokuéra noñentendeporãigui. Ko tiémpope ojapo umi milágro ombohetavéva isegidorkuéra. Hiʼára pahápe, oho Jerusalénpe, ha upépe omosẽ témplogui umi komersiánte ha okambiávape pláta, ha umi saserdóte ha mboʼehára leipegua okonspiráma hese.

CRISTIANIDOS HA JUDAISMO

Jesucristo heñóikuri tavayguakuéra judío ryepýpe ha oiko chugui peteĩ rrelihión pyahu omoñepyrũva’ekue, Cristianismo, oñemopyendáva imbo’epykuérare, oñembyatýva umi Evangelio kuatiahaipyrépe, San Pablo kuatiañe’ẽme ha Hechos de los Apóstoles kuatiañe’ẽme (ojehaíva). ary 70-gui ary 1999-pe). Umi kristiánope g̃uarã, orrekonoséva peteĩ Tupãnte, Cristo omboyke pe léi hudío oñekumpli mbarete ha ombopyahu. Según judaísmo, figura de Jesús ohupyty peteî tratamiento pejorativo ha ndohechakuaái hikuái ha\'eha pe Ñandejára omboúva.

CENA IPAHAITÉVA

Ko\'ã mba\'e rire, Jesús ogueromandu\'a cena de Pascua hemimbo\'ekuéra ndive, upe jave oñeconstitui sacramento principal Tupaópe, Eucaristía. Ko Cena paha rire ojeretira Jardín de Getsemaní-pe, upépe ojeapresa. Pe konsého prinsipál oĩva umi hudíope, pe Sanedrín, okondena chupe omano hag̃ua heʼi haguére Ñandejárare, ha upéva omoañete pe procurador rrománo Poncio Pilato.

ÑEMANO HA ÑEMBOJOPYRU

Jesucristo ojegueraha Gólgotape, upépe oñemosãingo kurusúre ha oñemoĩ peteĩ sepultúrape, ndojetopáiramo jepe hetekue. Umi apóstol, ohecha ha ohendu rire chupe Jerusalén ha ijerére, omombeʼu oikove jey hague, peteĩ mbaʼe umi kristiáno okonsidéráva peteĩ doktrina iñimportantetereíva ha heʼise pe esperánsa ojeikovetaha omano rire. Idisipulokuéra ohecha avei upe rire ojupi hague yvágape.</string>
    <string name="guia1">1 Eñepyrũ estudia ejerure Ñandejárape tanepytyvõ</string>
    <string name="guia2">2 Natekotevẽi ñañepyrũ jalee iñepyrũ guive</string>
    <string name="guia3">3 Eiporavo peteĩ téma ndegustáva</string>
    <string name="guia4">4 Eikuaa peteĩ persónape</string>
    <string name="guia5">5 Eñatendékena umi mbaʼe reaprendévare</string>
    <string name="guia6">6 Ehendu la Biblia oĩva Internétpe</string>
    <string name="guia7">7 Elee térã emombeʼu ótrope</string>
    <string name="guia8">8 Einvestiga umi mbaʼe nerentendeporãiva</string>
    <string name="guia9">9 Epytuʼu ha ehendu</string>
    <string name="guia10">10 Ani reñedesanima</string>

<!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
</resources>