<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
<string name="app_name">祷告</string>
    <string name="dia1">每当我们为你祈祷时，我们感谢上帝，我们主耶稣基督的父，因为我们收到了关于你对基督耶稣的信仰和你对所有圣徒的爱的消息，因为你在天堂为你保留了希望.你已经通过真理的道，也就是临到你的福音，知道了这个盼望。这福音正在世界各地结出果实和成长，就像自从你认识并完全理解上帝的恩典之日起，它就一直在你们中间。歌罗西书 1:3-6

主我们的上帝，我们赞美你的名，因为我们可以见证我们所见所闻，见证你赐予我们的一切美好。愿我们坚定而忠诚地团结起来，等待光荣的那一天，当你的全能之手取得胜利并结束我们中间的许多邪恶时。在那一天，你将在所有国家受到赞美，一切都将披上新衣，荣耀你的大名。阿门。</string>
    <string name="dia2">永远喜乐，不住地祷告，在任何情况下感谢神，因为这是他在基督耶稣里对你的旨意。 1 帖撒罗尼迦前书 5:16-18

天父，我们感谢您，因为我们能感受到您的引导，您的主权，因为在基督里，您已赐予我们一切属灵和属天的恩赐。感谢你，我们可以成为那些永远接受真正新生命的人，成为那些赞美和荣耀你的人；即使在困难的日子里也很快乐。因为正是在困难的日子里，我们需要成为那些快乐和感恩的人，他们总能在生活中找到新的确定性。有了它们，我们可以体验到你在地球上给予的美好，这样人类就可以得到祝福并最终落入你的手中。阿门。</string>
    <string name="dia3">那真正的光，照亮每个人的那盏，来到了这个世界。作为光的他已经在世界上，世界是通过他创造的，但世界却不认识他。他来到属于他的地方，但他自己的人没有接待他。但是对于所有接待他的人，对于那些相信他名的人，他赋予了成为上帝儿女的权利。约翰福音 1:9-12

亲爱的天父，我们感谢你，我们可以成为你的孩子。我们感谢您赐予我们您的精神，让我们真正成为您的孩子。让我们与你共融，让我们的思想和心灵，以及我们内在的一切，实现我们可以通过你的礼物获得的快乐。尽管当今世界在物质事物中处于混乱，怀疑和迷茫中，但请给我们内心的宁静，以从您那里获得信仰的力量。因为通过信仰，我们可以通过主耶稣基督了解你是什么，以及有一天你会为全人类成为什么。阿门。</string>
    <string name="dia4">这就是为什么我，为主的事业而被关押的人，恳求你以一种对得起你所接受的呼召的方式生活，总是谦虚和善良，耐心，在爱中彼此宽容。通过和平的纽带努力保持圣灵的合一。以弗所书 4:1-3

亲爱的天父，我们感谢您在地上赐给我们的祝福，因为正是通过您的恩赐和工作，以及通过您孩子的工作，我们才能相信并得救。在我们的家中保护我们。愿我们彼此仁慈地宽容，不遗余力地在和平的纽带中保持圣灵的合一。在您为我们准备的道路上，无论我们需要什么，都给予我们新的力量和新的礼物。让我们欢欣鼓舞并信任您，直到我们达到目标。阿门。</string>
    <string name="dia5">“主啊，”西门彼得回答，“我们该去找谁？”你有永生的话。我们相信，我们知道你是上帝的圣者。约翰福音 6:68-69

亲爱的天父，我们来找你寻求与你共融，因为我们知道所有的生命都来自你，我们之间的所有进步都取决于你，我们的内在生命可以被你的圣灵加强。保护我们，一次又一次地更新我们的力量，让你的意志在我们中间完成，我们都能为我们的生活找到勇气，即使在许多困难威胁着我们的时候。让我们继续做你的仆人，快乐地行走，等待即将到来的事情。依照你的诺言，祝福我们今天和每一天。阿门。</string>
    <string name="dia6">我驱散你的过犯，如露水，你的罪孽，如晨雾。回到我身边，我已经救赎了你。以赛亚书 44:22

主我们的上帝，我们感谢您将我们建立在您的话语和应许的坚实基础上，这个应许表达了许多人心中的巨大渴望和希望。因为他们不希望自己的生活停留在耻辱和肤浅中，而是渴望更高的东西，并因应许在他们身上实现而欣喜若狂。因此，我们今天也希望为你带来的未来时刻做好准备，我们为未来的希望而欢欣鼓舞。我们很高兴期待您将您的精神奉献给我们以及所有响应您的召唤并成为您的合作者的人。阿门。</string>
    <string name="dia7">当你有光的时候，相信它，这样你就是光的孩子。约翰福音 12:36a

亲爱的天父，作为您的孩子，我们来到您的面前，以便您用从您​​身上散发出来的光引导我们。我们来到你的光，寻求内在的诞生，使我们成为你的孩子应该成为的样子。感谢您对我们许多人给予的所有善意和有力的帮助，从而祝福我们。接受我们为您提供的恩宠，并帮助我们永远不要忘记您为我们所做的好事。帮助我们前进，永远前进，直到你的王国完成。愿我们为主耶稣而活，并爱你，上帝和所有人的父，这不是徒劳的。愿我们的祈祷和祈求不是徒劳的，以便您的王国很快到来。是的，主耶稣来了！快来这个地球，让所有人都能认出真神，爱上你。阿门。</string>
    <string name="dia8">出于自私或虚荣，什么也不做；相反，谦虚地认为别人比自己优越。每个人不仅要为自己的利益着想，还要为他人的利益着想。你的态度应该像基督耶稣的态度。腓立比书 2:3-5

主我们的神，我们奉耶稣基督的名来到你面前。我们感谢您，当我们仍然生活在地球上时，您以这个伟大的名字给了我们希望和欢乐。愿你的灵在我们里面生出一些东西，让我们与耶稣基督同心。在我们与他人的所有关系中，愿我们学会耐心地服从比支配更好；服事胜于统治，弱者胜于压迫他人。赐给我们这种态度，让它表现在许多人身上，他们成为基督徒，不仅在他们的言语和思想上，而且在心里成为基督徒，在路上的每一步都与救主团结一致地爱他们的邻居。阿门。</string>
    <string name="dia9">因为有两三个人以我的名义聚集，我就在他们中间。马太福音 18:20

主我们的上帝和父亲，我们赞美您，您允许我们奉耶稣的名团结在一起，耶稣打开了我们的眼睛看到了您，并承诺当我们以他的名义聚集时，他将与我们同在。愿我们的心远离阴影，即使我们的生活变得艰难，未来似乎黯淡无光。每当我们发现自己处于试探中并有战斗要打时，请保护我们。解放我们；让我们成为自由的人，他们明白他们属于你，并且当我们还在地球上时，让我们参与永生。阿门。</string>
    <string name="dia10">谁会使我们与基督的爱隔绝？苦难、痛苦、迫害、饥荒、匮乏、危险或暴力？……然而，在这一切中，通过爱我们的主，我们不仅仅是得胜者。罗马书 8:35, 37

主我们的上帝，有什么能使我们与你的爱隔绝？他们可能会遇到困难、恐惧、迫害、饥饿、赤身裸体、危险或刀剑吗？在所有这些事情上，通过爱我们的他，我们不仅仅是征服者。亲爱的天父，我们要勇敢。你会回应我们的祈祷，一次又一次地给予我们力量，你的圣灵的力量，唯一可以加强我们的力量。我们感谢您为我们所做的一切。帮助我们从胜利走向胜利，直到地球上的一切都被永远克服，为了你在全人类中的荣誉。阿门。</string>
    <string name="dia11">在山上，那带来好消息的人的脚是多么美丽；宣讲和平的，宣讲好消息的，宣讲救恩的，对锡安说：“你的神作王”的！听！你们的哨兵提高了声音，他们一起欢呼，因为他们亲眼看到主回到锡安。以赛亚书 52:7-8

主我们的上帝，让我们成为你的哨兵，他们明白你对我们这个时代的意义。我们感谢您所做的一切，感谢各国之间的每一次改变。因为万国必须屈服于你的意志，因为除非你实现，否则什么都不会发生。必要时评判我们。打开我们的眼睛，看看我们错在哪里，而不是根据你的精神。和我们在一起，给我们力量。无论发生什么触动人心的事，都要让哨兵宣告：“这是来自上帝的。我们受多少苦并不重要；这来自耶稣基督，他受苦受死，但又复活了。”在全世界的年轻人和老年人中培养这样的哨兵。让一群人出来迎接你，带着喜悦和感激的心情大喊大叫。阿门。</string>
    <string name="dia12">耶和华是我的力量，我的盾牌；我的心信赖他；我从他那里得到帮助。我的心欢喜跳跃，我会用歌声感谢。诗篇 28:7

主我们的上帝，你是我们的力量和盾牌。我们的心等待着你，我们得到帮助。接受来自所有国家的我们作为一个愿意为你服务的人。坚强我们的心，尤其是当我们必须接受许多方面的考验，并且必须面对当我们接受宣扬您的名字并为您作见证的使命时所带来的许多困难时。因为你很强大，你可以保护我们。你可以使我们充满光明和喜乐，一次又一次地宣扬通过你全能的善良和怜悯而来的救恩；在主耶稣基督里的救恩。阿门。</string>
    <string name="dia13">主的赎回者必回来，带着欢乐的歌声进入锡安；他的冠冕将是永恒的喜乐。他们将充满欢乐和快乐，悲伤和呻吟将离开他们。 “是我自己在安慰他们。”以赛亚书 51:11-12a

主我们的上帝，我们感谢您对我们心中的信任。我们感谢你所有善良的迹象，当我们非常需要时，当我们周围发生如此多的死亡影响我们每个人时，这些迹象会安慰我们。我们感谢您安慰我们，无论我们身在何处，总是给我们新鲜的鼓励，并感谢您给我们其他人的希望，他们也在努力寻找好的东西。哦主上帝，用来自高天的力量祝福我们的世界，赐予许多人带来好处的礼物。祝福我们的世界；救他脱离罪恶、毁灭和各样的绝望。祝福我们，主我们的神！就像你祝福我们一样，祝福整个世界，荣耀你的名字。阿门。</string>
    <string name="dia14">如果你留意我的诫命，你的平安就会像河流一样；你的正义，像大海的波涛。以赛亚书 48:18

主我们的神，求你帮助我们听从你的诫命，使我们的平安如江河，我们的公义如海浪。我们要求您通过您的圣灵与我们同在。与我们交谈并告诉我们我们需要听到什么，以了解总是让我们更接近您的一切。向我们展示您帮助我们和所有人的力量。即使在审判中，我们也不会绝望；我们不会因为问题和痛苦而失去勇气。带着你的力量来，这样我们就可以通过救主耶稣基督变得坚强并战胜世界。阿门。</string>
    <string name="dia15">每当我们为你祈祷时，我们感谢上帝，我们主耶稣基督的父，因为我们收到了关于你对基督耶稣的信仰和你对所有圣徒的爱的消息，因为你在天堂为你保留了希望.你已经通过真理的道，也就是临到你的福音，知道了这个盼望。这福音正在世界各地结出果实和成长，就像自从你认识并完全理解上帝的恩典之日起，它就一直在你们中间。歌罗西书 1:3-6

主我们的上帝，我们赞美你的名，因为我们可以见证我们所见所闻，见证你赐予我们的一切美好。愿我们坚定而忠诚地团结起来，等待光荣的那一天，当你的全能之手取得胜利并结束我们中间的许多邪恶时。在那一天，你将在所有国家受到赞美，一切都将披上新衣，荣耀你的大名。阿门。</string>
    <string name="dia16">相信上帝，他会帮助你；正直地行，等候他。你们尊崇耶和华的，要倚靠他的慈悲；不要偏离笔直的路径，以免跌倒。那些尊崇主的人信赖他，他们不会没有得到回报。西拉赫书 2:6-8 DHH

亲爱的天父，我们来到您面前接受我们作为您孩子所需要的东西，因为我们无法靠自己找到帮助和指导，只能通过您的圣灵。用你的话语启发我们，只有你能给予。您将向我们传达您的话语，以绝对确定和清晰的方式告诉我们如何为您服务。你的话语将向我们展示将在耶稣基督里向世人揭示的真理。让我们在你手中的庇护。加强我们，尤其是在受苦时，使我们免于恐惧和战栗。让我们的心充满耐心和喜乐。阿门。</string>
    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia17">和平我离开你；我给你我的平安。我不像世界那样把它给你。不要苦恼或畏缩。约翰福音 14:27

亲爱的天父，我们感谢您在我们心中保持道路畅通，并为我们带来耶稣基督的平安。帮助我们保持这条道路畅通。让我们在这个被风暴摧毁的世界上获得和平。当许多困难和不确定性试图占据我们的心时，请赐予我们平安。我们自己没有力量，只有他，他活着，给了我们力量，他在我们身边，永远不会抛弃我们。他的光总会在我们中间再次破碎。他的光会照耀许多人，并带领他们到应许的日子；那一天将实现我们所有的希望。阿门。</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia18">但我总是和你在一起，因为你握着我的右手。你用你的建议引导我，以后你会在荣耀中欢迎我。诗篇 73:23-24

感谢伟大的上帝和父亲，让我们心中充满了信任，给了我们美好的希望，也感谢那些尚未找到这种信任的人。感谢您给我们勇气去面对人类生活中出现的所有问题，并在我们来到您面前时一次又一次地接受我们。你知道我们前面是什么，你知道必须移开的大山；你知道所有让我们感到沮丧并试图让我们失望的事情；你会删除它们。最终，你的光芒将在所有黑暗中闪耀；这种确定性使我们充满喜悦和感激之情。本着这种信念，我们决心坚定不移地坚持到底，直到胜利。阿门。</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia19">除了你，我在天堂还有谁？如果我和你在一起，我不再想要地球上的任何东西了。我的身体和我的精神可能会衰弱，但上帝会加强我的心；他是我永恒的产业。诗篇 73:25-26

亲爱的上帝和我们的父亲，如果我们只有你，我们在天上或地上什么都不要。身体和灵魂可能会失败，但上帝啊，你是我们心中的力量和安慰，你永远是我们的。愿我们活在你的灵里，愿你的光照耀我们。触动我们的心，帮助我们了解您召唤我们的伟大意义。帮助我们一次又一次地拯救我们，使我们不受恐惧的束缚，即使我们必须经历巨大的痛苦。因为你的手会与我们同在，拯救我们。您的手将为我们和我们周围的所有人带来好处。我们的心向他们倾诉，我们也为他们祈祷：“主啊，派遣你的救主给所有人。”阿门。</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia20">因此，那些与基督耶稣联合的人不再受到任何谴责。罗马书 8:1

主我们的神，求你赐我们成为你的儿女，从你那里领受圣灵和我们所需要的一切。您不仅增强了我们的身体，而且增强了我们的内心和内心，使我们能够面对尘世生活的不确定性以及人类社会仍需改变的一切。让我们不要屈服于我们的弱点。愿你的力量永远与我们同在。愿我们有耐心和希望，因为您正在努力工作，我们可以期待它。阿门。</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia21">最后，弟兄们，要好好考虑一切真实的、可敬的、公正的、纯洁的、可爱的、值得钦佩的，总之，一切优秀的或值得称赞的。把你从我那里学到、接受和听到的，以及你在我身上看到的付诸实践，和平的上帝就会与你同在。腓立比书 4:8-9

亲爱的天父，让我们的思想充满所有尊贵、公正、纯洁、仁慈、良善和值得称赞的事物。我们想等待你的圣灵，不引起焦虑，但显示我们自己配做你的孩子。我们想成为你的孩子，他们能超越最困难的条件，保持安静的信任，荣耀你在我们里面的圣灵。现在和永远用你神圣的平安保护我们。阿门。</string>
    <string name="dia22">就像一只喘气的鹿寻找水一样，我的整个生命都在寻找你，哦上帝。我渴望上帝，渴望生命的上帝。我什么时候才能出现在上帝面前？...我为什么要担心？为什么我会担心？我会把希望寄托在上帝身上，我仍然会赞美他。他是我的救主，我的神！诗篇 42:1-2, 5

主我们的上帝，就像鹿渴求淡水一样，上帝啊，我们的灵魂渴望你。我们的灵魂渴望你，渴望永生的上帝。我们来到你面前，在你面前倾诉我们的心声。我们把所有伤害我们的东西、我们所有的痛苦和需要都带到你面前。我们还为您带来我们的希望和您给我们的许多测试，以免破坏我们的生活，因为它们可以指向伟大的事物。愿你的圣灵之光今天和永远在我们身上闪耀。阿门。</string>
    <string name="dia23">因此，弟兄们，要更加努力确保上帝的呼召，祂是拣选你们的那一位。如果你做这些事，你就永远不会跌倒，我们的主和救主耶稣基督永恒国度的大门就会为你敞开。 2 彼得 1:10-11

主我们的上帝，我们感谢你让我们进入我们的主和救主耶稣基督的永恒国度。我们感谢您开始给我们一个新的愿景，许多事情已经在改变，这样我们就可以快乐而自信地走在我们的道路上，对尚未解决的问题抱有希望。愿这一切活在我们心中，让我们对你充满感激。我们要勇敢，不要忽视仍然需要改变的一切。然后我们可以作为工人参与你的葡萄园。愿你给予我们的光继续照耀在我们身上，正如你所承诺的那样，以更大的强度。阿门。</string>
    <string name="dia24">除此之外，拿起信仰之盾，你可以熄灭邪恶之箭的所有炽热之箭。以弗所书 6:16

主我们的上帝，我们渴望进入你的光，生活在你的力量中，做你喜欢的事，并在地球上推广你的王国。保护我们免受邪恶，不要让我们被邪恶的火箭伤害。每当我们不知道如何继续前进时，请为我们让路。我们始终知道您是我们的父亲，因为您是我们的父亲，所以我们要勇敢并坚持到底，以便我们的生命为您结出果实，为您的名而生。阿门。</string>
    <string name="dia25">不要随从现世，只要心意更新而变化。通过这种方式，他们将能够验证上帝的旨意是什么，是好的、愉快的和完美的。罗马书 12:2

主我们的神，赐给我们你的灵，使我们可以看出你美好、喜悦和完美的旨意。让我们欢乐与你并肩作战，让美好、美好、完美的传授给世界。无论我们在哪里，无论我们做什么工作，都给我们服务你的热情，被你引导，这样你的意志就可以实现，你的王国就会到来，这样从现在开始，我们就能找到幸福，哪怕只有希望。阿门。</string>
    <string name="dia26">主啊，让我知道你的道路；告诉我你的路径用你的真理引导我，教我！你是我的神和救主，我一整天都把希望寄托在你身上！诗篇 25:4-5

主我们的上帝，做我们的父亲，照顾你在地球上的孩子，那里往往非常困难，一切似乎都在反对我们。帮助我们在内心生活中保持忠诚，从你那里汲取我们所有的力量，生命的永恒力量，并从世界的救主耶稣基督那里汲取力量。因为耶稣应许会来找我们，你会在需要的时候派他来。让你的强手与那些经常不知道该转向哪里的人在一起。向我们展示我们可以遵循的道路，永远荣耀你的名字。阿门。</string>
    <string name="dia27">主啊，当我向你呼求时，请听我的声音；可怜我，回答我。我的心告诉我：“找他的脸！”而我，主，寻求你的面。不要躲着我。诗篇 27:7-9a

我们感谢您，天上亲爱的父亲，让您脸上的光在我们心中闪耀。我们恳请您考虑我们的时间；那，用你清晰而透彻的目光，让每个人都觉得你在观察他们，比他们能理解的还要多。让他们意识到，一位强大的上帝和全能的父亲会看顾他们并关心他们。在我们的路上保护我们，让你的光芒越来越强烈地闪耀，以便在我们所做的一切中，你的名字都可以得到荣耀。阿门。</string>
    <string name="dia28">主掌权，身披荣光；主以伟大为衣服，彰显了他的能力。他牢固地建立了世界；永远不会被删除。诗篇 93:1

主我们的上帝，你是国王，建立一个到达地极的王国，它的建立将永远存在。我们感谢您在您的手中避难，因此身体或灵魂的任何疾病都不会对我们造成永久性伤害。我们感谢您一次又一次地将我们提升到真正的生活，用光和力量来克服世俗的事物；无论发生什么，都可以灵活地保持自信和安全的真实生活；真正的生命指向在耶稣基督里应许的神国的伟大命运。阿门。</string>
    <string name="dia29">记住你的领袖，他们向你传达了上帝的话语。想想你的生活方式的结果，并效法你的信仰……不要被任何奇怪的教义带走。靠恩典来加强心灵是很方便的，而不是靠那些对吃它们的人没有用的仪式性食物。希伯来书 13:7, 9

主我们的上帝，亲爱的天父，我们感谢您在我们生命中所做的一切，通过我们的救主耶稣基督在地球上与我们接触。我们将自己托付给您，因为我们知道一切都取决于您对我们生活的主权。您的统治使我们能够以您的力量和光芒继续前进，尽管有挣扎和诱惑，但总能找到新的快乐。愿你的大能之手与那些召唤你的人在一起，无论他们如何这样做。你了解人心，你知道谁是真诚的，你会派遣你的救主带领他们走出邪恶和黑暗。现在留在我们身边</string>
    <string name="dia30">我的羊听我的声音；我认识他们，他们跟着我。我赐给他们永生，他们永远不会灭亡，也没有人能将他们从我手中夺走。约翰福音 10:27-28

亲爱的天父，我们感谢您改变了我们的心，让我们明白我们是您的孩子。即使在混乱与邪恶、恐惧与痛苦之中，您也带给我们快乐，我们知道您的右手支撑着我们，最终您将把我们从一切邪恶中拯救出来。让你的灵在任何地方工作。当我们自己和所有人民的心中需要时间时，请给我们耐心，他们也属于你。继续加强我们，这样即使最重的负担也不会压垮我们，我们可以在希望中欢欣鼓舞，因为你是正义的，为了你的名字的荣耀。阿门。</string>
    <string name="dia31">愿所有人都认为我们是基督的仆人，负责管理上帝的奥秘。现在，那些接受任务的人必须证明自己是值得信赖的。 1 哥林多前书 4:1-2

亲爱的天父，敞开我们的心扉去欣赏和感受我们的生命是如何得到祝福的。敞开心扉接受您的祝福，让我们怀着感激和喜悦的心情展望未来。赐给我们，我们可以忠实于我们从你那里得到的，永远不会再在转瞬即逝的时刻迷失自我。愿我们紧紧抓住你带给我们的一切永恒的东西，愿你的名字得到尊崇，我们的生命在耶稣基督里重新塑造。让我们有勇气摆脱生活的困境，怀着喜悦和自信的期待展望未来，届时你的王国的力量将更加清晰地展现出来。阿门。</string>

    <string name="bt_oracion_diaria">当天的祈祷</string>
    <string name="cuentos_infantilies">儿童故事</string>

    <string name="bt_versiculos_diarios">诗句</string>
    <string name="bt_como_leer_la_biblia">如何读圣经</string>
    <string name="titulo_versiculos">诗句</string>


    <string name="vida_de_jesus">耶稣生平</string>
    <string name="milagros_jesus">耶稣的奇迹</string>
    <string name="Colosenses_3_23_24">无论你做什么，都要心甘情愿地为主工作，而不是为这个世界上的任何人，因为知道主会用基业奖励你。你侍奉主基督。歌罗西书 3:23-24</string>
    <string name="Salmo_23_6">在我一生中，善良和爱会伴随着我；我要永远住在耶和华的殿中。</string>
    <string name="Hebreos_12_14">寻求与每个人的和平和圣洁，没有它，没有人会见主。</string>
    <string name="Corintios1_15_22">因为正如在亚当里所有人都死了，在基督里所有人都将再次复活。哥林多前书 1 15:22</string>
    <string name="Corintios2_5_1">事实上，我们知道，如果我们居住的这个帐篷倒塌，我们就有了来自上帝的建筑，在天上的永恒之家，不是人手建造的。 2 哥林多前书 5:1</string>
    <string name="Romanos14_8">我们若活着，就是为主而活；如果我们死了，我们就死在主面前。所以无论我们是生是死，我们都是属于主的。罗马书 14:8</string>
    <string name="Hebreos_12_1">因此，在如此众多的见证人的包围下，我们也让我们摆脱阻碍我们的压舱物，尤其是困扰我们的罪，让我们以恒心奔跑前方的赛程。希伯来书 12:1</string>
    <string name="Deuteronomio_8_3">他羞辱了你，让你挨饿，但随后他用吗哪喂给你，这是你和你的祖先都不知道的食物，他用它告诉你，人活着不是单靠面包，而是靠从上帝口中出来的一切主。申命记 8:3</string>
    <string name="Levítico_20_26">你要圣洁，因为我，主，是圣洁的，我使你在其他国家中脱颖而出，使你成为我的。利未记 20:26</string>
    <string name="Génesis_1_29">他还告诉他们：“我把所有结种子的植物和所有结种子结果子的树木都赐给你们；这一切都将成为他们的食物。”创世记 1:29</string>
    <string name="Salmos_18_2">我的主，我的上帝，你是我的磐石，我的捍卫者，我的拯救者！你是我的力量和盾牌，是我强大的救赎，是我崇高的避难所。我相信你！诗篇 18:2</string>

    <string name="cuento1_EL_ARCA_DE_NOe">诺亚方舟</string>
    <string name="cuento2_EL_REY_SALOMÓN_Reyes_3">所罗门王</string>
    <string name="cuento3_JONÁS_Y_EL_GRANPEZ">约拿和大鱼</string>
    <string name="cuento4_LA_CREACIÓN">创作</string>
    <string name="cuento5_JOSE_EL_ESCLAVO_Génesis_39_41">约瑟奴隶</string>
    <string name="cuento6_EL_HIJO_PRÓDIGO">浪子回头</string>
    <string name="cuento7_DAVID_Y_GOLIAT">大卫和歌利亚</string>
    <string name="cuento8_Los_Diez_Mandamientos">十诫</string>
    <string name="cuento9_Los_Reyes_Magos">三个智者</string>
    <string name="cuento10_El_Primer_milagrode_Jesús">耶稣的第一个奇迹</string>
    <string name="cuento11_Sanson">参孙</string>
    <string name="cuento12_El_Mar_Rojo">红海</string>
    <string name="cuento13_Sodoma_y_Gomorra">索多玛和戈莫拉</string>
    <string name="cuento14_Las_Plagas_de_Egipto">埃及的瘟疫</string>
    <string name="cuento15_Jesús_elige_a_sus_discípulos">耶稣拣选门徒</string>
    <string name="titulo_cuentos_infantiles">最好的儿童故事</string>


    <string name="texto_cuento1">诺亚是一个善良而诚实的人。地球上的其他人都是坏人，不服从上帝。

主见人的恶非常大，地上充满了暴力，就后悔创造了他，对挪亚说：

-我决定结束人类，因为因为他们，邪恶统治着地球。建造一个木方舟，因为我要发洪水，地球上的一切都会死去。我会拯救你，因为你和你的妻子、孩子和他们的妻子相处得很好。你必须在方舟中为每一种活的鸟类、牛和爬行动物，雄性和雌性提供一对，它们将与你一起生存。还要收集食物并储存起来。

上帝还要求挪亚带走七只动物，而不是只带两个人，并告诉他会下雨四十天四十夜。

完成任务后，诺亚爬上方舟，上帝关上门，开始下雨了。如此多的水落下，它覆盖了最高的山脉。就这样，除了挪亚和他身边的人之外，所有的活物都消失了。土地被洪水淹没了一百五十天。

然后上帝使水开始消退。有一天，诺亚为了看看地球是否已经干涸，打开方舟的一扇窗户，放出了一只飞来飞去的乌鸦，因为它找不到栖身之所。然后他放了一只鸽子，同样的事情发生了。七天后，诺亚又放了鸽子，它嘴里叼着一片橄榄叶回来了。接下来的一个星期，他知道土地已经干涸了，因为鸽子没有回来。

最后，上帝告诉诺亚，他可以与家人和动物一起离开方舟：“繁殖并充满地球”——上帝说。

挪亚筑了一座祭坛，以感谢上帝拯救了他，上帝向挪亚许诺不再发洪水惩罚人类。

作为他信守诺言的标志，上帝在天空中放了一道彩虹。</string>

    <string name="texto_cuento2">从前有一位非常聪明的国王，名叫所罗门。当他们遇到不知道如何解决的问题时，每个人都会向他寻求建议。

一天，两个女人出现在他面前，一个说话：

-先生，这个女人和我住在同一个房子里，我先生了一个孩子，三天后她又生了一个。在此期间，我们一直孤身一人，没有人来拜访我们。一天晚上，这个女人的儿子死了，因为她躺在他身上，所以当我睡觉的时候，她用她死去的儿子换了我活生生的儿子。早上起来喂奶的时候，我以为我的儿子已经死了，但我发现躺在我旁边的孩子不是我的。

另一个女人打断了她：

-你撒谎，我的儿子是活着的，你的已经死了。

- 你撒谎，你的儿子死了，我的儿子还活着

妇女们正在争吵，国王打断她们，吩咐拿来一把剑，说：

– 将活着的孩子一分为二，每个女人各分一半。

然后孩子的亲生母亲含泪说道：

——请不要杀了他！把孩子给她。

而另一个女人说：

-无论是我还是你，都不要打破它。

就这样，聪明的国王知道谁是真正的母亲，并在杀死他之前将孩子交给了愿意放弃他的女人。国王知道只有母亲才能放弃孩子来保护他。</string>
    <string name="texto_cuento3">从前，有一个人名叫约拿，他是耶和华的先知。有一天，主让他去尼尼微，一座充满邪恶的伟大而强大的城市，以便他可以尝试引导它的居民。

但是约拿不想去，所以他上了一条从尼尼微相反方向的船。耶和华不喜欢这样，所以他掀起了一场大风暴，船似乎要沉没了。

为了平息风暴并知道这是他行为的后果，约拿要求水手将他扔进海里。当他的身体倒下时，水就平静了，风暴也停止了。

约拿被一条大鱼吞了，在它的肚子里活了三天三夜。当他在鱼里面的时候，他向上帝祈祷寻求帮助，所以上帝让鱼把约拿吐到旱地上。

经过这次冒险，约拿终于来到尼尼微，遵从了耶和华的旨意。</string>
    <string name="texto_cuento4">很久以前，比你想象的更早，什么都没有。只有上帝存在。

上帝决定创造光，在我们所知道的所有日子的第一天，上帝称光为白天和黑夜。

第二天，上帝创造了天空并将其与水分开。

第三天，上帝创造了大地，还有花草树木和果实。

第四天，上帝创造了太阳掌管白天，月亮掌管黑夜，创造了星星。它们一起被创造出来，将光明与黑暗、白天与黑夜分开，成为季节、日子和年份的标志。

第五天，上帝从海里和空中创造了所有的生物。

在第六天，上帝创造了陆地生物、昆虫、爬行动物和哺乳动物。但那天上帝做了另一件事：他用地上的尘土创造了人，然后将生命的气息吹入他的鼻孔。神也栽种了伊甸园，那里长着各样的树木，在园子中间栽种了分别善恶的树。

上帝把这个人放在花园里照顾它，并允许他以除知识树以外的所有树木为食，因为如果他这样做，他会死。此外，上帝给了他命名所有受造动物的任务。

但是这个人是孤独的，上帝决定给他一个同伴。为此，他让那个人陷入了沉睡，在他睡觉的时候，他取出了一根肋骨并缝合了伤口。从那里他创造了女人。

第七天，天地万物都完成了，上帝停止了他的创造工作</string>
    <string name="texto_cuento5">约瑟是一个爱上帝的好年轻人。出于嫉妒，他的兄弟们把他卖为奴隶，他被不公正地送进了监狱。
在狱中，他遇到了因冒犯法老而入狱的国王管家和面包师。一天晚上，两个人都做了一个梦，第二天早上，约瑟提出要通过上帝来解释他们。
酒政先开口：
——我梦见一株有三根枝条的葡萄树，它枝繁叶茂，一串串的葡萄成熟了。我拿起葡萄，挤进法老的杯子里，递给他。
约瑟夫解释道：
– 三个分支是三天。三天之内，法老将恢复你的地位。不要忘记我，求法老把我从这个不公正的监狱里救出来。
然后面包师告诉他的梦想：
——我梦见我头上顶着三筐面包给法老，但鸟儿飞来吃掉了面包。
约瑟夫告诉他：
——三个篮子是三天。三天之内，法老会杀了你。
约瑟的预言应验了，但酒政忘记了他，他没有与法老交谈释放他，约瑟又被关在监狱里两年。
直到有一天，法老做了两个梦。
在第一个梦中，法老站在尼罗河边，七头肥牛从河里出来，开始吃草。他们身后跟着七头吃肥牛的瘦牛。
在第二个梦中，一根麦秆长出了七个大麦穗，然后七个枯萎的麦穗长出并吃掉了大麦穗。
第二天早上，法老派来了王国里所有的智者，但没有人知道如何解释他的梦。酒政想起了约瑟，就把他的事告诉了法老，法老立刻派人来找他。
约瑟听着梦说：
——你的两个梦想是一样的。七头肥牛和七大麦穗是七年丰收。七头瘦牛，七穗枯萎，就是七年的饥荒。我的建议是，你找一个智者，在七年丰裕的时候，组织一个粮食储备，你可以在七年的饥荒中使用。
法老认为最能胜任这项任务的人是约瑟，于是派他掌管他的宫殿，并命令王国中的每个人都服从他的命令，他是继法老之后埃及最有权势的人。
当他的预言成真时，约瑟夫就是这样从奴隶变成了国王的右手，并防止人民挨饿。</string>
    <string name="texto_cuento6">一个男人有两个孩子。一日，小人要他把属于他的财产继承给他，他把所有的东西都收了起来，跑到很远的地方去浪费了。一旦他浪费了一切，饥荒来临了，他开始需要，所以他决定回到他父亲的家里。回来的时候，父亲在远处看到他，兴冲冲地跑过来接他，抱了抱他，亲了他。儿子说：“父亲，我得罪了天，也得罪了你，我不再配称你的儿子”，父亲却对他的仆人说：“给他穿上最好的衣服，给他的手指戴上戒指，穿上他的脚，让我们开个派对吧，因为这是我的儿子，他走丢了又找到了。”耶稣讲了这个故事，因为它表明上帝如何接纳每个犯罪但后悔犯罪的人。</string>

    <string name="texto_cuento7">大卫是一个年轻的牧羊人，有三个兄弟。这些人加入了一个名叫扫罗的国王的军队，与敌人非利士人的军队作战。有一天，大卫的父亲担心他的孩子，委托他去了解他的兄弟们的情况。
当大卫到达他兄弟所在的营地时，他看到一个名叫歌利亚的巨人非利士人在战场上嘲笑以色列人。他已经取笑他们四十天了，并告诉他们：
- 我敢让你选择一个人来和我战斗。如果他杀了我，我们将成为他的奴隶。但如果我杀了他，你就会成为我们的奴隶。
没有人想和歌利亚交手，所有人都怕他，他几乎有三米高。
大卫主动提出要与歌利亚作战，虽然扫罗王最初因为他年轻和缺乏经验而拒绝离开他，但当大卫坚定地告诉他耶和华会与他同在战斗中时，他改变了主意。
为了面对歌利亚，大卫收集了五块光滑的石头，装在包里，然后用弹弓去面对他。歌利亚不敢相信这是被选中与他作战的人。
大卫告诉他：
——你带着你的剑来找我，但我是奉耶和华的名来对付你的。
大卫跑向歌利亚，用投石器捡起的一块石头射中了巨人的头，杀死了他。非利士人看到那个看似无敌的巨人死了，就逃跑了。</string>
    <string name="texto_cuento8">上帝释放后
埃及人的以色列，人民
开始旅行
上帝拥有的新土地
答应给他们。三个月后，他们到达了山上
西奈。
摩西上山，神对他说话，告诉摩西
对以色列说什么。 “你已经看到了所有强大的东西
我可以做什么。完全服从我，你将是我的
特别的人。
摩西回到以色列，将上帝所说的一切都告诉了他们。
人们说：“我们会做上帝所吩咐的一切。”
摩西告诉上帝，他们会服从他。
上帝说：“告诉人们准备好。他们需要清洗他们的
衣服和干净。我是圣洁的。”人们洗涤和清洁
准备。
第三天早上，乌云密布
山。雷声和闪电震动了天空。响
一个强大的小号。所有人都在威严面前颤抖
上帝的。
摩西带他们到山脚下。的声音
喇叭声越来越响。主下来了
越过燃烧的山，浓烟滚滚。
神呼召摩西到山顶。
神开始告诉摩西他所有的律法
完毕。这样他们就可以过上上帝想要的最好的生活
为他们。
当人们看到所有的雷电和烟雾时，
他们非常害怕。摩西说：“不要害怕。上帝与你同在
测试，以便对上帝的敬畏防止你犯罪”。
于是摩西回到山上去听
上帝创造的所有法律。摩西回到
人们告诉他们所有的诫命并写下所有
上帝告诉他的。
人们听到上帝的话
已发送并说：
“我们会服从的。”
摩西回到山上，
在那里呆了四十
日四十夜。上帝
颁布的法律比
人们需要服从。
上帝说完
摩西把石版给他
用手指刻的石头
上帝。
这些法律将显示以色列
对与错。</string>
    <string name="texto_cuento9">很久很久以前的一个寒冷的冬夜，三位住在遥远东方的智者，在一颗奇妙的星星的指引下开始了一段漫长的旅程。那颗星星比任何一颗星星都闪耀在天空，美丽，大而清晰，以至于夜空中的其他星星都模糊了。
那三个人是国王和魔法师，他们都知道，这颗星辰宣告了他们等待多年的诞生，是神之子的诞生。他们骑在骆驼背上，身着华丽的深红色丝绸长袍，头上戴着头巾。他们的名字：梅尔乔、加斯帕和巴尔塔萨。
经过几天的旅行，三位智者到达了耶路撒冷，在那里他们能够看到比以往更近更亮的星星，他们的目的地就在附近。他们又走了几个小时，才到了伯利恒，在寂静的夜里，只能听到骆驼的脚步声。每个人都将等待他们的情绪留在心中，没有人能够说出一个字。
终于，他们来到一扇马厩门前，庄严地走了进去。在那里，在芬芳的干草中摇摇晃晃，接受着牛和骡子的温暖，在他父母的注视下，厄尔尼诺现象将成为人类的救世主。正是孩子耶稣，上帝的儿子，他们在他面前俯伏致敬。
他们把供品放在马槽脚下：
- 金，作为对国王的贡品。
- 香，以表彰他的神性。
- 没药，芳香化并承认他的痛苦。
然后，经过片刻的回忆，眼睛无法从婴儿耶稣身上移开，他们离开了马厩，重新骑上骆驼，离开了城市，只留下了夜里的马蹄声。
从那时起，1 月 6 日上午，也就是他们抵达伯利恒的那一天，东方三位智者骑着骆驼，在他们的侍者陪伴下周游世界，为那些在表现良好。而且，对于那些不这样做的人，他们会留下一个小纪念品：一袋煤，以提醒他们表现得更好。</string>
    <string name="texto_cuento10">耶稣之后不久
开始他的事工，他被邀请
去一场婚礼。
每个人都很开心，跳舞和
庆祝。
然后出现了一个大问题。
他们喝光了酒。
这在婚礼上是一件坏事。
耶稣的母亲马利亚也
在婚礼上。
当他发现问题后，
知道该怎么做。她告诉它
耶稣。
然后他告诉婚礼上的人
去做耶稣所说的。
耶稣想帮助他的母亲。
他告诉为婚礼工作的人将六个大盆装满水。
吃饱了，耶稣
告诉他们给负责婚礼的人尝水。
男人一尝，简直不敢相信。
这是他尝过的最好的酒。
水怎么会成为最好的酒？
耶稣行了一个神迹。</string>
    <string name="texto_cuento11">参孙是一位希伯来法官，玛挪亚的儿子，他在出生时就被奉为拿撒勒人，这意味着，根据摩西的律法，他会戒酒和苹果酒，他不能将剃刀从头顶掠过而且他不能接近死人。sanson9
他的特点是身材魁梧，以超凡的力量与敌人作战，完成了常人无法企及的英雄事迹：与狮子搏斗，用驴嘴杀死整支军队，或推倒建筑物。但他有一个问题，如果他剪掉头发，他就会失去所有的力量。
参孙被一个缺乏武器和体力的敌人击败：一个名叫大利拉的市侩诱惑者，被大衮崇拜的大祭司选中，让参孙坠入爱河，从而能够揭开他的秘密并击败他。大利拉在参孙身上激起的激情让他忘记了自己的神圣使命，让自己被自己的感觉和本能所迷惑，他向她透露了自己的秘密，作为爱的证明。大利拉趁参孙睡觉的时候剪掉他的头发，交给非利士士兵，他们挖出他的眼睛，把他锁在水车上，让他被拜偶像的非利士人骚扰和羞辱。
sansonSamson，被打败和背叛，哀叹，恳求宽恕并接受他的人民的指责。在一个纪念假非利士神大衮的仪式上，参孙将成为“贵宾”，向他展示大衮是一位真神，不像以色列的神，他恳求主为他的超自然力量，能够献出他的生命和胆敢亵渎他圣名的异教非利士人的生命。在他的圣殿向导的带领下，参孙大喊他对天堂的最后赞美并推倒了柱子，使圣殿倒塌，并将自己与包括恶意的大利拉在内的非利士人一起活埋。</string>
    <string name="texto_cuento12">4:11 他们对摩西说：“埃及不是有坟墓，是你把我们领出来死在旷野的吗？你为什么这样对我们，把我们从埃及带出来？
12 这不是我们在埃及对你们说的，“不要管我们，我们好服事埃及人”吗？为埃及人服务比死在沙漠中还好！
13 摩西回答百姓：——不要害怕！站稳脚跟，你就会看到耶和华会为你带来的解放。你现在看到的埃及人，你再也见不到了。
14 耶和华会为你而战，你会保持沉默。
15 耶和华对摩西说：“你为什么呼求我呢？告诉以色列人走开。
16 你要举起你的杖，向海伸出你的手，将海分开，使以色列人可以在海中的干地上通过。
17看啊，我要让埃及人的心刚硬，好让他们跟在他们后面，我要在法老和他所有的军队、他的战车和马兵中彰显我的荣耀。
18 当我在法老和他的战车马兵身上彰显我的荣耀时，埃及人就会知道我是耶和华。
19 那时，在以色列营前行的神的使者就动身追赶他们。同样，在他们前面走的云柱移动并站在他们后面，
20 站在埃及军营和以色列军营之间，为他们构成一片云彩和黑暗，在夜间照亮以色列人。整个晚上，他们没有靠近对方。
21 摩西向海伸手，耶和华使海逆流，东风吹了一夜，使海干涸，使水分开。
出埃及记 14:11-21
是
14:29
但以色列人在海中走干地，水在他们的左右为墙。
30
当日耶和华就这样救以色列脱离埃及人的手。以色列看到埃及人死在海边。
31
以色列人看见耶和华向埃及人所行的大事，就敬畏耶和华，相信他和他的仆人摩西。
出埃及记 14:29-31</string>
    <string name="texto_cuento13">1 晚上，两个天使来到所多玛，罗得正坐在所多玛城门口。罗得见了，就起来迎着他们，脸伏在地， 2 说：现在，我的主们，我恳求你们进入仆人的房子里，在那里过夜，洗脚。然后你会早起，继续你的路。但他们说：不，但我们会在广场过夜。 3 他却恳切地恳求他们，他们就同他进了他的屋子。他为他们摆设筵席，烤无酵饼，他们就吃了。 4 他们还没有睡觉，城里的人和所多玛人就围住了房子，无论老少，所有的人无一例外。 5 他们召了罗得来，对他说，今晚来找你的人在哪里？把他们带出去，这样我们就可以见到他们了。 6 罗得从门口出来，把门关上， 7 说：弟兄们，求你们不要作恶。 8 现在我有两个不认识人的女儿；请允许我将它们从你身上取出，并按照你认为合适的方式处理它们；但是不要对这些人做任何事，因为他们在我的屋檐下躲避。 9 但他们说：靠边站！他们又说：这个人是外人来的，已经在做法官了。现在我们会比他们更对待你。他们冲向罗得，正要破门， 10 两个人伸手把罗得带进屋里，把门关上了。 11 屋门口的人，从小到大，都瞎了眼，找着门都找不着了。 12 那两个人对罗得说：你这里还有谁呢？你的女婿、你的儿子、你的女儿，以及城里所有的人，都要把他们从这地方带走； 13 因为我们要毁灭这地方，因为他们在耶和华面前呼声甚高，以致耶和华差遣我们去毁灭它。 14 罗得出去对要娶他女儿的女婿说，起来，离开这地方，因为耶和华必毁灭这城。但在他的女婿看来，他是在开玩笑。 15 天一亮，天使催促罗得说：起来，带上你的妻子和两个女儿，免得你在城里的刑罚中被毁灭。 16 但他犹豫了。那两个人就拉着他的手和他妻子的手，并他两个女儿的手，因为耶和华的怜悯临到他身上。他们把他带出来，放在城外。 17事情是这样的，当他们把他们带出去时，一个人对他说：逃命吧。不要回头看，不要在山谷的任何地方停留；逃到山上，免得你灭亡。 18 但罗得对他们说：不，请，我的大人。 19现在，看啊，你的仆人在你眼前蒙恩，你彰显了你的仁慈，你通过拯救我的性命向我展示了这一点；但我不能逃到山上，免得灾难临到我，我死了。 20 看哪，这城近到可以逃去，而且很小。我求求你让我逃到那里（不是很小吗？）以挽救我的生命。 21他回答说：看啊，我也同意你的请求，不要摧毁你所说的城市。 22 快点，逃到那里，因为在你到达那里之前我什么都做不了。这就是为什么给这座城市的名字是琐珥。 23 罗得到达琐珥的时候，太阳已经从大地上升起来了。 24 耶和华从天上将硫磺和火从耶和华那里降在所多玛和蛾摩拉。 25 毁灭了那些城和整个山谷，并城中所有的居民，并地上生长的一切。 26 后面跟着罗得的妻子回头一看，就成了一根盐柱。 27 亚伯拉罕清早起来，往他曾站在耶和华面前的地方去。 28 向所多玛和蛾摩拉，并山谷的全地观看，看哪，有烟从地上冒出来，好像从炉子里冒出来的烟。 29事情是这样的，当神摧毁山谷中的城市时，当他摧毁了罗得居住的城市时，神想起了亚伯拉罕并把罗得从毁灭中带出来。 30 罗得从琐珥上山，带着两个女儿住在山里，因为他害怕留在琐珥。他和他的两个女儿住在一个山洞里。 31 大人对小孩子说：我们的父亲老了，这地没有人按照全地的风俗到我们这里来。</string>
    <string name="texto_cuento14">首先是血疫。摩西和亚伦有上帝的杖击打水，变成血，河流，池塘，溪流，甚至船只。但是智者和巫师也这样做了，所以法老不听摩西的话。
然后是青蛙瘟疫。摩西和亚伦第二次出现在法老面前，他让百姓离开，他的心刚硬，因此他没有让百姓离开那里，青蛙的瘟疫席卷了整个埃及。

虱子瘟疫摩西对亚伦说话，要他伸出手去击打地上的尘土，使其变成虱子并攻击整个埃及，法老召唤了巫师，他们无法抗击瘟疫，因为他们说那是天哪，是谁干的。
苍蝇瘟疫。摩西和亚伦再次被上帝派去告诉法老让人民离开，否则他会给他的仆人、人民和房屋带来苍蝇瘟疫。

牛瘟。摩西顺服神，再次向法老求他，让以色列人走三路敬拜他，献祭，但法老心肠刚硬，瘟疫临到埃及所有的牲畜身上，除了埃及人的牲畜。以色列，以色列。因此，上帝显示了他的力量，一切都在他的控制之下。
溃疡的瘟疫。摩西和亚伦照耶和华的吩咐做了，他们从熔炉里取出一把灰烬，在法老面前朝天撒去，结果人畜全都长了皮疹和溃疡，连术士都没有幸免。

冰雹瘟疫。正如耶和华告诉他们的那样，摩西和亚伦出现在法老面前，要放以色列人走，如果他不让他走，他就会降下一场冰雹袭击埃及全地的人、牲畜和所有的人。领域的草。

蝗灾。摩西和亚伦再次出现在法老面前问上帝，你不想在我面前自卑到几时？他们继续说，如果他不让人民离开，第二天早上他会派蝗虫来，就这样，蝗虫覆盖了地面，吃掉了所有绿色的东西，法老的房子和埃及人的房子满是蝗虫。

黑暗瘟疫耶和华对摩西说，你向天伸手，埃及全地都黑暗了，就这样，三天没有人起来，因为他们甚至看不见旁边的人，但以色列人却起来了在他们的房间里有光。
长子之死。最后一场瘟疫是埃及所有长子的死亡，从法老的长子到野兽的长子。但以色列人没有一个死去。
每次耶和华给埃及带来一场瘟疫，法老就派摩西去除瘟疫，所以他会放他走，但他没有遵守诺言。前四场瘟疫对整个埃及来说都是令人讨厌的。从牛瘟到蝗灾，给埃及造成了经济损失，甚至触动了一些人。
黑暗瘟疫给人们带来了恐惧，而最后一场瘟疫完全来自上帝，没有摩西和亚伦做任何事情。
正如法老阻止人们向上帝献祭一样，我们的生活中也有一位阻止我们去敬拜他的法老。这些事情不应该影响我们与上帝的交流，通过灾难，我们看到上帝对以色列人民的手，保护他们免受所有这些灾难的侵害。上帝在埃及人和以色列人之间做出了显着的区别，并且继续这样做。我们是神的儿女，因此我们享受神赐给我们的那种好处和特殊待遇，使我们能够向神献上敬拜。上帝曾多次利用困难的情况来展示他的能力和奇迹。</string>
    <string name="texto_cuento15">当耶稣传道大约一年半时，他必须做出一个非常重要的决定。他会选择谁与他更紧密地合作并领导基督徒会众？在作出决定之前，耶稣寻求耶和华的指引。于是，他独自到一座山上，整夜祷告。第二天早上，耶稣聚集了他的一些门徒，并选择了他的 12 位使徒。你知道任何人的名字吗？他们的名字是佩德罗、安德烈斯、圣地亚哥、胡安、费利佩、巴托洛梅、托马斯、马特奥、阿尔菲奥的儿子圣地亚哥、塔德奥、西蒙和伊斯卡里奥特。
12 个人与耶稣同行。他教他们如何讲道，并最终派他们独自出去传道。此外，耶和华还赐给他们力量赶鬼和医治病人。
对耶稣来说，十二使徒是他的朋友，他信任他们。法利赛人认为使徒是非常简单的人，一无所知。但耶稣不这么看他们。他已经为他们做好了做好他的工作的准备。他们将在耶稣生命中最重要的时刻与他在一起。例如，他们会在他死前和复活后与他同在。他们大多数来自加利利，就像耶稣一样。还有一些结婚了。
使徒是不完美的，这就是他们错的原因。有时他们不假思索地说话，有时他们做出错误的决定。他们并不总是有耐心。他们甚至争论其中哪一个是最重要的。但他们都是爱耶和华的好人。当耶稣不在地球上时，它们将成为基督教会的基础。</string>
<string name="texto_milagro1">迦拿的婚礼
2 第三天，在加利利的迦拿举行婚礼，耶稣的母亲在那里。 2 耶稣也被邀请参加婚礼，[a] 他的门徒。 3 酒用完了，耶稣的母亲*对他说：“他们没有酒了。” 4 耶稣*对她说：“女人，你和我是怎么回事？我的时间还没到”。 5 他的母亲对服务的人说*：“他告诉你什么就做什么。”
6 那里有六个石罐，准备用于犹太人的净化仪式；每个人都有两个或三个投手[b]。 7 耶稣*对他们说：“把瓶子倒满水。”他们把它们填满，直到边缘。 8 又对他们说：“现在取出一点，交给管家。”他们把他带走了。 9 管家尝了水变成酒的味道，不知道是从哪里来的，但服事的，抽水的，都知道。于是管家叫来*新郎， 10 对他说：但直到现在你还保留了好酒。”</string>
    <string name="texto_milagro2">23 但在他们的会堂里，有一个被污鬼附身的人，喊着说：“啊！拿撒勒人耶稣，你和我们有什么关系？你是来毁灭我们的吗？我知道你是谁，上帝的圣者。 25 耶稣责备他，说：闭嘴，从他身上出来！ 26 污鬼猛烈地摇晃他，大声喊叫，就从他身上出来了。 27 他们都惊奇不已，不由争辩说：这是什么？这是什么新教义，甚至有权柄命令污鬼，它们也服从他？ 28 很快他的名声就传遍了加利利的全省。
马可福音 1:23-28</string>
    <string name="texto_milagro3">耶稣医治了彼得的岳母和许多其他人
14 耶稣到了彼得家里，看见彼得的岳母发烧躺在床上。 15 他摸了她的手，她就退烧了。她起来服侍他。

16 晚上，许多被鬼附的人被带到他面前；他用他的话赶鬼，治好了所有有病的人， 17 使先知以赛亚所说的话应验了，他说：“他担当了我们的软弱，担当了我们的疾病。”
马太福音 8:14-17</string>
    <string name="texto_milagro4">呼召第一批门徒
5 耶稣在革尼撒勒湖边的时候，众人围着他要听神的话， 2 他看见两艘船停在湖边，渔夫已经从船上出来，洗了网。 3 他爬上西门的一条船，请求分出一小块土地。他就坐下，在船上教导众人。 4 说完了，就对西门说：“你到最深处去撒网打鱼吧。”

5 西门回答说：“老师，我们工作了一夜，什么也没打到，只因你的要求，我才放下网。” 6 就这样，他们困住了许多鱼，网也破了。 7 然后他们示意在另一条船上的同伴过来帮助他们。他们来了，把两条船都装满了，就沉没了。

8 西门彼得见了，就伏在耶稣脚前，说：“主啊，离我远点，我是个罪人！” 9 因为他和他所有的同伴都惊呆了，因为他们打了很大的鱼。 10 同样的事也发生在西庇太的儿子雅各和约翰身上，他们是西门的伙伴。耶稣对西门说：“不要害怕！从今以后，你们就是得人的渔夫了。” 11 把船拉上岸，撇下一切，就跟从了耶稣。
路加福音 5:1-11</string>
    <string name="texto_milagro5">治愈麻风病人
8 耶稣下山的时候，一大群人跟着他。 2 有一个长大麻风的人来到他面前俯伏说：“主啊，如果你愿意，可以让我洁净。” 3 耶稣伸手摸他，说：“我要；要干净”。他的麻风病立刻就痊愈了[b]。 4 耶稣*对他说：“看，不要告诉任何人，而是去把自己给祭司看看，把摩西所吩咐的供物献给他们，对他们作见证。”
马太福音 8:1-4</string>
    <string name="texto_milagro6">治愈瘫痪者
17 [a] 有一天 [b] 他正在教导，有一些法利赛人和律法师坐在那里，他们来自加利利、犹太全地和耶路撒冷的所有村庄；耶和华的大能与他同在，要医治他。 18 有人用担架抬着一个瘫痪的人。他们想把他带进来，放在耶稣面前。 19 因为人多，没办法把他弄进去，就上了屋顶，把他放在担架上，从屋顶上下来[c]，把他放在中间，在耶稣面前。 20 耶稣见他们的信心，就说：“人啊，你的罪赦了。”

21 文士和法利赛人开始议论说：“这说亵渎话的是谁？除了神，谁能赦罪？ 22 耶稣知道他们的想法，就回答他们说：“你们为什么心里推理呢？ 23 说“你的罪赦了”，还是说“起来走吧”，哪一个更容易？ 24 使他们知道人子在地上有赦罪的权柄，”他对瘫子说，“我告诉你，起来，拿起你的褥子回家吧。”

25 他立刻在他们面前起来，拿起他躺着的褥子，回家去荣耀神了。 26 众人都惊奇，他们荣耀神。他们心中充满了恐惧，说：“今天我们看到了非凡的事情。”
路加福音 5:17-26</string>
    <string name="texto_milagro7">不久之后 [a] 耶稣去了一个叫拿因的城市。他的门徒与他同行，[b] 有一大群人。 12 当他快到城门时，他们带出了一个死人，是他母亲的独生子，她是个寡妇；城里的一家大公司和她在一起。 13 主见了她，就怜悯她，说：“不要哭。”

14 走近，摸了摸棺材；抬他的人就停下了。耶稣说：“年轻人，我对你说：起来！” 15 那死人坐起来说话，耶稣把他交给他母亲。 16 恐惧笼罩着他们，他们荣耀神，说：“我们中间出现了一位伟大的先知。”他们还说：“上帝造访了祂的子民。” 17 论到他的这话传遍了犹太全地和四围一带。
路加福音 7:11-17</string>
    <string name="texto_milagro8">医治两盲一哑
27 耶稣离开的时候，有两个瞎子跟着他，喊着说：“大卫的子孙，可怜我们吧！” 28 瞎子进了屋，就走到他跟前，耶稣*对他们说：“你们以为我能行吗？” “是的，主，”他们回答*。 29 又摸了他们的眼睛，说：“照你们的信给你们办吧。” 30 他们的眼睛就开了。耶稣严厉地警告他们：“看，没有人知道。” 31 他们一出去，就把他的名声传遍了那地。
马太福音 9:27-31</string>
    <string name="texto_milagro9">32 他们离开的时候，给他带来了一个被鬼附的哑巴。 33 鬼被赶出去后，哑巴说话了。众人都惊奇，说：“在以色列从来没有见过这样的事。” 34 法利赛人却说：“他是靠着鬼王赶鬼的。”
马太福音 9:32-34</string>
    <string name="texto_milagro10">治疗盲人
9 耶稣经过时，看见一个生来就瞎眼的人。 2 他的门徒问他：“拉比，是谁犯了罪，这个人或他的父母，生来就瞎了眼？” 3 耶稣回答说：“这个人和他的父母都没有犯罪；但他是瞎眼的，为要在他身上显明上帝的作为。 4 我们必须 [b] 趁着白昼做差我来者的工作；没有人可以工作的夜晚来临了。 5 当我在世界上时，我就是世界之光»。

6 说了这话，就吐在地上，用唾沫和泥，抹在瞎子的眼睛上， 7 对他说：“你去西罗亚池里洗吧。” ）。于是瞎子去洗了，回来看见了。

8 邻居和见过他的人都说他是个乞丐，说：“这不是以前坐着乞讨的人吗？” 9 “他是，”有些人说。 “不，但它看起来像他，”其他人说。他说：“我是。” 10 他们对他说：“你的眼睛是怎么睁的？” 11 他回答说：“那个名叫耶稣的人做了泥，抹在我的眼睛上，对我说：‘你到西罗亚池去洗吧。于是我去洗漱，看见了。” 12 “他在哪里？”他们问他。他对他们说：“我不知道。”

13 他们把以前瞎眼的*带到法利赛人面前。 14 耶稣在安息日做了泥，开了他的眼睛。 15 法利赛人又问他是怎么看见的。他对他们说：“他把泥抹在我的眼睛上，我洗了，我就看见了。”

16 所以有些法利赛人说：“这人不是从神来的，因为他不守安息日。”但是其他人说：“一个有罪的人怎么会做这样的迹象[d]？”他们之间也有分歧。 17 他们又问*瞎子说：“他开了你的眼睛，你说他怎么样？” “他是先知，”他回答。

18 犹太人不相信他是瞎子，可以看见，直到他们把那人的父母叫来， 19 问他们说：“这是你的儿子吗？瞎的？他现在怎么看？»。 20 他的父母回答说：“我们知道这是我们的儿子，他生来就瞎了眼。 21 但他现在怎么看，我们不知道；或者是谁睁开了眼睛，我们不知道。问他;他已达到法定年龄，他会为自己说话”。 22 他父母说这话，是怕犹太人。因为犹太人已经同意，如果有人承认耶稣是基督[e]，他就会被逐出会堂。 23 所以他的父母说：“他已经成年了；问他。”

24 犹太人第二次叫那瞎子来，对他说：“将荣耀归给神！我们知道这个人是个罪人。” 25 他回答他们说，他是不是罪人，我不知道；我知道一件事：我是瞎子，现在我明白了»。 26 他们又问他说：“他对你做了什么？它是如何让你大开眼界的？ 27 他回答他们说：“我已经告诉你们了，你们不听；你为什么想再听一遍？你也想成为他的弟子吗？”。

28 他们就辱骂他，对他说：“你是那个人的门徒；但我们是摩西的门徒。 29 我们知道神对摩西说话，至于他，我们不知道他从哪里来。”

30 那人回答说：“哦，这其中有一种奇妙的东西，就是你们不知道它是从哪里来的，但它却使我睁开了眼睛。 31 我们知道上帝不听罪人的声音；但是，如果有人敬畏上帝并遵行他的旨意，他就会听他的。 32 从一开始就没有听说过有人会睁开生来就瞎眼的人的眼睛。 33 如果这个人不是从神那里来的，他什么也做不了。”

34 他们回答说：“你生来就完全在罪中，你教导我们？”他们把他踢了出去。

35 耶稣听说他们把他赶出去，找到了，就对他说：“你信人子吗？” 36 他回答说：“主啊，他是谁，我应该相信他？” 37 耶稣对他说：“你已经看见他了，和你说话的就是那个人。” 38 然后他说：“主啊，我信。”他喜欢它。 39 耶稣说：“我来到这个世界是为了审判；叫看不见的人看见，叫看见的人瞎了眼。”

40 与他同在的法利赛人听见了，就对他说：“我们也是瞎眼的吗？” 41 耶稣对他们说：“你们若瞎了眼，就没有罪了；但现在，因为他们说，“我们看见了”，他们的罪仍然存在。
约翰福音 9:1-41</string>
    <string name="texto_milagro11">拉撒路之死
11 有一个名叫拉撒路的人病了，来自伯大尼的马利亚村和她的妹妹马大。 2 是马利亚，他的兄弟拉撒路病了，用香膏膏主，用她的头发擦他的脚。 3 姊妹们传话给耶稣说：“主啊，你所爱的人病了。” 4 耶稣听见，就说：“这病不是为死，乃是为神的荣耀，好叫神的儿子因此得荣耀。” 5 耶稣爱马大、她的妹妹和拉撒路。

6 他听说拉撒路病了，就在原地多住了两天。 7 此后，他*对门徒说：“我们再往犹太去吧。” 8 门徒*对他说：“拉比，犹太人最近想用石头打你，你还要去那里吗？” 9 耶稣回答说：“一天不是有十二个小时吗？如果有人在白天行走，他不会跌倒，因为他看到了这个世界的光。 10 但若有人在夜间行走，他就会跌倒，因为光不在他里面。”

11 他说了这话，又补充说：“我们的朋友拉撒路睡着了；但我要叫醒他。” 12 门徒对他说：“主啊，你若睡了，就必好了。” 13 耶稣曾谈及拉撒路的死[e]，但他们相信他是在字面上说睡眠[f]。 14 耶稣就明明白白地告诉他们说：“拉撒路死了； 15 为你的缘故，我很高兴我不在那里，好叫你相信；但我们去他所在的地方»。 16 多马，名叫狄狄摩斯，对他的同学说：“让我们也和他一起去死吧。”

17 耶稣到了，发现拉撒路在坟墓里已经四天了。 18 伯大尼在耶路撒冷附近，大约三公里。 19 许多犹太人来到马大和马利亚家，为他们兄弟的死安慰他们。 20 马大听说耶稣来了，就去迎接他，马利亚却坐在家里。

21 马大对耶稣说：“主啊，如果你在这里，我兄弟就不会死了。 22 现在我知道，无论你向上帝祈求什么，上帝都会给你。” 23 “你的兄弟会复活，”耶稣*对他说。

24 玛尔塔*回答他说：“我知道他会在最后一天复活。” 25 耶稣回答她说：“我就是复活，我就是生命；信我的人，即使死了，也必活着， 26 凡活着信我的人，永远不死。你相信吗？»。 27 她对他说：“是的，主啊！我相信你是基督[i]，上帝的儿子，也就是来到[j]这个世界的那一位»。

28 说完这话，马大就去叫她妹妹马利亚，暗暗对她说：“主人来了，他在呼唤你。” 29 她一听见，就连忙起来*，走到他跟前。

30 因为耶稣还没有进村子，还在马大找到他的地方。 31 同她在屋里安慰她的犹太人见马利亚急忙起来出去，就跟着她，以为她要去坟墓那里哭泣。

32 马利亚到了耶稣所在的地方，一看见他，就伏在他脚前，说：“主啊，如果你在这里，我兄弟就不会死了。” 33 当耶稣看到她哭泣，以及与她一起来的犹太人也哭泣时，他在精神上深受感动，悲伤[l]。 34 “他们把它放在哪里？”耶稣问。 “主啊，过来看看，”他们告诉他*。

35 耶稣哭了。 36 这就是为什么犹太人说：“看他多么爱他。” 37 但其中有些人说：“这位开瞎子眼睛的，岂不是也阻止了拉撒路的死吗？”

拉撒路的复活
38 然后，耶稣再次深受感动，来到坟墓前*。那是一个山洞，上面放了一块石头。 39 “把石头滚开，”耶稣*说。死者的姐姐玛尔塔对他说：“先生，它已经很臭了，因为他死了四天了。” 40 耶稣*对他说：“我不是告诉过你，如果你相信，你就会看到上帝的荣耀吗？”

41 他们把石头挪开。耶稣抬起头说：“父亲，我感谢你听到了我的话。 42 我知道你总是听我说；但我这样说是因为我周围有很多人，所以他们相信是你派我来的»。 43 说了这话，就大声喊着说：“拉撒路，出来！”

44 那死人就出来了，手脚都缠着绷带，脸上裹着裹尸布。耶稣对他们说：“松开他，让他走。”
约翰福音 11:1-44</string>
    <string name="texto_milagro12">聋人的医治
31 耶稣离开推罗地区，经过西顿，到达加利利海，途经低加波利斯地区。 32他们把*一个聋哑口吃的人带到他面前，求他*按手在他身上。 33 耶稣把他从人群中单独拉出来，把手指放在他的耳朵里，吐了口唾沫，用唾液碰了碰他的舌头。 34 举目望天，深深地叹了口气，对他说：“以法他！”，就是“开！”

35 他的耳朵立刻开了，舌头的障碍也消除了，说话也清楚了。 36 耶稣吩咐他们不可告诉任何人。但他越是下令，他们就越是宣扬它。 37 他们非常惊讶，说：“他做的一切都很好；他甚至让聋子听到，让哑巴说话。”
马可福音 7:31-37</string>
    <string name="texto_milagro13">耶稣平息风暴
23 耶稣上了船，门徒跟着他。 24 加利利海忽然起了大风暴，海浪淹没了船；但耶稣睡着了。 25 到了他那里，就把他叫醒，说：“主啊，救救我们，我们要灭亡了！”

26 他*回答他们说：“你这小信的人，为什么害怕呢？”然后耶稣起来，斥责风和海，然后大平静。 27 众人希奇，说：“这是谁，连风和海都听从他？”
马太福音 8:23-27</string>
    <string name="texto_milagro14">耶稣在海上行走
22 耶稣立刻叫门徒上船，在他前面到对岸去，他把群众赶走了。 23 驱散了人群，他独自上山祷告；晚上，他一个人在那里。 24 但船已经离岸很远，被海浪拍打，因为风是逆风。 25 深夜四更（凌晨 3 点到 6 点），耶稣在海面上行走，来到他们面前。

26 门徒看见耶稣在海面上行走，就很不安，说：“是个鬼！”出于恐惧，他们开始尖叫。 27 耶稣立刻对他们说：“放心吧，是我；不要害怕”。

28 彼得回答说：“主啊，如果是你，请告诉我到你那里去。” 29 “来吧，”耶稣对他说。彼得从船上下来，在水面上行走，来到耶稣那里。 30 见风势大，他害怕，开始下沉，喊道：“主啊，救救我！” 31 耶稣立刻伸手拉住他，对他说：“你这小信的人，为什么怀疑呢？”

32 他们上了船，风就停了。 33 船上的人就拜他说：“你真是神的儿子。”
马太福音 14:22-33</string>
    <string name="texto_milagro15">耶稣在加利利海边医治了许多人
29 耶稣从那里经过，来到加利利海，上了山，坐在那里。 30 一大群人来到他面前，带着瘸腿的、瘸腿的、瞎眼的、哑巴的和许多其他病人，把他们放在他的脚下，他就医治了他们； 31 众人都惊奇地看见哑巴说话，瘸腿的得救了，瘸子走路，瞎子看见。荣耀了以色列的神。
马太福音 15:29-31</string>
    <string name="titulo_33_milagros">耶稣的奇迹</string>
    <string name="titulo_milagro1">1 耶稣变水为酒</string>
    <string name="titulo_milagro2">2 医治被污鬼附身的人</string>
    <string name="titulo_milagro3">3 耶稣医治彼得的岳母</string>
    <string name="titulo_milagro4">4 鱼的奇迹</string>
    <string name="titulo_milagro5">5 治愈麻风病人</string>
    <string name="titulo_milagro6">6 瘫痪的康复</string>
    <string name="titulo_milagro7">7 耶稣使拿因寡妇的儿子复活</string>
    <string name="titulo_milagro8">8 两个盲人的医治</string>
    <string name="titulo_milagro9">9 医治一个被鬼附身的哑巴</string>
    <string name="titulo_milagro10">10 天生瞎子的医治</string>
    <string name="titulo_milagro11">11 耶稣复活了拉泽罗</string>
    <string name="titulo_milagro12">12 聋哑人的医治</string>
    <string name="titulo_milagro13">13 耶稣平息风暴</string>
    <string name="titulo_milagro14">14 耶稣在海上行走</string>
    <string name="titulo_milagro15">15 海边疗愈</string>
    <string name="texto_vida_de_jesus_de_nazaret">耶稣的生平

耶稣在世期间所经历的事件，是基督教的基础，也是从他出生开始建立新的年表的基础。对于基督徒来说，这是关于圣母玛利亚所生的上帝之子。圣经的故事构成了有关他生平的主要信息来源，并回应了基督教会的解释，这一愿景确立了对耶稣基督及其角色的信仰。基督教注重按照基督所教导的价值观生活，并在其整个存在过程中标志着西方文化。它是目前世界上最普遍的宗教，存在于各大洲。

出生

耶稣出生在伯利恒，约瑟和马利亚去那里为他登记人口普查。然后希律大帝统治，比我们这个时代早几年。
飞往埃及

这家人前往埃及逃离犹太人之王的迫害，后者下令屠杀两岁以下的儿童。

第一年

为了满足犹太律法的要求，耶稣受了割礼并被送进圣殿，在逾越节期间，他年轻时回到了圣殿。

隐藏的生活

根据福音书的记载，从耶稣基督 12 岁开始，到他开始他的公众生活，18 年过去了，其中发生了什么是未知的。从这个阶段开始，他选择了他的第一批门徒并开始了他的讲道。

洗礼

施洗约翰在约旦河为耶稣施洗，耶稣隐退到沙漠边缘禁食和冥想 40 天，在此期间他经受了魔鬼的诱惑。然后他回到加利利，拜访他在拿撒勒的家，然后搬到迦百农。

他住的地方

在约旦河岸接受洗礼后，耶稣开始在加利利传道，并在耶路撒冷度过了他最后的时光。到那时，罗马帝国已经征服了中东的这个地区（公元前 64-63 年）。 1947年，联合国决定将巴勒斯坦分为阿拉伯国家和犹太国家。 20 年后，以色列占领了约旦河西岸、加沙地带和戈兰高地。 1994年，加沙和杰里科实现自治。

讲道和奇迹

耶稣基督开始与他的门徒一起传道，并遭受法利赛人和撒都该人的误解。在此期间，他创造了奇迹，增加了追随者的数量。在他最后的日子里，他前往耶路撒冷，将商人和货币兑换商驱逐出圣殿，而祭司和文士密谋反对他。

基督教与犹太教

耶稣基督出生在犹太人中，并根据他的教义成为新宗教基督教的创始人，这些教义被收集在福音书、圣保罗的书信和使徒行传中（写成从一世纪 70 年代开始）。对于只承认一位上帝的基督徒来说，基督废除了对犹太律法的严格遵守，并更新了它。根据犹太教，耶稣的形象受到贬义，他们不承认他是上帝派来的人。

最后的晚餐

在这些事件之后，耶稣与他的门徒一起庆祝复活节晚餐，此时教会的主要圣事，圣体圣事，就构成了。在这最后的晚餐之后，他隐退到客西马尼园，并在那里被捕。犹太人最高委员会公会以亵渎罪判处他死刑，罗马检察官本丢彼拉多批准了这一判决。

死亡与复活

耶稣基督被带到各各他，在那里他被钉在十字架上并被安置在坟墓里，尽管没有发现尸体。使徒们在耶路撒冷及其周边地区看到和听到他的声音后，宣布他的复活，这是基督徒认为一个基本教义的事实，意味着死后生命的希望。他的弟子也看到了他后来的升天。</string>
    <string name="guia1">1 寻求上帝的帮助开始你的学习</string>
    <string name="guia2">2 无需从头开始阅读</string>
    <string name="guia3">3 选择你感兴趣的话题</string>
    <string name="guia4">4 认识一个角色</string>
    <string name="guia5">5 记下你学到的东西</string>
    <string name="guia6">6 在线听圣经</string>
    <string name="guia7">7 阅读或与他人分享</string>
    <string name="guia8">8 调查你不明白的地方</string>
    <string name="guia9">9 暂停和聆听</string>
    <string name="guia10">10 不要气馁</string>

<!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
</resources>