<resources>
    <!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
<string name="app_name">Молитва</string>
    <string name="dia1">Всякий раз, когда мы молимся за вас, мы благодарим Бога, Отца Господа нашего Иисуса Христа, что мы получили весть о вашей вере во Христа Иисуса и о любви, которую вы имеете ко всем святым, ради надежды, сохраненной для вас на небесах . Вы уже узнали об этой надежде через слово истины, которое есть Евангелие, пришедшее к вам. Это Евангелие приносит плоды и растет по всему миру, как и среди вас с того дня, как вы узнали о Божьей благодати и полностью поняли ее. Колоссянам 1:3-6

Господи Боже наш, славим имя Твое, потому что можем свидетельствовать о том, что видим и слышим, обо всем благом, что Ты дал нам. Да будем мы крепко и верно едины, ожидая славного дня, когда Твоя всемогущая рука одержит победу и положит конец такому множеству зол среди нас. В тот день прославишься ты во всех народах, и все облечется в новизну, во славу великого имени твоего. Аминь.</string>
    <string name="dia2">Радуйтесь всегда, непрестанно молитесь, благодарите Бога во всяком случае, потому что такова Его воля о вас во Христе Иисусе. 1 Фессалоникийцам 5:16-18

Отец Небесный, мы благодарим Тебя за то, что чувствуем Твоё руководство, Твою светлость, потому что во Христе Ты благословил нас всеми духовными и небесными дарами. Мы благодарим Тебя за то, что мы можем быть среди тех, кто всегда получает истинную новую жизнь, среди тех, кто восхваляет и прославляет Тебя; радостно даже в трудные дни. Потому что именно в трудные дни нам нужно быть одним из тех, кто радостен и благодарен, кто всегда находит новую уверенность в своей жизни. С ними мы можем испытать добро, которое вы даете на земле, чтобы человечество могло быть благословлено и, наконец, попало в ваши руки. Аминь.</string>
    <string name="dia3">Тот истинный свет, который освещает каждого человека, пришел в этот мир. Тот, Кто был светом, уже был в мире, и мир был создан чрез него, но мир не узнал его. Он пришел к своему, но свое не приняло его. Но всем, кто принял его, тем, кто верит в его имя, он дал право быть детьми Божьими. Иоанна 1:9-12

Дорогой Небесный Отец, мы благодарим Тебя за то, что мы можем быть Твоими детьми. Мы благодарим вас за то, что вы дали нам свой Дух, чтобы мы действительно были вашими детьми. Собери нас в общении с Тобою, чтобы наш разум и сердце, и все, что внутри нас, осуществило радость, которую мы можем получить через Твои дары. Хотя сегодняшний мир находится в замешательстве, сомнениях и потерян в материальных вещах, дай нам внутреннюю безмятежность, чтобы получить от тебя силу веры. Потому что через веру мы можем узнать, кто вы есть и кем вы однажды станете для всего человечества, через Господа Иисуса Христа. Аминь.</string>
    <string name="dia4">Вот почему я, находящийся в темнице за дело Господне, умоляю вас жить достойно полученного вами призвания, всегда смиренными и добрыми, терпеливыми, терпимыми друг к другу в любви. Стремитесь поддерживать единство Духа через узы мира. Ефесянам 4:1-3

Дорогой Небесный Отец, мы благодарим Тебя за благословения, которые Ты даешь нам на земле, поскольку именно через Твои дары и работу, а также через работу Твоих детей мы можем верить и спасаться. Защити нас здесь, в нашем доме. Да будем мы с любовью терпимы друг к другу и не пожалеем усилий, чтобы сохранить единство Духа в узах мира. Даруй нам новые силы и новые дары везде, где они нам нужны, на пути, который Ты нам уготовил. Даруй нам радоваться и верить в Тебя, пока мы не достигнем цели. Аминь.</string>
    <string name="dia5">«Господи, — ответил Симон Петр, — к кому нам идти?» У вас есть слова вечной жизни. И мы уверовали, и знаем, что Ты Святый Божий. Иоанна 6:68-69

Дорогой Небесный Отец, мы приходим к Тебе в поисках общения с Тобой, потому что знаем, что вся жизнь исходит от Тебя, весь прогресс между нами зависит от Тебя, и наше внутреннее существо может быть укреплено Твоим Духом. Защити нас и обновляй наши силы снова и снова, чтобы Твоя воля была среди нас, и мы все могли найти мужество для нашей жизни, даже когда нам угрожают многие трудности. Даруй нам оставаться Твоими слугами и ходить с радостью в ожидании того, что грядет. Благослови нас сегодня и каждый день согласно Твоим обещаниям. Аминь.</string>
    <string name="dia6">Я развею беззакония ваши, как росу, и грехи ваши, как утренний туман. Вернись ко мне, я искупил тебя. Исаия 44:22

Господи, Боже наш, мы благодарим Тебя за то, что Ты утвердил нас на прочном основании Твоего Слова и Твоего обетования, обетования, выражающего великое желание и надежду, которые есть в сердцах многих людей. Потому что они не хотят, чтобы их жизнь оставалась в позоре и поверхностности, а скорее стремятся к чему-то высшему, с радостью, что обещание может быть выполнено в них. Так и мы сегодня хотим быть готовыми к грядущему времени, которое вы принесете, и мы радуемся нашей надежде на будущее. Мы радуемся в предвкушении времени, когда Ты отдашь свой Дух нам и всем, кто откликнется на твой призыв и станет твоим сотрудником. Аминь.</string>
    <string name="dia7">Пока у вас есть свет, верьте в него, чтобы вы были детьми света. Иоанна 12:36а

Возлюбленный Отец Небесный, как Твои дети, мы предстаем перед Твоим присутствием, чтобы Ты вел нас светом, который исходит от Тебя. Мы приходим к вашему свету, ища внутреннего рождения, чтобы сделать нас такими, какими должны быть ваши дети. Благослови нас, поблагодарив за всю доброту и мощную помощь, которую ты оказал многим из нас. Примите милости, которые мы вам предлагаем, и помогите нам никогда не забывать то добро, которое вы для нас делаете. Помоги нам идти вперед, всегда вперед, до завершения твоего царства. Да не напрасно мы живем для Господа Иисуса и с любовью к Тебе, Богу и Отцу всех. Да не напрасно принесем наши молитвы и прошения, да скоро придет Царствие Твое. Да, приди, Господи Иисусе! Приходи скорее на эту землю, чтобы все люди могли узнать истинного Бога и полюбить тебя. Аминь.</string>
    <string name="dia8">Ничего не делайте из эгоизма или тщеславия; напротив, смиренно считайте других выше себя. Каждый должен заботиться не только о своих интересах, но и об интересах других. Ваше отношение должно быть таким, как у Христа Иисуса. Филиппийцам 2:3-5

Господи Боже наш, мы предстаем перед Тобой во имя великого Иисуса Христа. Мы благодарим Тебя за то, что, пока мы еще живем на земле, Ты даешь нам надежду и радость в этом великом имени. Да родится в нас что-нибудь от Духа Твоего, и да станем единомысленны с Иисусом Христом. Во всех наших отношениях с другими пусть мы узнаем, что лучше терпеливо подчиняться, чем доминировать; лучше служить, чем править, лучше быть самым слабым, чем угнетать других. Дайте нам такое отношение, чтобы оно проявилось во многих и они стали христианами не только в своих словах и мыслях, но христианами в сердце, любящими своих ближних в единстве со Спасителем, на каждом шагу пути. Аминь.</string>
    <string name="dia9">Ибо где двое или трое соберутся во имя Мое, там Я посреди них. Матфея 18:20

Господи, Бог наш и Отец, мы славим Тебя за то, что Ты позволил нам собраться вместе во имя Иисуса, Который открыл нам глаза, чтобы увидеть Тебя, и Который обещал быть среди нас, когда мы соберемся во имя Его. Пусть наши сердца останутся свободными от теней, даже когда наша жизнь становится трудной, а будущее кажется безрадостным. Защити нас всякий раз, когда мы попадаем в искушение и сражаемся в битвах. Освободи нас; сделай нас свободными людьми, которые понимают, что они принадлежат тебе, и что, пока мы еще на земле, позволь нам участвовать в вечной жизни. Аминь.</string>
    <string name="dia10">Кто отлучит нас от любви Христовой? Скорбь или теснота, гонение, голод, нужда, опасность или насилие?.. Но во всем этом мы более чем победители через Возлюбившего нас. Римлянам 8:35, 37

Господи Боже наш, что может отделить нас от Твоей любви? Может быть, трудности, страх, гонения, голод, нагота, опасность или меч? Во всем этом мы более чем победители благодаря тому, кто возлюбил нас. Дорогой Отец Небесный, мы хотим быть храбрыми. Ты ответишь на наши молитвы и снова и снова дашь нам силу, силу своего Духа, единственную силу, которая может укрепить нас. Мы благодарим вас за все, что вы сделали для нас. Помоги нам продвигаться от победы к победе, пока все на земле не будет побеждено во благо, во славу твою во всем человечестве. Аминь.</string>
    <string name="dia11">Как прекрасны в горах ноги того, кто несет благую весть; тот, кто возвещает мир, тот, кто возвещает благую весть, тот, кто возвещает спасение, тот, кто говорит Сиону: «Воцарился Бог твой»! Слушать! Стражи Твои возвышают голос, и вместе восклицают от радости, потому что своими глазами видят, что Господь возвращается на Сион. Исаия 52:7-8

Господи, Боже наш, даруй нам быть Твоими стражами, понимающими, что Ты имеешь в виду для нашего времени. Мы благодарим вас за все, что вы уже сделали, и за каждое изменение к лучшему среди народов. Потому что народы должны подчиняться вашей воле, поскольку ничего не происходит, если вы этого не добьетесь. Судите нас, когда это необходимо. Откройте нам глаза, чтобы увидеть, в чем мы ошибаемся, а не в соответствии с вашим Духом. Будь с нами и дай нам силы. Где бы ни случилось что-нибудь, что коснется человеческих сердец, пусть стражи возвещают: «Это от Бога. Неважно, как сильно мы страдаем; это исходит от Иисуса Христа, Который пострадал и умер, но воскрес». Поднимите таких стражей среди молодых и старых по всему миру. Пусть будут люди, которые выйдут навстречу вам, крича от радости и благодарности. Аминь.</string>
    <string name="dia12">Господь — сила моя и щит мой; мое сердце доверяет ему; Я получаю от него помощь. Сердце мое трепещет от радости, и песнями буду благодарить. Псалом 28:7

Господи Боже наш, Ты наша сила и щит. Наши сердца ждут вас, и мы получаем помощь. Примите нас из всех народов как народ, который хочет служить вам. Укрепи наши сердца, особенно когда мы должны пройти множество испытаний и столкнуться со многими трудностями, которые приходят, когда мы принимаем нашу миссию провозглашать Твое имя и свидетельствовать о Тебе. Потому что ты сильный и можешь защитить нас. Ты можешь наполнить нас светом и радостью, чтобы снова и снова возвещать спасение, которое приходит через Твою всемогущую благость и милосердие; спасение в Иисусе Христе Господе. Аминь.</string>
    <string name="dia13">Возвратятся избавленные Господом и войдут в Сион с радостными песнями; его венец будет вечной радостью. Они исполнятся радости и веселья, и печаль и стон отступят от них. «Это я сам их утешаю». Исаия 51:11-12а

Господи Боже наш, мы благодарим Тебя за доверие, которое Ты возложил на наши сердца. Мы благодарим Тебя за все признаки Твоей доброты, которые утешают нас, когда мы сильно нуждаемся, и когда вокруг нас происходит так много смертей, которые затрагивают каждого из нас. Мы благодарим вас за то, что утешаете нас и всегда ободряете нас, где бы мы ни находились, и за то, что даете нам надежду на других людей, которые также изо всех сил стараются найти что-то хорошее. Господи Боже, благослови мир наш силой свыше, дарами, приносящими добро многим людям. Благослови наш мир; спаси его от греха, от гибели и от всякого отчаяния. Благослови нас, Господи Боже наш! Так же, как Ты благослови нас, благослови весь мир, во славу Твоего имени. Аминь.</string>
    <string name="dia14">Если бы вы вняли моим заповедям, то мир ваш был бы подобен реке; справедливость твоя, как волны морские. Исаия 48:18

Господи, Боже наш, помоги нам внимать заповедям Твоим, да будет мир наш, как река, и правда наша, как волны морские. Мы просим вас оставаться с нами через ваш Дух. Поговорите с нами и расскажите нам то, что нам нужно услышать, чтобы понять все, что всегда сближает нас с вами. Покажи нам силу своей руки, чтобы помочь нам и всем людям. Мы не собираемся отчаиваться даже на суде; мы не собираемся терять мужество из-за проблем и невзгод. Приди со своей силой, чтобы мы могли быть сильными и победить мир через Иисуса Христа Спасителя. Аминь.</string>
    <string name="dia15">Всякий раз, когда мы молимся за вас, мы благодарим Бога, Отца Господа нашего Иисуса Христа, что мы получили весть о вашей вере во Христа Иисуса и о любви, которую вы имеете ко всем святым, ради надежды, сохраненной для вас на небесах . Вы уже узнали об этой надежде через слово истины, которое есть Евангелие, пришедшее к вам. Это Евангелие приносит плоды и растет по всему миру, как и среди вас с того дня, как вы узнали о Божьей благодати и полностью поняли ее. Колоссянам 1:3-6

Господи Боже наш, славим имя Твое, потому что можем свидетельствовать о том, что видим и слышим, обо всем благом, что Ты дал нам. Да будем мы крепко и верно едины, ожидая славного дня, когда Твоя всемогущая рука одержит победу и положит конец такому множеству зол среди нас. В тот день прославишься ты во всех народах, и все облечется в новизну, во славу великого имени твоего. Аминь.</string>
    <string name="dia16">Доверься Богу, и он поможет тебе; действуй праведно и жди его. Вы, чтящие Господа, уповайте на Его милость; не отклоняйся от прямого пути, чтобы не упасть. Те, кто чтят Господа, уповают на Него, и они не останутся без награды. Сирах 2:6-8 ДХХ

Дорогой Небесный Отец, мы приходим к Тебе, чтобы получить то, в чем мы нуждаемся как Твои дети, потому что мы не можем найти помощь и руководство сами по себе, но только через Твой Дух. Просвети нас своим Словом, которое можешь дать только ты. Вы дадите нам свое Слово, чтобы мы знали с абсолютной уверенностью и ясностью, как служить вам. Твое Слово покажет нам истину, которая откроется миру в Иисусе Христе. Держи нас под защитой своих рук. Укрепи нас, особенно во время страданий, и избавь нас от страха и трепета. Наполни наши сердца терпением и радостью. Аминь.</string>
    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia17">Мир я оставляю вас; Я дарю тебе мой покой. Я не даю его вам, как это делает мир. Не огорчайтесь и не пугайтесь. Иоанна 14:27

Дорогой Небесный Отец, мы благодарим Тебя за то, что Ты оставил открытым путь в наших сердцах и принес нам мир Иисуса Христа. Помогите нам сохранить этот путь открытым. Даруй нам покой в ​​этом мире, опустошенном бурями. Даруй нам мир, когда многие трудности и неуверенность пытаются занять наши сердца. У нас нет силы в себе, только в том, кто живет и дает нам силу, кто рядом с нами и никогда не оставит нас. Его свет всегда будет снова разбиваться среди нас. Его свет воссияет на многих людей и приведет их к обетованному дню; день, который исполнит все наши надежды. Аминь.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia18">Но я всегда с тобой, потому что ты держишь меня за правую руку. Ты направляешь меня своим советом, и позже ты примешь меня во славе. Псалом 73:23-24

Благодарю Тебя, великий Бог и Отец, за то, что наполнил наши сердца доверием, дающим нам добрую надежду, и тем, кто еще не обрел это доверие. Спасибо за то, что дали нам мужество противостоять всем проблемам, возникающим в человеческой жизни, и за то, что снова и снова принимаете нас, когда мы предстаем перед вами. Ты знаешь, что нас ждет впереди, ты знаешь горы, которые надо сдвинуть; вы знаете обо всем, что нас расстраивает и пытается утомить; и вы их удалите. В конце концов твой свет воссияет во всей тьме; и эта уверенность наполняет нас радостью и благодарностью. В этой вере мы полны решимости стоять твердо и упорно до победы. Аминь.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia19">Кто у меня есть на небесах, кроме тебя? Если я с тобой, мне больше ничего на свете не нужно. Мое тело и мой дух могут ослабнуть, но Бог укрепляет мое сердце; он мой вечный удел. Псалом 73:25-26

Возлюбленный Бог и Отец наш, если у нас есть только ты, мы не хотим ничего другого ни на небе, ни на земле. Тело и душа могут потерпеть неудачу, но Ты, о Боже, сила и утешение наших сердец, и Ты наш навеки. Да будем мы жить в Твоем Духе, и пусть Твой свет сияет на нас. Прикоснись к нашим сердцам и помоги нам понять величие твоего призвания. Помоги нам и избавь нас снова и снова, чтобы мы не были связаны страхом, даже когда мы должны пройти через сильные страдания. Потому что твоя рука будет с нами и спасет нас. Твоя рука сделает добро нам и всем окружающим нас людям. Наши сердца обращены к ним, и мы также молимся за них: «Господи, пошли своего Спасителя ко всем». Аминь.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia20">Поэтому нет больше никакого осуждения для тех, кто соединился со Христом Иисусом. Римлянам 8:1

Господи Боже наш, даруй нам быть Твоими детьми, которые получают от Тебя Духа и все, что нам нужно. Ты укрепляешь нас не только физически, но и внутри нас, в наших сердцах, давая нам возможность противостоять неопределенностям земной жизни и всему тому, что еще нужно изменить в человеческом обществе. Не позволяй нам поддаться нашим слабостям. Пусть твоя сила всегда будет с нами. Дай нам терпения и надежды, потому что вы работаете во благо, и мы можем с нетерпением ждать этого. Аминь.</string>
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="dia21">Наконец, братья, подумайте хорошенько о всем, что истинно, все, что порядочно, все, что справедливо, все, что чисто, все, что прекрасно, все, что достойно восхищения, словом, все, что превосходно или заслуживает похвалы. Применяйте на практике то, что вы узнали, получили и услышали от меня, и то, что вы видели во мне, и Бог мира будет с вами. Филиппийцам 4:8-9

Дорогой Отец Небесный, пусть наши мысли будут наполнены всем, что достойно уважения, справедливости, чистоты, доброты, добра и похвалы. Мы хотим дождаться Твоего Духа, не порождая беспокойства, но показывая себя достойными быть Твоими детьми. Мы хотим быть Твоими детьми, которые поднимаются даже над самыми трудными условиями и сохраняют спокойное доверие во славу Твоего Духа в нас. Защити нас сейчас и всегда своим божественным миром. Аминь.</string>
    <string name="dia22">Как запыхавшийся олень ищет воды, так все мое существо ищет Тебя, Боже. Я жажду Бога, Бога жизни. Когда же я смогу предстать перед Богом?... Зачем мне волноваться? Почему я буду волноваться? На Бога возложу надежду и еще буду славить Его. Он мой Спаситель и мой Бог! Псалом 42:1-2, 5

Господи Боже наш, как олени жаждут свежей воды, так тоскуют по Тебе, Боже, души наши. Наши души жаждут тебя, живого Бога. Мы предстаем перед вами и изливаем перед вами наши сердца. Мы приносим вам все, что причиняет нам боль, все наши страдания и нужды. Мы также приносим вам наши надежды и многие испытания, которые вы нам дали, чтобы не разрушить нашу жизнь, так как они могут быть направлены на великие дела. Пусть свет Твоего Духа сияет в нас сегодня и всегда. Аминь.</string>
    <string name="dia23">Поэтому, братия, еще больше стремитесь удостовериться в призвании Бога, Который был тем, кто избрал вас. Если вы сделаете это, вы никогда не упадете, и врата вечного царства нашего Господа и Спасителя Иисуса Христа будут распахнуты для вас. 2 Петра 1:10-11

Господи Боже наш, благодарим Тебя за то, что Ты дал нам вход в вечное Царство Господа нашего и Спасителя Иисуса Христа. Мы благодарим вас за то, что вы начали давать нам новое видение, что многое уже преображается, чтобы мы могли счастливо и уверенно идти по нашему пути, с надеждой на то, что еще предстоит решить. Пусть все это живет в наших сердцах и наполняет нас благодарностью к вам. Мы хотим быть смелыми и не упускать из виду все, что еще нужно изменить. Тогда мы сможем участвовать как работники в вашем винограднике. Пусть свет, который Ты дал нам, продолжает сиять в нас с большей силой, как Ты и обещал. Аминь.</string>
    <string name="dia24">Вдобавок ко всему этому возьмите щит веры, которым вы сможете угасить все огненные стрелы лукавого. Ефесянам 6:16

Господи, Боже наш, мы жаждем войти в Твой свет и жить в Твоей силе, делать то, что нравится Тебе, и продвигать Твое Царство на земле. Защити нас от зла ​​и не позволь нам быть ранеными огненными стрелами лукавого. Всякий раз, когда мы не знаем, как двигаться дальше, уступайте нам дорогу. Мы всегда знаем, что Ты наш Отец, и, поскольку Ты есть, мы хотим быть смелыми и стойкими до конца, чтобы наша жизнь приносила плоды для Тебя, во славу Твоего имени. Аминь.</string>
    <string name="dia25">Не сообразуйтесь с нынешним миром, но преобразуйтесь обновлением своего ума. Таким образом они смогут проверить, какова воля Божья, добрая, приятная и совершенная. Римлянам 12:2

Даруй нам Твой Дух, Господи Боже наш, чтобы мы могли видеть Твою добрую, угодную и совершенную волю. Даруй нам радость сражаться на твоей стороне, чтобы добро, приятное и совершенное было передано миру. Где бы мы ни были и в каком бы деле ни творили, дай нам усердие служить Тебе и руководствоваться Тобою, да будет воля Твоя и придет Царствие Твое, дабы отныне мы могли обрести счастье, хотя бы только в надежде. Аминь.</string>
    <string name="dia26">Господи, укажи мне пути Твои; покажи мне свои пути Направь меня в Твою истину, научи меня! Ты мой Бог и Спаситель, на Тебя я весь день надеюсь! Псалом 25:4-5

Господи Боже наш, будь нашим Отцом и позаботься о своих детях на земле, где часто бывает чрезвычайно трудно и где все, кажется, оборачивается против нас. Помоги нам оставаться верными во внутренней жизни нашей, черпая от Тебя всю нашу силу, вечную силу жизни, и от Иисуса Христа, Спасителя мира. Потому что Иисус обещал прийти к нам, и вы пошлете его в трудную минуту. Пусть твоя сильная рука будет с теми, кто часто не знает, куда обратиться. Укажи нам пути, по которым мы можем следовать, во славу твоего имени на всю вечность. Аминь.</string>
    <string name="dia27">Услышь, Господи, мой голос, когда я взываю к Тебе; пожалейте меня и ответьте мне. Мое сердце говорит мне: «Ищи его лицо!» И я, Господи, ищу твоего лица. Не прячься от меня. Псалом 27:7-9а

Мы благодарим Тебя, возлюбленный Отец Небесный, за то, что Ты позволил свету Твоего лица сиять в наших сердцах. Мы умоляем вас считать наше время; что своим ясным и проницательным взглядом позволяешь всем почувствовать, что ты наблюдаешь за ними больше, чем они могут понять. Пусть они осознают, что сильный Бог и могущественный Отец наблюдает за ними и заботится о них. Защити нас на пути нашем и позволь свету Твоему сиять все ярче и ярче, дабы во всем, что мы делаем, прославлялось имя Твое. Аминь.</string>
    <string name="dia28">Господь царствует, облеченный великолепием; Господь облекся в величие и явил силу Свою. Он утвердил мир прочно; никогда не будет удален. Псалом 92:1

Господи, Боже наш, Ты царь, основавший царство, простирающееся до краев земли, и его установление будет длиться вечно. Мы благодарим вас за прибежище в ваших руках, так что никакая болезнь тела или души не может причинить нам непоправимый вред. Мы благодарим Тебя за то, что снова и снова поднимаешь нас к истинной жизни, со светом и силой преодолевать земное; настоящая жизнь с гибкостью, чтобы оставаться уверенным и безопасным, что бы ни случилось; истинная жизнь, направленная на великую судьбу Царства Божия, обещанного в Иисусе Христе. Аминь.</string>
    <string name="dia29">Помните своих руководителей, которые передавали вам слово Божие. Подумайте, к чему привел ваш образ жизни, и подражайте своей вере... Не увлекайтесь никакими чуждыми учениями. Удобно укреплять сердце благодатью, а не ритуальными яствами, которые не приносят пользы тем, кто их ест. Евреям 13:7, 9

Господи Боже наш, дорогой Отец Небесный, мы благодарим Тебя за все, что Ты делаешь в нашей жизни, за то, что Ты достиг нас на земле через нашего Спасителя Иисуса Христа. Мы доверяем себя вам, зная, что все зависит от вашего суверенитета над нашими жизнями. Ваше правление — это то, что позволяет нам двигаться вперед с вашей силой и вашим светом, всегда находя новую радость, несмотря на борьбу и искушения. Да пребудет твоя могучая рука с теми, кто взывает к тебе, как бы они это ни делали. Ты знаешь сердца и знаешь, кто искренен, и ты пошлешь своего Спасителя, чтобы вывести их из зла и тьмы. останься с нами сейчас</string>
    <string name="dia30">Мои овцы слышат мой голос; Я знаю их, и они следуют за мной. Я даю им вечную жизнь, и они никогда не погибнут, и никто не сможет похитить их из моей руки. Иоанна 10:27-28

Дорогой Небесный Отец, мы благодарим Тебя за то, что Ты изменил наши сердца, чтобы мы поняли, что мы Твои дети. Даже среди смятения и зла, страха и боли Ты приносишь нам счастье, мы знаем, что Твоя десница поддерживает нас и что в конце концов Ты избавишь нас от всякого зла. Позвольте вашему Духу действовать везде. Дай нам терпение, когда нужно время в наших собственных сердцах и в сердцах всех народов, которые также принадлежат тебе. Укрепи нас и впредь, чтобы даже самое тяжкое бремя не тяготило нас, и мы могли возрадоваться надеждою, как Ты исправляю всякое зло во славу имени Твоего. Аминь.</string>
    <string name="dia31">Пусть все увидят нас рабами Христовыми, ответственными за прислуживание тайн Божиих. Теперь те, кто получает задание, должны доказать, что они заслуживают доверия. 1 Коринфянам 4:1-2

Дорогой Небесный Отец, открой наши сердца, чтобы оценить и почувствовать, как благословлена ​​наша жизнь. Откройте наши сердца для ваших благословений, чтобы мы могли с благодарностью и радостью смотреть в будущее. Даруй нам быть верными тому, что мы получили от Тебя, и никогда больше не теряться в мимолетных мгновениях. Да прилепимся мы ко всему вечному, что Ты принес в наши сердца, да будет прославлено твое имя, и пусть наша жизнь будет заново сформирована в Иисусе Христе. Даруй нам мужество подняться над невзгодами жизни и с радостью и уверенным ожиданием смотреть вперед в будущее, когда силы Твоего Царства проявятся все яснее. Аминь.</string>

    <string name="bt_oracion_diaria">молитва дня</string>
    <string name="cuentos_infantilies">Рассказы для детей</string>

    <string name="bt_versiculos_diarios">Стихи</string>
    <string name="bt_como_leer_la_biblia">как читать библию</string>
    <string name="titulo_versiculos">Стихи</string>


    <string name="vida_de_jesus">Жизнь Иисуса</string>
    <string name="milagros_jesus">Чудеса Иисуса</string>
    <string name="Colosenses_3_23_24">Что бы ты ни делал, трудись охотно, как для Господа, а не как для кого-либо в этом мире, зная, что Господь вознаградит тебя уделом. Вы служите Христу Господу. Колоссянам 3:23-24</string>
    <string name="Salmo_23_6">Доброта и любовь будут сопровождать меня во все дни моей жизни; и буду жить в доме Господнем вечно.</string>
    <string name="Hebreos_12_14">Ищите мира со всеми и святости, без которой никто не увидит Господа.</string>
    <string name="Corintios1_15_22">Ибо как в Адаме все умирают, так во Христе все снова будут жить. Коринфянам 1 15:22</string>
    <string name="Corintios2_5_1">На самом деле мы знаем, что если эта палатка, в которой мы живем, развалится, то мы получим строение от Бога, вечный дом на небесах, построенный не руками человеческими. 2 Коринфянам 5:1</string>
    <string name="Romanos14_8">Если мы живем, то живем для Господа; а если умираем, то для Господа умираем. Итак, живем мы или умираем, мы принадлежим Господу. Римлянам 14:8</string>
    <string name="Hebreos_12_1">Посему и мы, окруженные таким множеством свидетелей, сбросим с себя балласт, мешающий нам, в особенности же одолевающий нас грех, и будем с настойчивостью проходить предстоящее поприще. Евреям 12:1</string>
    <string name="Deuteronomio_8_3">Он унижал тебя и морил голодом, но потом накормил тебя манной, пищей, которой не знали ни ты, ни твои отцы, которой он научил тебя, что не хлебом единым жив человек, но всем, что исходит из уст Господь. Второзаконие 8:3</string>
    <string name="Levítico_20_26">Будь свят, потому что Я, Господь, свят, и Я выделил тебя среди других народов, чтобы ты был Моим. Левит 20:26</string>
    <string name="Génesis_1_29">Он также сказал им: «Я даю вам из земли все растения, производящие семена, и все деревья, приносящие плод с семенами; все это послужит им пищей». Бытие 1:29</string>
    <string name="Salmos_18_2">Мой Господь и Бог, Ты моя скала, мой защитник, мой избавитель! Ты моя сила и мой щит, мое могучее спасение, мое высокое прибежище. Я доверяю тебе! Псалтирь 18:2</string>

    <string name="cuento1_EL_ARCA_DE_NOe">Ноев ковчег</string>
    <string name="cuento2_EL_REY_SALOMÓN_Reyes_3">Царь Соломон</string>
    <string name="cuento3_JONÁS_Y_EL_GRANPEZ">Иона и большая рыба</string>
    <string name="cuento4_LA_CREACIÓN">Создание</string>
    <string name="cuento5_JOSE_EL_ESCLAVO_Génesis_39_41">Иосиф Раб</string>
    <string name="cuento6_EL_HIJO_PRÓDIGO">Блудный сын</string>
    <string name="cuento7_DAVID_Y_GOLIAT">Давид и Голиаф</string>
    <string name="cuento8_Los_Diez_Mandamientos">Десять заповедей</string>
    <string name="cuento9_Los_Reyes_Magos">Три мудреца</string>
    <string name="cuento10_El_Primer_milagrode_Jesús">Первое чудо Иисуса</string>
    <string name="cuento11_Sanson">Самсон</string>
    <string name="cuento12_El_Mar_Rojo">красное море</string>
    <string name="cuento13_Sodoma_y_Gomorra">Содома и Гоморра</string>
    <string name="cuento14_Las_Plagas_de_Egipto">Казни Египта</string>
    <string name="cuento15_Jesús_elige_a_sus_discípulos">Иисус выбирает Своих учеников</string>
    <string name="titulo_cuentos_infantiles">Лучшие детские рассказы</string>


    <string name="texto_cuento1">Ной был хорошим и честным человеком. Другие люди на земле были плохими и не слушались Бога.

Когда Господь увидел, что зло человека весьма велико и что земля полна насилия, он раскаялся в сотворении его и сказал Ною:

-Я решил покончить с людьми, потому что из-за них на земле царит зло. Построй деревянный ковчег, потому что Я пошлю потоп, и все, что существует на земле, погибнет. Я спасу тебя за то, что ты вел себя хорошо с женой, детьми и их женами. Вы должны приютить в ковчеге по паре каждого живого вида птиц, крупного рогатого скота и рептилий, самцов и самок, которые выживут вместе с вами. Также собирайте еду и храните ее.

Бог также попросил Ноя взять семь животных, а не только двух особей, и сказал ему, что дождь будет идти сорок дней и сорок ночей.

Как только его задачи были выполнены, Ной забрался в ковчег, Бог закрыл дверь, и пошел дождь. Воды выпало так много, что она покрыла самые высокие горы. Так исчезли все живые существа, кроме Ноя и тех, кто был с ним. Земля была затоплена в течение ста пятидесяти дней.

Затем Бог заставил воды начать спадать. Однажды Ной, чтобы посмотреть, не высохла ли земля, открыл окно в ковчеге и выпустил ворона, который летал, но вернулся, потому что не мог найти места, чтобы сесть. Затем он выпустил голубя, и произошло то же самое. Через семь дней Ной снова выпустил голубя, и он вернулся с оливковым листом в клюве.На следующей неделе он узнал, что земля сухая, потому что голубь не вернулся.

Наконец Бог сказал Ною, что он может выйти из ковчега вместе со своей семьей и животными: «Размножайтесь и наполняйте землю», — сказал Бог.

Ной построил жертвенник в благодарность Богу за его спасение, и Бог дал Ною обещание никогда больше не посылать потоп, чтобы наказать человека.

В знак того, что он сдержит свое обещание, Бог поместил на небе радугу.</string>

    <string name="texto_cuento2">Жил-был очень мудрый царь по имени Соломон. Все приходили к нему за советом, когда у них возникали проблемы, которые они не знали, как решить.

Однажды предстали перед ним две женщины, одна заговорила:

-Сэр, мы с этой женщиной живем в одном доме, сначала я родила ребенка, а через три дня она родила еще одного. За это время мы были одни, нас никто не посещал. Однажды ночью сын этой женщины умер, потому что она легла на него, поэтому, пока я спал, она обменяла своего мертвого сына на моего живого сына. Когда я встала утром, чтобы покормить грудью, я подумала, что мой сын умер, но поняла, что ребенок, лежащий рядом со мной, не мой.

Другая женщина перебила ее:

-Врешь, мой сын жив, а твой умер.

– Ты лжешь, твой сын мертв, а мой жив

Женщины так спорили, когда король прервал их, приказал принести меч и сказал:

– Разделите живого ребенка надвое и отдайте по половинке каждой женщине.

Тогда настоящая мать ребенка сказала сквозь слезы:

- Пожалуйста, не убивайте его! Отдайте ей ребенка.

В то время как другая женщина сказала:

-Ни мне, ни тебе, не сломай.

Таким образом, мудрый царь узнал, кто настоящая мать, и отдал ребенка женщине, которая предпочла отказаться от него, прежде чем убить его. Царь знал, что только мать способна отказаться от ребенка, чтобы защитить его.</string>
    <string name="texto_cuento3">Жил-был человек по имени Иона, пророк Иеговы. Однажды Господь попросил его отправиться в Ниневию, великий и могущественный город, наполненный злом, чтобы попытаться направить его жителей.

Но Иона не хотел идти, поэтому он сел в лодку, идущую в противоположном направлении от Ниневии. Иегове это не понравилось, поэтому он вызвал сильную бурю, и казалось, что корабль вот-вот пойдет ко дну.

Чтобы успокоить бурю и зная, что это следствие его действий, Иона попросил матросов бросить его в море. Когда его тело упало, вода успокоилась и буря прекратилась.

Затем Иона был проглочен гигантской рыбой и оставался живым в ее чреве три дня и три ночи. Находясь внутри рыбы, он молился Богу о помощи, и Господь заставил рыбу извергнуть Иону на сушу.

После этого приключения Иона наконец добрался до Ниневии и исполнил желание Иеговы.</string>
    <string name="texto_cuento4">Давным-давно, дальше, чем все время, которое вы можете себе представить, не было ничего. Существовал только Бог.

Бог решил создать свет, и в первый день всех дней, какими мы их знаем, Бог назвал свет днем, а тьму ночью.

На второй день Бог сотворил небо и отделил его от воды.

На третий день Бог сотворил землю, а вместе с ней цветы, деревья и плоды.

На четвертый день Бог сотворил солнце для управления днем, луну для управления ночью и звезды. Вместе они были созданы, чтобы отделять свет от тьмы, день от ночи, быть знаками времен года, дней и лет.

На пятый день Бог сотворил всех живых существ из моря и воздуха.

На шестой день Бог создал наземных существ, насекомых, рептилий и млекопитающих. Но в тот день Бог сделал другое: Он создал человека из праха земного и вдунул в его ноздри дыхание жизни. Бог также насадил Эдемский сад, где росли всевозможные деревья, а посреди сада посадил дерево познания добра и зла.

Бог взял человека и поместил его в саду, чтобы он заботился о нем, и позволил ему питаться всеми деревьями, кроме дерева познания, потому что, если бы он это сделал, он бы умер. Кроме того, Бог дал ему задание назвать всех созданных животных.

Но человек был один, и Бог решил дать ему спутника. Для этого он погрузил человека в глубокий сон и во сне вынул ребро и закрыл рану. Оттуда он создал женщину.

В седьмой день, когда небо и земля и все, что в них, были совершены, Бог отдыхал от своего творения.</string>
    <string name="texto_cuento5">Иосиф был хорошим молодым человеком, который любил Бога. Братья из зависти продали его в рабство, а его несправедливо посадили в тюрьму.
Находясь в тюрьме, он встретил царского дворецкого и пекаря, которые были заключены в тюрьму за оскорбление фараона. Однажды ночью обоим приснился сон, а на следующее утро Иосиф предложил истолковать их через Бога.
Первым заговорил виночерпий:
– Мне приснилась виноградная лоза, у которой было три ветви, она цвела и на ее гроздьях созревал виноград. Я взял виноград, выжал его в чашу фараона и отдал ему.
Джозеф истолковал:
– Три ветви – это три дня. В течение трех дней фараон вернет вас на прежнее место. Не забудь меня, попроси фараона вызволить меня из этой темницы, где я несправедливо нахожусь.
Тогда пекарь рассказал свой сон:
– Мне приснилось, что я несу на голове три корзины с хлебом для фараона, но прилетели птицы и съели хлеб.
Иосиф сказал ему:
– Три корзины – это три дня. Через три дня фараон убьет тебя.
Предсказания Иосифа сбылись, но виночерпий забыл о нем, не поговорил с фараоном об освобождении его, и Иосиф провел в тюрьме еще два года.
Пока однажды фараону не приснилось два сна.
В первом сне фараон стоял у реки Нил, когда из реки вышли семь тучных коров и начали пастись. За ними шли семь тощих коров, которые ели тучных коров.
Во втором сне из одного стебля выросло семь больших колосьев, потом выросли семь увядших колосьев и съели большие.
На следующее утро фараон послал за всеми мудрецами царства, но никто не знал, как растолковать его сны. Виночерпий вспомнил об Иосифе и рассказал о нем фараону, который тут же послал за ним.
Иосиф выслушал сны и сказал:
– Две твои мечты совпадают. Семь тучных коров и семь больших колосьев — это семь лет изобилия. Семь тощих коров и семь сухих колосьев — это семь лет голода. Я рекомендую вам найти мудреца, который в течение семи лет изобилия создаст запас еды, который вы сможете использовать в течение семи лет голода.
Фараон подумал, что наиболее компетентным человеком для выполнения этой задачи был Иосиф, поэтому он поставил его во главе своего дворца и приказал всем в королевстве подчиняться его приказам. После фараона он был самым могущественным человеком в Египте.
И вот как Иосиф прошел путь от раба до правой руки царя и спас людей от голода, когда его предсказания сбылись.</string>
    <string name="texto_cuento6">У мужчины было двое детей. Однажды несовершеннолетний попросил его отдать ему имущество, которое принадлежало ему по наследству, он собрал их все вместе и ушел далеко разбазаривать. Как только он все растратил, пришло время голода, и он начал нуждаться, поэтому он решил вернуться в дом своего отца. Когда он вернулся, отец увидел его вдалеке и взволнованно побежал встречать его, обнял и поцеловал. Сын сказал: «Отец, я согрешил против неба и против тебя, я уже недостоин называться твоим сыном», но отец сказал своим слугам: «Оденьте его в лучшее платье, наденьте ему перстень на палец , одень его ноги и устроим вечеринку, потому что это мой сын, который пропал и нашелся». Иисус рассказал эту историю, потому что она показывает, как Бог принимает каждого, кто согрешил, но сожалеет об этом.</string>

    <string name="texto_cuento7">Давид был молодым пастухом, у которого было три брата. Они присоединились к армии царя по имени Саул, чтобы сражаться против армии враждебного народа, филистимлян. Однажды отец Дэвида, беспокоясь о своих детях, поручил ему узнать, как дела у его братьев.
Когда Давид прибыл в лагерь, где находились его братья, он увидел в боевом строю великана-филистимлянина по имени Голиаф, который издевался над израильтянами. Он подшучивал над ними сорок дней и сказал им:
- Я осмеливаюсь выбрать кого-нибудь, кто сразится со мной. Если он убьет меня, мы станем его рабами. Но если я убью его, вы будете нашими рабами.
Никто не хотел драться с Голиафом, все его боялись, ростом он был почти три метра.
Давид предложил сразиться с Голиафом, и хотя царь Саул сначала отказался оставить его из-за его молодости и отсутствия опыта, он передумал, когда Давид твердо сказал ему, что Иегова будет с ним в битве.
Чтобы сразиться с Голиафом, Давид собрал пять гладких камней, положил их в сумку и пошел с рогаткой навстречу ему. Голиаф не мог поверить, что именно его выбрали, чтобы сразиться с ним.
Давид сказал ему:
– Ты пришел ко мне со своим мечом, а я выступаю против тебя во имя Иеговы.
Давид побежал к Голиафу и выстрелил в один из камней, которые он подобрал из своей пращи, который попал в голову великана и убил его. Филистимляне бежали, когда увидели казавшегося непобедимым великана мертвым.</string>
    <string name="texto_cuento8">После того, как Бог освободил
Израиль египтян, люди
начал ездить в
новая земля, которую Бог имел
обещал их дать. Через три месяца они достигли горы
Синай.
Моисей взошел на гору, и Бог заговорил с ним и сказал Моисею
что сказать Израилю. «Ты видел все могущественные вещи
Что я могу сделать. Повинуйся мне полностью, и ты будешь моим
Особенные люди.
Моисей вернулся в Израиль и рассказал им все, что сказал Бог.
Люди сказали: «Мы сделаем все, что повелел Бог».
Моисей сказал Богу, что они будут слушаться его.
Бог сказал: «Скажи людям приготовиться. Им надо мыть
одежду и быть чистым. Я свят». Люди мыли и чистили
подготовить.
Утром третьего дня густая туча накрыла
гора. Гром и молнии потрясли небо. звонил
могучая труба. Все трепетали перед величием
Бога.
Моисей привел их к подножию горы. Звук
труба становилась все громче и громче. Господь спустился
над горящей горой и клубился дым.
Бог призвал Моисея взойти на вершину горы.
Бог начал рассказывать Моисею все законы, которые у него были
Выполнено. Чтобы они могли жить лучшей жизнью, которую хотел Бог
для них.
Когда люди увидели все громы, молнии и дым,
они очень боялись. Моисей сказал: «Не бойся. Бог с вами
испытание, дабы страх Божий удержал вас от греха».
Итак, Моисей вернулся на гору, чтобы услышать
все законы, которые создал Бог. Моисей вернулся в
людей рассказать им все заповеди и записать все
что сказал ему Бог.
Люди услышали, что Бог
послал и сказал:
«Мы будем подчиняться».
Моисей вернулся на гору и
пробыл там сорок
дней и сорок ночей. Бог
дал гораздо больше законов, чем
люди должны были подчиняться.
Бог закончил говорить с
Моисея и дал ему скрижали
камень с надписью пальцем
Бог.
Эти законы показали бы Израилю
правильное от неправильного.</string>
    <string name="texto_cuento9">Однажды холодной зимней ночью много-много лет назад три очень мудрых человека, живших в далеких землях Востока, отправились в дальний путь, ведомые чудесной звездой. Эта звезда сияла на небе больше, чем любая другая, она была красивой, большой и ясной, настолько, что другие звезды были размыты на ночном небе.
Эти трое были королями и магами, и все они знали, что эта звезда возвестила о рождении, которого они ждали много лет, это было рождение сына Божьего. Они шли на спинах верблюдов, одетые в богатые малиновые шелковые одежды с чалмами на головах. Их имена: Мельчор, Гаспар и Бальтасар.
Через несколько дней пути трое волхвов достигли Иерусалима и там смогли увидеть звезду ближе и ярче, чем когда-либо, место их назначения было близко. Они шли еще несколько часов, пока не достигли Вифлеема, и в безмолвной ночи можно было слышать только шаг их верблюдов. Каждый хранил в сердце эмоции того, что их ожидало, и никто не мог произнести ни слова.
Наконец они подошли к двери конюшни и торжественно вошли внутрь. Там, убаюкиваясь в ароматном сене, получая тепло быка, мула, и перед бдительным взором его родителей стоял Эль-Ниньо, который должен был стать спасителем людей. Это был Младенец Иисус, сын Божий, перед которым они пали ниц и отдали дань.
Они кладут свои приношения у подножия яслей:
- Золото, как дань уважения королю.
- Ладан, в знак признания его божественности.
- Мирра, чтобы ароматизировать и в знак признания того, что будет его страданием.
И, опомнившись на мгновение и не в силах оторвать глаз от младенца Иисуса, они вышли из хлева, снова сели на своих верблюдов и покинули город, оставив после себя только стук копыт в ночи.
С тех пор, утром 6 января, дня, когда они прибыли в Вифлеем, три волхва с Востока путешествуют по миру на спинах своих верблюдов в сопровождении своих пажей, чтобы принести подношения и подарки детям, у которых есть дети. вел себя хорошо. А для тех, кто этого не делает, они оставляют небольшой сувенир: мешок с углем, чтобы напомнить им, чтобы они вели себя лучше.</string>
    <string name="texto_cuento10">Вскоре после Иисуса
начал свое служение, его пригласили
На свадьбу.
Все были счастливы, танцевали и
празднование.
Потом была большая проблема.
У них кончилось вино для питья.
Это было плохой вещью на свадьбе.
Мать Иисуса, Мария, также
был на свадьбе.
Когда он узнал о проблеме,
знал, что делать. Она сказала это
Иисус.
Затем он сказал людям на свадьбе
делать то, что сказал Иисус.
Иисус хотел помочь своей матери.
Он велел людям, работающим на свадьбе, наполнить водой шесть больших горшков.
Когда они были полны, Иисус
сказал им попробовать воду человеку, ответственному за свадебную вечеринку.
Когда мужчина попробовал это, он не мог в это поверить.
Это было лучшее вино, которое он когда-либо пробовал.
Как вода могла стать лучшим вином?
Иисус совершил чудо.</string>
    <string name="texto_cuento11">Самсон был еврейским судьей, сыном Маноя, который при рождении был посвящен Богу как назорей, это означало, что он, по закону Моисееву, воздерживался от вина и сидра, не мог проводить бритвой по голове и он не мог подойти к покойнику.sanson9
Он отличался геркулесовой фигурой, использованием необычайной силы для борьбы со своими врагами и совершением героических поступков, недостижимых для обычных людей: сражением со львом, уничтожением целой армии одной ослиной челюстью или разрушением здания. Но у него была проблема, если он стриг волосы, то терял всю свою силу.
Самсон терпит поражение от врага, которому не хватает оружия и физической силы: соблазнительницы-филистимлянки по имени Далила, выбранной первосвященником культа Дагона, чтобы заставить Самсона влюбиться и, таким образом, вырвать его тайну и победить его. Страсть, которую Далила пробуждает в Самсоне, заставляет его забыть о своей божественной миссии и, позволив себе увлечься своими чувствами и инстинктами, открывает ей свою тайну как доказательство любви. Далила, пока Самсон спит, подстригает его волосы и передает их филистимским солдатам, которые выкалывают ему глаза и приковывают его, как раба, к водяному колесу, чтобы его преследовали и унижали идолопоклонники-филистимляне.
sansonСамсон, побежденный и преданный, сокрушается, умоляя о прощении и получая взаимные обвинения своего народа. На церемонии в честь Дагона, ложного филистимского бога, на которой Самсон должен был быть «почетным гостем», чтобы показать ему, что Дагон был истинным богом, а не Богом Израиля, он умоляет Господа о его сверхъестественном силу, чтобы иметь возможность принести в жертву свою жизнь и жизнь язычников-филистимлян, осмеливающихся хулить его святое имя. Ведомый своим проводником к храму, Самсон возглашает свою последнюю хвалу небу и опрокидывает колонны, рушит храм и заживо погребает себя с филистимлянами, включая злонамеренную Далилу.</string>
    <string name="texto_cuento12">4:11 И сказали Моисею: разве в Египте не было могил, что ты вывел нас умирать в пустыне? Зачем ты сделал это с нами, выведя нас из Египта?
12 Не это ли мы говорили вам в Египте, говоря: «Оставьте нас, и мы будем служить Египтянам»? Лучше бы нам служить египтянам, чем умереть в пустыне!
13 И Моисей ответил народу: - Не бойтесь! Стой твердо, и ты увидишь Освобождение, которое Иегова совершит в твою пользу. Египтян, которых вы видите сейчас, вы больше никогда не увидите.
14 Иегова будет сражаться за тебя, а ты будешь молчать.
15 И сказал Господь Моисею: что ты вопиешь ко Мне? Скажи детям Израиля, чтобы они ушли.
16 А ты подними жезл твой и простри руку твою на море, и раздели его, и пройдут сыны Израилевы среди моря по суше.
17 И вот, Я ожесточу сердца египтян, и они пойдут за ними, и покажу славу Мою фараону и всему войску его, колесницам его и всадникам его.
18 И узнают Египтяне, что Я Иегова, когда Я покажу славу Мою в фараоне, в колесницах его и всадниках его.
19 И двинулся Ангел Божий, шедший перед станом Израилевым, и пошел за ними. Так и столп облачный, который шел перед ними, двинулся и стал позади них,
20 и стал между станом Египтян и станом Израилевым, составляя для них облако и тьму, освещая Израиля ночью. Всю эту ночь они не подходили друг к другу.
21 И простер Моисей руку свою на море, и Господь вернул его сильным восточным ветром, который дул всю ту ночь и высушил море, и воды разделились.
Исход 14:11-21
Д
14:29
А сыны Израилевы шли по суше чрез море, и воды были стеною по правую и по левую сторону их.
30
Так избавил Господь в тот день Израиля из руки Египтян. Израиль увидел мертвых египтян на берегу моря.
31
Когда Израиль увидел великое дело, которое Иегова сделал против египтян, народ убоялся Иеговы и поверил ему и его слуге Моисею.
Исход 14:29-31</string>
    <string name="texto_cuento13">1 И пришли два ангела в Содом вечером, когда Лот сидел у ворот Содома. Увидев их, Лот встал навстречу им и пал ниц лицом до земли 2 и сказал: вот, господа мои, умоляю вас, войдите в дом раба вашего, и переночуйте там, и омойте ноги ваши; тогда вы встанете рано и продолжите свой путь. Но они сказали: нет, но мы проведем ночь на площади. 3 Он же умолял их усердно, и они пошли с ним и вошли в его дом; и он приготовил им пир и испек опресноков, и они ели. 4 Еще не легли они спать, как городские жители, жители Содома, окружили дом, молодые и старые, весь народ без исключения. 5 И призвали Лота и сказали ему: где люди, пришедшие к тебе сегодня вечером? Убери их, чтобы мы могли встретиться с ними. 6 Тогда Лот вышел к ним при входе, и затворил за собою дверь, 7 и сказал: братья мои, умоляю вас не делать зла. 8 Вот у меня две дочери, которые не познали мужа; позвольте мне взять их из вас и сделать с ними, как вы считаете нужным; но не делайте ничего этим людям, ибо они укрылись под моей крышей. 9 Но они сказали: отойдите в сторону! И далее сказали: этот человек пришел как чужеземец и уже действует как судья; теперь мы будем относиться к вам хуже, чем к ним. И они бросились на Лота и хотели выломать дверь, 10 но два человека протянули руку и ввели Лота с собой в дом, и заперли дверь. 11 А людей, бывших у входа в дом, поразили слепотою, от мала до велика, так что они изнурены, ища входа. 12 И сказали те двое мужей Лоту: кто еще есть у тебя здесь? зятья твои, сыновья твои, дочери твои и все, кто есть у тебя в городе, выведите их из сего места; 13 ибо мы собираемся разрушить это место, потому что вопль их так усилился пред Господом, что Господь послал нас разрушить его. 14 И вышел Лот, и говорил с зятьями своими, которые должны были жениться на дочерях его, и сказал: встаньте, покиньте это место, ибо Господь истребит сей город. Но зятьям показалось, что он шутит. 15 На рассвете ангелы воззвали к Лоту, говоря: встань, возьми жену твою и двух дочерей твоих, которые здесь, чтобы не погибнуть тебе во время наказания города. 16 Но он колебался. И взяли оба человека за руку его и за руку жены его и за руки двух дочерей его, ибо милость Господня была на нем; и вывели его и поставили вне города. 17 И было так, что, когда они выводили их, один сказал ему: Беги, спасая свою жизнь. Не оглядывайтесь назад и нигде в долине не останавливайтесь; беги на гору, чтобы не погибнуть. 18 Но Лот сказал им: нет, господа мои! 19 Ныне вот, раб Твой обрел благоволение в очах Твоих, и Ты возвеличил милость Твою, которую оказал мне, спася душу мою; но я не могу убежать на гору, чтобы не постигла меня беда и я не умер. 20 И вот, этот город достаточно близок, чтобы в него можно было бежать, а он мал. Умоляю тебя, позволь мне бежать туда (не мало ли?), чтобы спасти мою жизнь. 21 И он ответил ему: вот, я также исполняю твою просьбу не разрушать города, о котором ты говорил. 22 Поспеши, беги туда, потому что я ничего не могу сделать, пока ты не доберешься туда. Вот почему имя, данное городу, было Сигор. 23 Солнце взошло над землей, когда Лот прибыл в Сигор. 24 И пролил Господь на Содом и Гоморру дождь из серы и огня от Господа с неба; 25 и истребил те города, и всю долину, и всех жителей городов, и все, что произрастало на земле. 26 Жена Лота, следовавшая за ним, оглянулась назад и стала соляным столпом. 27 Авраам встал рано утром и пошел на место, где он стоял пред Господом; 28 и посмотрел на Содом и Гоморру и на всю землю долины и посмотрел; и вот, дым поднимается от земли, как дым из печи. 29 И было так, что, когда Бог разрушил города долины, Бог вспомнил об Аврааме и вывел Лота из среды разрушения, когда он разрушил города, в которых жил Лот. 30 Лот вышел из Сигора и поселился в горах, и две дочери его с ним, потому что он боялся оставаться в Сигоре. И жил он в пещере сам и две дочери его. 31 Тогда старший сказал младшему: отец наш состарился, и нет в земле человека, который приходил бы к нам по обычаю всей земли.</string>
    <string name="texto_cuento14">Сначала чума крови. У Моисея и Аарона был жезл Божий, который ударил по воде и превратил в кровь реки, пруды, ручьи и даже сосуды. Но мудрецы и чародеи сделали то же самое, и фараон не послушал Моисея.
Затем пришла чума лягушек. Во второй раз предстали перед фараоном Моисей и Аарон, чтобы он отпустил народ, и он ожесточил свое сердце, поэтому не отпустил народ оттуда, что по всему Египту пришла язва жаб.

вши чума Моисей говорит Аарону, говоря ему, чтобы он простер руку и ударил по праху земному, чтобы он превратился в вшей и напал на весь Египет, и фараон призвал чародеев, и они не могли бороться с чумой, потому что они сказали, что это перст Боже, кто это сделал.
Чума мух. Снова Моисей и Аарон посланы Богом, чтобы сказать фараону, чтобы он отпустил людей, иначе он нашлет мор мух на своих слуг, людей и дома.

Чума у ​​крупного рогатого скота. Повинуясь Богу, Моисей идет к фараону, чтобы снова попросить его отпустить народ Израиля тремя путями, чтобы поклоняться ему и приносить жертвы, но фараон ожесточил свое сердце, и язва пришла на весь скот Египта, кроме скота народа Израиль, Израиль. Таким образом Бог показал свою силу и то, что все было под его контролем.
Язвенная чума. Моисей и Аарон сделали, как Иегова сказал им, они взяли горсть пепла из печи и бросили его к небу перед фараоном, и это произвело сыпь с язвами у всех людей и животных, и даже колдуны не были спасены от этого.

град чумы. Как сказал им Иегова, Моисей и Аарон предстали перед фараоном, чтобы отпустить народ Израиля, а если он не отпустит его, то пошлет град града на всю землю Египетскую, людей, зверей и всех трава поля.

Нашествие саранчи. Снова Моисей и Аарон предстают перед фараоном и спрашивают его у Бога, доколе ты не захочешь унижаться передо мной? Они продолжают говорить, что если он не отпустит людей, то на следующее утро он нашлет саранчу, и это было так, саранча покрыла лицо земли и съела все зеленое, что было, дом фараона и дома египтян. были заполнены саранчой.

чума тьмы Иегова сказал Моисею: протяни руку твою к небу, чтобы была тьма во всем Египте, и было так, три дня никто не вставал, потому что они не могли даже видеть того, кто был рядом с ними, но сыны Израилевы сделали это. иметь свет в своих комнатах.
Смерть первенца. Последняя казнь — это смерть первенцев всего Египта, от первенца фараона до первенца из зверей. Но никто из детей Израиля не умер.
Каждый раз, когда Иегова насылал чуму на Египет, фараон посылал за Моисеем, чтобы убрать чуму, и поэтому он отпускал его, но не сдержал своего слова. Первые четыре казни были неприятностями для всего Египта. От чумы крупного рогатого скота до чумы саранчи, они нанесли экономический ущерб Египту и даже затронули некоторых людей.
Чума тьмы навела страх на людей, и последний был исключительно от Бога без каких-либо действий Моисея и Аарона.
Так же, как фараон мешал людям приносить жертвы Богу, в нашей жизни есть фараон, который мешает нам поклоняться ему. Эти вещи не должны влиять на наше общение с Богом, через язвы мы видим руку Божью на народе Израиля, который защитил их от всех тех язв. Бог сделал заметную разницу между египетским народом и народом Израиля и продолжает делать это. Мы – дети Божьи, и поэтому мы наслаждаемся этим преимуществом, тем особым отношением, которое Он дает нам, чтобы иметь возможность приносить наши приношения поклонения Богу. В нескольких случаях Бог использует трудные ситуации, чтобы продемонстрировать Свою силу и Свои чудеса.</string>
    <string name="texto_cuento15">Когда Иисус проповедовал около полутора лет, ему нужно было принять очень важное решение. Кого он собирался выбрать для более тесного сотрудничества с ним и руководства христианским собранием? Прежде чем принять это решение, Иисус обратился за помощью к Иегове. Поэтому он отправился на гору, чтобы побыть один, и провел всю ночь в молитве. На следующее утро Иисус собрал нескольких своих учеников и выбрал своих 12 апостолов. Вы знаете имя любого? Их звали Педро, Андрес, Сантьяго, Хуан, Фелипе, Бартоломе, Томас, Матео, Сантьяго, сын Алфео, Тадео, Симон и Иуда Искариот.
Двенадцать путешествовали с Иисусом. Он научил их проповедовать и, в конце концов, послал их проповедовать в одиночку. Кроме того, Иегова дал им силу изгонять бесов и исцелять больных.
Для Иисуса 12 апостолов были его друзьями, и он доверял им. Фарисеи думали, что апостолы были очень простыми людьми, ничего не знающими. Но Иисус не видел их такими. Он очень хорошо подготовил их к выполнению своей работы. Они собирались быть с Иисусом в самые важные моменты его жизни. Например, они будут с ним до его смерти и после его воскресения. Большинство из них были из Галилеи, как и Иисус. А некоторые были женаты.
Апостолы были несовершенны, поэтому они ошибались. Иногда они говорили, не подумав, а иногда принимали неверные решения. Они не всегда были терпеливы. Они даже спорили о том, кто из них главнее. Но они были хорошими людьми, любившими Иегову. Они должны были стать основой христианского собрания, когда Иисуса не было на Земле.</string>
<string name="texto_milagro1">Свадьба в Кане
2 На третий день был брак в Кане Галилейской, и Матерь Иисуса была там; 2 и также Иисус был приглашен на брачный пир с[а] Его учениками. 3 Когда вино кончилось, мать Иисуса* сказала Ему: «У них нет вина». 4 И сказал ей Иисус*: «Женщина, что с тобою и со Мною? Мое время еще не пришло». 5 Мать его сказала* служившим: делайте, что он вам велит.
6 И было там шесть каменных кувшинов, предназначенных для очищения Иудеев; в каждом было по два-три кувшина[b]. 7 Иисус* сказал им: «Наполните кувшины водой». И наполнили их до края. 8 И сказал им: теперь вынесите немного и отнесите к управляющему. И они забрали его. 9 Управитель отведал воды, превратившейся в вино, не зная, откуда оно; знали же служившие, черпавшие воду. Тогда виночерпий позвал конюха 10 и сказал* ему: «Всякий человек подает сперва хорошее вино, а когда насытится, то худое; но до сих пор вы сохранили хорошее вино».</string>
    <string name="texto_milagro2">23 Но был в синагоге их человек, одержимый нечистым духом, который кричал 24 и говорил: ах! Что у Тебя с нами, Иисус из Назарета? Ты пришел уничтожить нас? Я знаю, кто ты, Святой Божий. 25 Но Иисус запретил ему, сказав: замолчи и выйди из него! 26 И нечистый дух, сильно сотрясая его и вопя громким голосом, вышел из него. 27 И все изумлялись, так что спорили между собой, говоря: что это? Что это за новое учение, что со властью повелевает даже нечистым духам, и они повинуются ему? 28 И очень скоро слава о нем распространилась по всей области вокруг Галилеи.
Марка 1:23-28</string>
    <string name="texto_milagro3">Иисус исцеляет свекровь Петра и многих других
14 Когда Иисус пришел в дом Петра, он увидел свекровь Петра, лежащую в постели в горячке. 15 Он коснулся руки ее, и горячка оставила ее; и она встала и служила ему.

16 А вечером приводили к нему многих бесноватых; и он изгонял духов словом своим и исцелял всех больных, 17 да сбудется реченное через пророка Исайю, когда он сказал: «Он взял наши немощи и понес наши болезни».
Матфея 8:14-17</string>
    <string name="texto_milagro4">Призвание первых учеников
5 Случилось, что, когда народ столпился вокруг Него, чтобы слушать слово Божие, когда Иисус был у озера Генисаретского, 2 Он увидел две лодки, которые были на берегу озера, но рыбаки вышли из них и помыл сети. 3 Взойдя в одну из лодок, принадлежавших Симону, он попросил отделить немного земли; и, сев, учил народ из лодки. 4 Когда он закончил говорить, он сказал Симону: «Пойди в самое глубокое место и закинь сети свои, чтобы поймать рыбу».

5 Симон сказал Ему в ответ: Учитель, мы работали всю ночь и ничего не поймали, но, как Ты просишь, я закину сети. 6 Когда они это сделали, то поймали много рыбы, так что сети у них прорвались. 7 Затем они дали знак своим товарищам, которые были в другой лодке, прийти и помочь им. И пришли, и наполнили обе лодки, так что они утонули.

8 Увидев это, Симон Петр пал к ногам Иисуса и сказал: отойди от меня, Господи, ибо я человек грешный. 9 потому что ужас объял его и всех товарищей его при большой рыбной ловле, которую они сделали; 10 то же самое случилось и с Иаковом и Иоанном, сыновьями Зеведея, которые были соратниками Симона. И Иисус сказал Симону: «Не бойся; Отныне вы будете ловцами человеков». 11 И, вытащив лодки на берег, оставив все, они последовали за Иисусом.
Луки 5:1-11</string>
    <string name="texto_milagro5">исцеление прокаженного
8 Когда Иисус спустился с горы, за Ним последовало множество людей. 2 И подошел прокаженный и пал ниц перед ним, говоря: "Господи, если хочешь, можешь меня очистить". 3 Иисус, протянув руку, коснулся его и сказал: хочу; Быть чистой". И тотчас очистился от проказы своей[b]. 4 Тогда Иисус* сказал ему: «Смотри, никому не говори, а пойди, покажись священнику и принеси приношение, которое повелел Моисей, во свидетельство им».
Матфея 8:1-4</string>
    <string name="texto_milagro6">Исцеление парализованного
17 И [а] однажды [б], когда Он учил, там сидели некоторые фарисеи и законоучители, пришедшие из всех селений Галилеи и Иудеи и из Иерусалима; и сила Господа была с ним, чтобы исцелять. 18 И некоторые люди принесли на носилках человека, который был парализован; и они попытались привести его и поставить перед Иисусом. 19 Не найдя возможности ввести его из-за толпы, они поднялись на крышу и спустили его на носилках через крышу[c], поставив посредине, перед Иисусом. 20 Когда Иисус увидел их веру, он сказал: «Человек, прощаются тебе твои грехи».

21 Тогда книжники и фарисеи начали рассуждать, говоря: кто это, который богохульствует? Кто может прощать грехи, кроме одного Бога? 22 Иисус, зная мысли их, сказал им в ответ: что помышляете в сердцах ваших? 23 Что легче сказать: прощаются тебе грехи твои, или сказать: встань и ходи? 24 Чтобы знали, что Сын Человеческий имеет власть на земле прощать грехи, — сказал Он расслабленному, — тебе говорю: встань, возьми свою постель и иди домой.

25 Он тотчас встал перед ними, взял циновку, на которой лежал, и пошел домой, славя Бога. 26 Удивление охватило всех, и они прославили Бога; и они исполнились страха, говоря: «Сегодня мы видели необыкновенные вещи».
Луки 5:17-26</string>
    <string name="texto_milagro7">Вскоре после этого [а] Иисус отправился в город, называемый Наин; и Его ученики пошли с Ним в сопровождении[b]великого множества. 12 И когда он подходил к воротам города, вынесли мертвеца, единственного сына матери его, а она была вдова; и большая компания из города была с нею. 13 Увидев ее, Господь сжалился над ней и сказал: «Не плачь».

14 И, подойдя, коснулся гроба; и те, которые несли его, остановились. И сказал Иисус: «Юноша, тебе говорю: встань!» 15 Умерший сел и начал говорить, и Иисус передал его матери его. 16 Страх объял их всех, и они прославляли Бога, говоря: великий пророк восстал среди нас. Они также сказали: «Бог посетил Свой народ». 17 Это слово, которое было сказано о Нем, распространилось по всей Иудее и по всей округе.
Луки 7:11-17</string>
    <string name="texto_milagro8">Исцеление двух слепых и одного немого
27 Когда Иисус выходил оттуда, двое слепых следовали за Ним и кричали: "Сын Давидов! помилуй нас!" 28 Войдя в дом, к нему подошли слепые, и Иисус* сказал им: как вы думаете, Я смогу это сделать? «Да, Господи», — ответили они*. 29 Тогда он коснулся глаз их и сказал: по вере вашей да будет вам. 30 И открылись глаза их. И Иисус строго предупредил их: «Смотрите, чтобы никто не знал». 31 Но они, как только вышли, распространили славу о Нем по всей земле той.
Матфея 9:27-31</string>
    <string name="texto_milagro9">32 Уходя оттуда, привели к нему бесноватого немого. 33 После того, как бес был изгнан, немой заговорил; и народ дивился и говорил: «Ничего подобного не видели в Израиле». 34 Но фарисеи говорили: Он изгоняет бесов силою князя бесовского.
Матфея 9:32-34</string>
    <string name="texto_milagro10">исцеление слепого
9 Проходя мимо, Иисус увидел человека, слепого от рождения. 2 И спросили Его ученики Его: "Равви, кто согрешил, этот человек или родители его, что родился слепым?" 3 Иисус ответил: «Ни этот человек не согрешил, ни его родители; но он слеп, чтобы в нем явились дела Божии. 4 Мы должны [b] делать дела пославшего меня, пока есть день; наступает ночь, когда никто не может работать. 5 Пока Я в мире, Я свет миру».

6 Сказав это, он плюнул на землю и сделал грязь из слюны, и помазал грязью глаза слепого, 7 и сказал ему: пойди, омойся в купальне Силоам, что значит: посланный ). Итак, слепой пошел, умылся и вернулся зрячим.

8 Тогда соседи и видевшие его прежде, что он был нищим, сказали: не тот ли это, который сидел и просил милостыню? 9 «Да», — сказали некоторые. «Нет, но похоже на него», — говорили другие. Он сказал: «Я». 10 Тогда сказали ему: как открылись у тебя глаза? 11 Он ответил: человек по имени Иисус сделал глину, помазал ею глаза мои и сказал мне: пойди к купальне Силоам и омойся. Я пошел, умылся и прозрел». 12 «Где Он?» — спросили его. И он сказал им: «Я не знаю».

13 Привели* к фарисеям того, кто прежде был слеп. 14 И был день субботний, когда Иисус сделал глину и открыл ему глаза. 15 Тогда и фарисеи снова спросили его, как он прозрел. И он сказал им: «Он намазал мне глаза грязью, и я умылся, и вижу».

16 Вот почему некоторые из фарисеев говорили: не от Бога Этот Человек, потому что не соблюдает дня субботнего. А другие говорили: «Как может грешный человек творить такие знамения[d]?» И было среди них разделение. 17 Тогда опять спросили слепого: что ты скажешь о нем, раз он открыл тебе глаза? — Он пророк, — ответил он.

18 Но иудеи не поверили ему, что он был слеп и прозрел, пока не призвали родителей того, кто прозрел, 19 и спросили их: это ваш сын, о котором вы говорите, что он родился слепой? Как же теперь он видит?». 20 Тогда родители его сказали им в ответ: мы знаем, что это наш сын, и что он родился слепым; 21 но как теперь он видит, мы не знаем; или кто открыл ему глаза, мы не знаем. Спроси его; он совершеннолетний, он будет говорить сам за себя». 22 Его родители сказали это, потому что боялись Иудеев; потому что иудеи уже договорились, что если кто исповедует, что Иисус есть Христос[e], он будет изгнан из синагоги. 23 Вот почему его родители сказали: «Он в совершеннолетнем возрасте; Спроси его."

24 Во второй раз Иудеи призвали человека, который был слеп, и сказали ему: воздай славу Богу; мы знаем, что этот человек грешник». 25 Он же сказал им в ответ: грешник ли он, не знаю; Я знаю одно: что я был слеп, а теперь вижу». 26 Они снова спросили его: «Что он сделал с тобой? Как это открыло вам глаза? 27 Он сказал им в ответ: Я уже говорил вам, и вы не слушали; почему ты хочешь услышать это снова? Вы тоже хотите стать его учениками?».

28 Тогда они оскорбили его и сказали ему: ты ученик того человека; но мы ученики Моисея. 29 Мы знаем, что с Моисеем говорил Бог, а о нем не знаем, откуда он».

30 Человек ответил им: «В этом есть что-то удивительное, что вы не знаете, откуда оно, и тем не менее оно открыло мне глаза. 31 Мы знаем, что Бог не слушает грешников; а кто боится Бога и творит волю Его, тот слушается Его. 32 От начала не было слышно, чтобы кто открыл глаза слепорожденному. 33 Если бы этот человек не произошел от Бога, он ничего не мог бы сделать».

34 Они ответили: «Ты родился во грехе, и ты учишь нас?» И выгнали его.

35 Иисус услышал, что его выгнали вон, и, найдя его, сказал ему: ты веруешь в Сына Человеческого? 36 Он ответил: "А кто он, Господи, что я должен верить в него?" 37 Иисус сказал ему: «Ну, ты видел его, и тот, кто разговаривает с тобой, это тот же самый». 38 Тогда он сказал: «Верую, Господи». И он любил это. 39 И Иисус сказал: «Я пришел в этот мир на суд; чтобы невидящие видели, а видящие стали слепы».

40 Услышав это, некоторые из фарисеев, бывших с Ним, сказали Ему: неужели и мы слепы? 41 Иисус сказал им: «Если бы вы были слепы, то не имели бы на себе греха; но теперь, поскольку они говорят: «мы видим», их грех остается.
Иоанна 9:1-41</string>
    <string name="texto_milagro11">Смерть Лазаря
11 Был болен некто, именем Лазарь, из Вифании, из селения Марии и Марфы, сестры ее. 2 Мария, чей брат Лазарь был болен, помазала Господа благовониями и отерла Его ноги своими волосами. 3 Тогда сестры послали к Иисусу: «Господи, тот, кого ты любишь, болен». 4 Услышав это, Иисус сказал: эта болезнь не к смерти, но к славе Божией, да прославится через нее Сын Божий. 5 И Иисус любил Марфу, ее сестру и Лазаря.

6 Услышав же, что Лазарь болен, пробыл еще два дня на том месте, где был. 7 После этого сказал* ученикам Своим: пойдем опять в Иудею. 8 Ученики* сказали Ему: «Равви, недавно иудеи хотели побить тебя камнями, и ты опять туда идешь?» 9 Иисус ответил: «Разве в сутках не двенадцать часов? Кто идет днем, тот не спотыкается, потому что видит свет мира сего. 10 А кто ходит ночью, спотыкается, потому что нет в нем света».

11 Он сказал это, а затем добавил: «Наш друг Лазарь уснул; но я его разбужу». 12 Тогда ученики сказали Ему: "Господи! если Ты уснул, то выздоровеешь". 13 Иисус говорил о смерти Лазаря[e], но они поверили, что он буквально говорил о сне[f]. 14 Иисус сказал им прямо: Лазарь умер; 15 и ради вас я рад, что меня не было там, чтобы вы поверили; но мы идем туда, где он». 16 Фома, называемый Дидим, сказал своим соученикам: пойдем и мы с ним на смерть.

17 Иисус пришел и нашел, что Лазарь пролежал во гробе четыре дня. 18 Вифания была недалеко от Иерусалима, примерно в трех километрах от него; 19 и многие из Иудеев пришли в дом Марфы и Марии, чтобы утешить их в связи со смертью их брата. 20 Марфа же, услышав, что Иисус идет, пошла ему навстречу, а Мария осталась сидеть дома.

21 И Марфа сказала Иисусу: «Господи, если бы Ты был здесь, мой брат не умер бы. 22 И теперь я знаю, что, чего ни попросишь у Бога, даст тебе Бог». 23 «Воскреснет брат твой», — сказал ему Иисус*.

24 Марта* ответила ему: «Я знаю, что он воскреснет в воскресении, в последний день». 25 Иисус ответил ей: Я есмь воскресение и жизнь; всякий, кто верит в Меня, будет жить, даже если и умрет, 26 а кто живет и верит в Меня, тот никогда не умрет. Вы верите в это?». 27 Она сказала Ему: «Да, Господи; Я уверовал, что Ты Христос[i], Сын Божий, то есть приходящий[j] в мир».

28 Сказав это, Марфа пошла и позвала Марию, сестру свою, сказав ей по секрету: Учитель здесь и зовет тебя. 29 Как только она услышала это, она быстро встала* и подошла к нему.

30 Ибо Иисус еще не входил в селение, но был еще на том месте, где Марфа нашла Его. 31 Тогда иудеи, которые были с нею в доме, утешая ее, увидев, что Мария поспешно встала и вышла, последовали за нею, думая, что она идет ко гробу плакать там.

32 Когда Мария пришла туда, где был Иисус, когда она увидела его, она пала к его ногам, говоря: «Господи, если бы ты был здесь, мой брат не умер бы». 33 И [k] Иисус, увидев ее плачущую, и иудеев, пришедших с нею, плачущих, глубоко растрогался духом и опечалился[l]. 34 «Куда они его положили?» — спросил Иисус. «Господи! иди и посмотри», — сказали ему*.

35 Иисус плакал. 36 Вот почему Иудеи сказали: «Посмотрите, как он любил его». 37 Некоторые же из них говорили: не мог ли Сей, отверзший глаза слепому, помешать и Лазарю умереть?

Воскресение Лазаря
38 Тогда Иисус, снова глубоко тронутый, пошел* ко гробу. Это была пещера, и над ней был положен камень. 39 «Отвалите камень», — сказал Иисус*. Марта, сестра умершего, сказала ему*: «Сэр, уже дурно пахнет, потому что уже четыре дня, как он умер». 40 Иисус* сказал ему: «Разве Я не говорил тебе, что если ты уверуешь, то увидишь славу Божию?»

41 Тогда они сняли камень. Иисус поднял глаза и сказал: «Отец, благодарю тебя за то, что ты услышал меня. 42 Я знал, что Ты всегда слышишь меня; но я сказал это для множества людей, которые окружили меня, чтобы они поверили, что Ты послал меня». 43 Сказав это, он возопил громким голосом: Лазарь, выходи!

44 И вышел умерший, ноги и руки его были связаны бинтами, а лицо его было окутано плащаницей. Иисус сказал им: «Развяжите его и отпустите».
Иоанна 11:1-44</string>
    <string name="texto_milagro12">Исцеление глухого
31 Покинув область Тира, Иисус прошел через Сидон и достиг Галилейского моря, пройдя область Десятиградия. 32 И привели* к нему глухого и заикающегося, и просили его* возложить на него руку. 33 Тогда Иисус, отделив его от толпы, одного, вложил пальцы ему в уши и, плюнув, коснулся языка его слюной; 34 и, подняв очи свои к небу, глубоко вздохнул и сказал ему: "Ефафа!", то есть "открой!"

35 Тотчас же открылись уши его, и устранилась помеха языка его, и заговорил он ясно. 36 Иисус приказал им никому не говорить; но чем больше он приказывал, тем больше они провозглашали это. 37 Они очень изумились и сказали: Он все делает хорошо; Он даже заставляет глухих слышать и немых говорить».
Марка 7:31-37</string>
    <string name="texto_milagro13">Иисус успокаивает бурю
23 Когда Иисус сел в лодку, Его ученики последовали за Ним. 24 И внезапно сделалась великая буря на Галилейском море, так что волны покрыли лодку; но Иисус спал. 25 Подойдя к нему, они разбудили его и сказали: "Господи! спаси нас, мы погибаем!"

26 И Он* ответил им: «Чего вы боитесь, маловерные?» Тогда Иисус встал, запретил ветрам и морю, и наступило великое затишье. 27 Люди дивились и говорили: кто это, что и ветры и море повинуются Ему?
Матфея 8:23-27</string>
    <string name="texto_milagro14">Иисус идет по морю
22 Тотчас же Иисус повелел ученикам [а] войти в лодку и отправиться перед Ним на другой берег, а Он отпустил народ. 23. Отпустив толпу, он один взошел на гору помолиться; а вечером он был там один. 24 Но лодка была уже далеко от земли, и волны били ее, потому что ветер был противный. 25 В четвертую стражу ночи (с 3 до 6 утра) пришел к ним Иисус, идя по морю.

26 Ученики же, увидев Иисуса, идущего по морю, встревожились и сказали: это призрак! И от страха они начали кричать. 27 Но Иисус тотчас сказал им: ободритесь, это Я; не бояться".

28 И Петр ответил: "Господи, если это Ты, скажи мне прийти к Тебе по водам". 29 «Подойди», — сказал ему Иисус. И Петр вышел из лодки, пошел по воде и пошел к Иисусу. 30 Но, увидев силу ветра, убоялся и, начав тонуть, закричал: «Господи, спаси меня!» 31 Иисус тотчас же, протянув руку его, поймал его и сказал ему: маловерный, почему ты усомнился?

32 Когда они вошли в лодку, ветер стих. 33 Бывшие в лодке поклонились Ему и сказали: истинно Ты Сын Божий.
Матфея 14:22-33</string>
    <string name="texto_milagro15">Иисус исцеляет многих у Галилейского моря
29 Иисус, пройдя оттуда, пришел к Галилейскому морю и, взойдя на гору, сел там. 30 И пришли к Нему многочисленные толпы, неся с собою хромых, увечных, слепых, немых и многих других больных, и клали их к ногам Его, и Он исцелял их; 31 так что народ дивился, видя, что немые говорят, увечные выздоравливают, хромые ходят и слепые видят; и прославил Бога Израилева.
Матфея 15:29-31</string>
    <string name="titulo_33_milagros">Чудеса Иисуса</string>
    <string name="titulo_milagro1">1 Иисус превращает воду в вино</string>
    <string name="titulo_milagro2">2 Исцеление человека нечистым духом</string>
    <string name="titulo_milagro3">3. Иисус исцеляет свекровь Петра.</string>
    <string name="titulo_milagro4">4 Чудо рыб</string>
    <string name="titulo_milagro5">5 Исцеление прокаженного</string>
    <string name="titulo_milagro6">6 Исцеление парализованного</string>
    <string name="titulo_milagro7">7 Иисус воскрешает сына вдовы из Наина</string>
    <string name="titulo_milagro8">8 Исцеление двух слепых</string>
    <string name="titulo_milagro9">9 Исцеление одержимого демоном немого</string>
    <string name="titulo_milagro10">10 Исцеление слепорожденного</string>
    <string name="titulo_milagro11">11 Иисус воскрешает Лазеро</string>
    <string name="titulo_milagro12">12 Исцеление глухонемого</string>
    <string name="titulo_milagro13">13 Иисус успокаивает бурю</string>
    <string name="titulo_milagro14">14 Иисус идет по морю</string>
    <string name="titulo_milagro15">15 Лекарств у моря</string>
    <string name="texto_vida_de_jesus_de_nazaret">ЖИЗНЬ ИИСУСА

События, которые пережил Иисус во время своего существования, послужили основой для основания христианства и установления новой хронологии от его рождения. Для христиан это сын Божий, рожденный от Девы Марии. Библейские рассказы составляют основной источник информации о его жизни и отвечают интерпретации, сделанной христианской церковью, видению, которое устанавливает представления об Иисусе Христе и его роли. Христианство фокусируется на том, чтобы жить в соответствии с ценностями, которым учил Христос и которыми отмечена западная культура на протяжении всего ее существования. В настоящее время это самая распространенная религия в мире и присутствует на всех континентах.

РОЖДЕНИЕ

Иисус родился в Вифлееме, куда Иосиф и Мария пошли, чтобы записать его в переписи. Потом царствовал Ирод Великий, за годы до нашей эры.
ПОЛЕТ В ЕГИПЕТ

Семья отправилась в Египет, спасаясь от преследований со стороны царя иудейского, который приказал убивать детей в возрасте до двух лет.

ПЕРВЫЕ ГОДЫ

Чтобы выполнить требования иудейского закона, Иисус был обрезан и представлен в храме, куда он вернулся молодым человеком во время праздника Пасхи.

СКРЫТАЯ ЖИЗНЬ

Согласно евангельским писаниям, со времени, когда Иисусу Христу исполнилось 12 лет, до начала его общественной жизни прошло 18 лет, в течение которых неизвестно, что произошло. На этом этапе он выбирает своих первых учеников и начинает свою проповедь.

КРЕЩЕНИЕ

Иоанн Креститель крестит Иисуса в реке Иордан, который затем удаляется на край пустыни на 40 дней поста и медитации, в течение которых он страдает от искушений дьявола. Затем он возвращается в Галилею, посещает свой дом в Назарете и переезжает в Капернаум.

ГДЕ ОН ЖИЛ

Приняв крещение на берегу реки Иордан, Иисус начал свою проповедь в Галилее и провел свои последние минуты в Иерусалиме. К тому времени Римская империя уже покорила этот регион Ближнего Востока (64-63 гг. до н.э.). В 1947 году ООН приняла решение о разделе Палестины на арабское и еврейское государства. Израиль оккупировал Западный берег, сектор Газа и Голанские высоты 20 лет спустя. В 1994 году Газа и Иерихон получили автономию.

ПРОПОВЕДИ И ЧУДЕСА

Иисус Христос начинает проповедовать в обществе своих учеников и терпит непонимание фарисеев и саддукеев. В это время он творит чудеса, увеличивающие число его последователей. В свои последние дни он едет в Иерусалим, где изгоняет из храма купцов и меновщиков, а священники и книжники составляют против него заговор.

ХРИСТИАНСТВО И ИУДАИЗМ

Иисус Христос родился в еврейском народе и стал основоположником новой религии христианства, основанной на его учениях, которые собраны в текстах Евангелий, посланиях святого Павла и книге Деяний апостолов (написанных с 70-х годов I века). Для христиан, признающих только одного Бога, Христос отменил строгое соблюдение иудейского закона и обновил его. Согласно иудаизму, к фигуре Иисуса относятся уничижительно, и они не признают его посланным Богом.

ПОСЛЕДНИЙ УЖИН

После этих событий Иисус празднует со своими учениками пасхальную трапезу, во время которой совершается главное таинство Церкви — Евхаристия. После этой Тайной вечери он удалился в Гефсиманский сад, где был арестован. Высший совет иудеев, Синедрион, приговорил его к смертной казни за богохульство, приговор, утвержденный римским прокуратором Понтием Пилатом.

СМЕРТЬ И ВОСКРЕСЕНИЕ

Иисуса Христа отвели на Голгофу, где распяли и положили в гроб, хотя тела не нашли. Апостолы, увидев и услышав его в Иерусалиме и его окрестностях, провозгласили его воскресение, факт, который христиане считают важным учением и означают надежду на жизнь после смерти. Его ученики также видели его более позднее вознесение на небеса.</string>
    <string name="guia1">1 Начните свое изучение с просьбы о помощи Бога</string>
    <string name="guia2">2 Не нужно начинать читать с начала</string>
    <string name="guia3">3 Выберите интересующую вас тему</string>
    <string name="guia4">4 Знакомство с персонажем</string>
    <string name="guia5">5 Обратите внимание на то, что вы узнали</string>
    <string name="guia6">6 Слушайте Библию онлайн</string>
    <string name="guia7">7 Прочтите или поделитесь с другими</string>
    <string name="guia8">8 Исследуйте то, что вы не понимаете</string>
    <string name="guia9">9 Пауза и слушать</string>
    <string name="guia10">10 Не унывать</string>

<!-- Generated by Automatic String Resource Translation -->
<!--          https://asrt.gluege.boerde.de             -->
</resources>